{
  "last_updated": "2024-01-22 07:06",
  "count_articles_total": 782,
  "count_articles_new": 3,
  "articles": [
    {
      "id": 4430,
      "query": [
        "leptospirosis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Boston Herald",
      "author": "Dr. John De Jong",
      "title": "Curious about puppy\u2019s vaccines, spay plan",
      "description": "The breeder gave us a list of vaccines that we should get for her, and it does not include something called leptospirosis. Is this a vaccine that we should have gotten for our dog?",
      "url": "https://www.bostonherald.com/2024/01/21/curious-about-puppys-vaccines-spay-plan/",
      "urlToImage": "https://www.bostonherald.com/wp-content/uploads/migration/2015/09/18/092015vet.jpg?w=1024&h=670",
      "publishedAt": "2024-01-21 05:56:00",
      "content": "Dear Dr. John, Our Cockapoo was born in August, and just had her last puppy shots a few days ago. The breeder gave us a list of vaccines that we should get for her, and it does not include something\u2026 [+1912 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-22 07:06:12.492175",
      "internal_id": "e6b7bdd02bd94075288e6319204ca3721cb6ee66148b3451fd4250b04c0a6898",
      "publishedAtLabel": "Jan 21"
    },
    {
      "id": 4426,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Com 466 casos em 19 dias, Campinas faz 3\u00ba mutir\u00e3o para combater criadouros de dengue",
      "description": "Trabalho neste s\u00e1bado foi realizado em quatro regi\u00f5es: Bonfim, Castelo, Quarto Centen\u00e1rio e Jardim Eulina - este \u00faltimo, que concentra 54% dos casos de dengue na cidade. Campinas realizou novo mutir\u00e3o de combate \u00e0 dengue Carlos Bassan/Prefeitura Municipal de \u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/20/com-466-casos-em-19-dias-campinas-faz-3o-mutirao-do-ano-para-combater-criadouros-de-dengue.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/cC8REoJ67nWZQj3alZR2zrsCoOM=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2024/Y/e/CWykkqSoCrOlAIV4Sogg/mutirao-dengue.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-20 18:58:50",
      "content": "A Prefeitura de Campinas (SP) realizou, neste s\u00e1bado (20), o terceiro mutir\u00e3o de combate a criadouros do mosquito Aedes Aegypti, transmissor da dengue. A cidade est\u00e1 em alerta, desde o fim do ano pas\u2026 [+4112 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 19:05:26.208190",
      "internal_id": "eb85d9587a10d12a0ea7cec894d65e202225edfaa9460d544603f152eab5194c",
      "publishedAtLabel": "Jan 20"
    },
    {
      "id": 4427,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Brasil pode ter at\u00e9 5 milh\u00f5es de casos de dengue em 2024",
      "description": "No ano passado, foram 1,6 milh\u00e3o de casos da doen\u00e7a. No Rio de Janeiro, a situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 complicada \u2014 desde o in\u00edcio de janeiro, foi registrado...",
      "url": "https://noticias.r7.com/record-news/videos/brasil-pode-ter-ate-5-milhoes-de-casos-de-dengue-em-2024-20012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/20/65ac25234b4955310f0001f8/e48bf4b503684510818d7615fb2d31a7__Brasil_pode_ter_at__5_milh_es_de_casos_de_dengue_EM_2024_thumb_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-20 17:02:51",
      "content": "No ano passado, foram 1,6 milh\u00e3o de casos da doen\u00e7a. No Rio de Janeiro, a situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 complicada \u2014 desde o in\u00edcio de janeiro, foi registrado praticamente o mesmo n\u00famero de casos de dengue que nos d\u2026 [+135 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 19:05:26.220019",
      "internal_id": "4ae3429650d39602abf643256f90ec037178c4adecdc09116e34a0e3150c6ca5",
      "publishedAtLabel": "Jan 20"
    },
    {
      "id": 4425,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Nath\u00e1lia Cardim",
      "title": "\u201cQue seja ampliada r\u00e1pido\u201d, diz Ibaneis sobre vacina\u00e7\u00e3o contra dengue",
      "description": "Governador do Distrito Federal participou de Dia D de combate \u00e0 dengue, em Samambaia, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (20/1)",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/que-seja-ampliada-rapido-diz-ibaneis-sobre-vacinacao-contra-dengue",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2024/01/20113420/Ibaneis-e-Lucilene-com-bombeiros-no-combate-a-dengue.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-20 14:49:52",
      "content": "O governador Ibaneis Rocha (MDB) participou, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (20/1), do Dia D de combate \u00e0 dengue. No evento, em Samambaia, o chefe do Pal\u00e1cio do Buriti comentou sobre o in\u00edcio da campanha de \u2026 [+5240 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 19:05:26.166971",
      "internal_id": "0f33fc808a3e93b04de41af3ba21c974dd7dcbcc2caa3c06c5ece75374eadc78",
      "publishedAtLabel": "Jan 20"
    },
    {
      "id": 4424,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Mum urges vaccine push and shares how son died after catching measles",
      "description": "Six-year-old Samuel Larkman-Jones died in 2019 after catching measles before he could be vaccinated.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/uk-england-london-68037622",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/17563/production/_132378559_measles.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-20 09:58:34",
      "content": "A mother whose child died aged six from a brain inflammation caused by measles hopes sharing her story will encourage parents to \"vaccinate more\". It comes as the UK Health Security Agency (UKHSA) w\u2026 [+2371 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 19:05:25.655437",
      "internal_id": "7b8218df919cf8b7f6e3bc11af9e584608cad9c9bbbfdf6e7e7caae8674db269",
      "publishedAtLabel": "Jan 20"
    },
    {
      "id": 4423,
      "query": [
        "rabies",
        "typhoid"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nep123.com",
      "author": "Editor",
      "title": "Is a rabies vaccination essential?",
      "description": "Namaste. My girlfriend and I are visiting your wonderful country in March for 12 days and we\u2019ve had a number of pre-travel vaccines that have been recommended, so far I\u2019ve had Tetanus, Polio, Typhoid, Diptheria and Hepatitis A. The doctor told me that a rabie\u2026",
      "url": "https://nep123.com/is-a-rabies-vaccination-essential/",
      "urlToImage": "https://i0.wp.com/nep123.com/wp-content/uploads/2023/01/Deafult_Featured_Nepal123.png",
      "publishedAt": "2024-01-20 08:40:47",
      "content": "Namaste. My girlfriend and I are visiting your wonderful country in March for 12 days and weve had a number of pre-travel vaccines that have been recommended, so far Ive had Tetanus, Polio, Typhoid, \u2026 [+532 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 19:05:25.310541",
      "internal_id": "009df9a873c900ec0290086b0c1a2b187acdd49afbc50151b6e6936ec717a837",
      "publishedAtLabel": "Jan 20"
    },
    {
      "id": 4422,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "ANI",
      "title": "Bacterial meningitis may cause neurological impairment in children: Study",
      "description": "Science News: One out of every three children who suffer bacterial meningitis has irreversible neurological impairments as a result of the infection. This study highlights the long-term health consequences of bacterial meningitis and the impact it has on chil\u2026",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/home/science/bacterial-meningitis-and-neurological-impairment-in-children-study-reveals-longterm-impact/articleshow/107003753.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-107003872,width-1070,height-580,imgsize-713705,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-20 04:09:45",
      "content": "News Science News Bacterial meningitis may cause neurological impairment in children: Study One out of every three children who suffer bacterial meningitis has \u2026 [+235 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 07:05:41.052834",
      "internal_id": "5336d1af60973d6c90c471097a40d2991f8d3aa9d148dd2dcc3a945375fa20b3",
      "publishedAtLabel": "Jan 20"
    },
    {
      "id": 4418,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "The Papers: Rwanda plan \u2018won\u2019t work\u2019 and steel jobs 'betrayal'",
      "description": "The papers lead on a variety of stories, from polling on migration, to Tata steel job losses and measles.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/blogs-the-papers-68038593",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/CCFD/production/_132377425_index-nc.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-20 00:13:31",
      "content": "Image caption, A variety of stories make the front pages of Saturday's newspapers. The i newspaper leads on a polling about the prime minister's plan to send some asylum seekers to Rwanda for process\u2026 [+2724 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 07:05:40.250254",
      "internal_id": "86facef9406d3171466c77e4fe80aa3d395de484eaf8bf8b78a601a1d156351f",
      "publishedAtLabel": "Jan 20"
    },
    {
      "id": 4420,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "The Star Online",
      "title": "Sabah targets immunisation amid measles outbreak",
      "description": "KOTA KINABALU: The Sabah Health Department is now providing targeted immunisation to children in places affected by a measles outbreak here after it was found that more than 80% of those infected had not been vaccinated against the disease. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/20/sabah-targets-immunisation-amid-measles-outbreak",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/20/2501044.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 23:00:00",
      "content": "KOTA KINABALU: The Sabah Health Department is now providing targeted immunisation to children in places affected by a measles outbreak here after it was found that more than 80% of those infected had\u2026 [+1069 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 07:05:40.304718",
      "internal_id": "a2e494e0db4589edd6342202cf1ce84e00015f5c5e9ad0052bb2bbfe6babd434",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4419,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sky.com",
      "author": "Becky Johnson",
      "title": "'Get the vaccine', says woman who fell seriously ill with measles",
      "description": "A woman who fell seriously ill with measles is urging people to make sure they and their children are fully vaccinated.",
      "url": "https://news.sky.com/story/measles-woman-who-fell-seriously-ill-urges-everyone-to-get-the-vaccine-13051992",
      "urlToImage": "https://e3.365dm.com/24/01/1600x900/skynews-measles-vaccinations_6426968.jpg?20240119204818",
      "publishedAt": "2024-01-19 21:33:00",
      "content": "A woman who fell seriously ill with measles is urging people to make sure they and their children are fully vaccinated. Ellie Roscoe, now 29, lives in Birmingham, where the largest number of cases \u2026 [+1502 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-21 07:05:40.280347",
      "internal_id": "ddc9234b20464c12f041e78e91fd4e6a9a73629e167a306507dd82e3653dd919",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4421,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Calor e chuva , sinais de alerta contra a dengue",
      "description": "Calor e chuva, sinal de alerta contra a dengue. As a\u00e7\u00f5es de combate ao mosquito transmissor s\u00e3o refor\u00e7adas em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos. Veja na rep...",
      "url": "https://recordtv.r7.com/record-tv-litoral-e-vale/sp-record/videos/calor-e-chuva-sinais-de-alerta-contra-a-dengue-19012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/19/65aada23ca9084e5b40001d4/eb623da26ed9434792c1cc3fa7d5e906__Calor_e_chuva___sinais_de_alerta_contra_a_dengue_thumb_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 20:50:00",
      "content": "Calor e chuva, sinal de alerta contra a dengue. As a\u00e7\u00f5es de combate ao mosquito transmissor s\u00e3o refor\u00e7adas em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos. Veja na reportagem.",
      "retrievedAt": "2024-01-21 07:05:40.807915",
      "internal_id": "9a5a7e632f14ed8906af1e49a881962c237d8af866e851a6740eb9300fa832fd",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4417,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "TheGrio",
      "author": "Associated Press",
      "title": "Wastewater tests can find mpox, study finds. Expect more bugs to be tracked that way",
      "description": "Amy Kirby, who oversees the CDC\u2019s wastewater surveillance work, said initially they didn\u2019t know if the tests would work for [\u2026] The post Wastewater tests can find mpox, study finds. Expect more bugs to be tracked that way appeared first on TheGrio.",
      "url": "http://thegrio.com/2024/01/19/wastewater-tests-can-find-mpox-study-finds-expect-more-bugs-to-be-tracked-that-way/",
      "urlToImage": "https://thegrio.com/wp-content/uploads/2024/01/AP24017588742597.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 17:31:30",
      "content": "NEW YORK (AP) Wastewater testing does a good job at detecting mpox infections, U.S. health officials said in a report Thursday that bolsters a push to use sewage to track more diseases. U.S. Centers\u2026 [+3446 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:46.969909",
      "internal_id": "da1d8a32fe4655431f2954d6c1e1ecd6f5922f6c8794ec75fb2b9316ded24cdd",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4414,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Science Daily",
      "author": null,
      "title": "Bacterial meningitis injures one in three children for life",
      "description": "One in three children who suffer from bacterial meningitis live with permanent neurological disabilities due to the infection.",
      "url": "https://www.sciencedaily.com/releases/2024/01/240119122721.htm",
      "urlToImage": "https://www.sciencedaily.com/images/scidaily-icon.png",
      "publishedAt": "2024-01-19 17:27:21",
      "content": "One in three children who suffer from bacterial meningitis live with permanent neurological disabilities due to the infection. This is according to a new epidemiological study led by Karolinska Insti\u2026 [+3440 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:44.875909",
      "internal_id": "6824b6c4156e8a7970934b1fe9f5ff8f223f8b8144149428189211aa8b0dfac0",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4411,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Prx.org",
      "author": null,
      "title": "Links between climate change and infectious disease",
      "description": "Climate change continues to adversely affect the infectious disease situation across the globe. Countries like Zambia, Bangladesh and Sudan are seeing a rise in infectious disease cases as they battle climate change. Cholera and dengue fever are two examples \u2026",
      "url": "https://play.prx.org/listen?ge=prx_299_2f89c447-caa9-4d5c-b560-66277ce6d313&amp;uf=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fpri%2Ftheworld",
      "urlToImage": "https://f.prxu.org/299/images/543a2434-e52a-4f22-b181-1aa12a1d970c/tw-podcast-3000.png",
      "publishedAt": "2024-01-19 17:00:00",
      "content": "Climate change continues to adversely affect the infectious disease situation across the globe. Countries like Zambia, Bangladesh and Sudan are seeing a rise in infectious disease cases as they battl\u2026 [+683 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:44.211637",
      "internal_id": "deb51d78aa8086945a83aa4400b41d898d398508d7c2b71ffcb2f529ccc43d34",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4395,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Mail.ru",
      "author": "\u0417\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 Mail.ru",
      "title": "\u0412\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0441\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d",
      "description": "\u0417\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043c \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u043e \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430.",
      "url": "https://health.mail.ru/news/3068428-virusolog-netesov-rasskazal-dlya-kogo-koklyush/",
      "urlToImage": "https://health.mail.ru/sharepic/33/3068428/?1705664975",
      "publishedAt": "2024-01-19 16:28:41",
      "content": ". , . . , . , , Bordetella pertussis. , . , , . \u00ab - . , , \u00bb, \u00ab 1\u00bb. , . 10 . , - , . , , , , \u00ab\u00bb. 5 : : ?",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:41.981970",
      "internal_id": "07a08d9cd6e2137cf457d0e463a8214c225425089e95c0786e6f7daa14d6099b",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4412,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Existe dengue nos olhos? Entenda o que \u00e9 e quais danos a doen\u00e7a pode causar \u00e0 vis\u00e3o",
      "description": "Condi\u00e7\u00e3o \u00e9 rara e direcionada mais a grupos de risco. Segundo Instituto Penido Burnier, 32 pessoas foram atendidas com problemas nos olhos causados pela infec\u00e7\u00e3o em 2023. \u00c9 poss\u00edvel ter sequela de dengue? A doen\u00e7a, causada pela mosquito Aedes Aegypti, pode pr\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/19/existe-dengue-nos-olhos-entenda-o-que-e-e-quais-danos-a-doenca-pode-causar-a-visao.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/O0X7ir9023_E4n-_lt3hC5w9_ZM=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/12281037.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 16:08:19",
      "content": "Campinas (SP) est\u00e1 em alerta para a infec\u00e7\u00e3o e pode registrar, em 2024, um n\u00famero expressivo de contaminados. Veja abaixo a situa\u00e7\u00e3o da dengue na metr\u00f3pole e entenda do que se trata a sequela. A \"d\u2026 [+5840 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:44.235899",
      "internal_id": "6ee4cf21fa99a181a7c9f7ee6af974944ec27d5989d5a9cda3faf816f6c31c9a",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4413,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": "newsweek",
      "source_name": "Newsweek",
      "author": "Pandora Dewan",
      "title": "Meningitis Leaves One in Three Children With Permanent Brain Damage\u2014Study",
      "description": "Bacterial meningitis affects roughly 3,000 people every year in the U.S., many of whom are children.",
      "url": "https://www.newsweek.com/meningitis-children-permanent-brain-damage-1862296",
      "urlToImage": "https://d.newsweek.com/en/full/2338076/child-meningitis-hospital.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 16:00:02",
      "content": "One in three children who have been diagnosed with bacterial meningitis experience permanent neurological disabilities as a result of the infection, scientists have warned. Meningitis causes inflamm\u2026 [+3375 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:44.870395",
      "internal_id": "160633e3a017dbb60946780c18575bc6fc435e8589e462986433d0cb7a1010f6",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4400,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The BMJ",
      "author": "Jacqui Wise",
      "title": "Measles: Birmingham outbreak declared a national incident and likely to spread",
      "description": "Outbreaks of measles will spread to other towns and cities in the UK without urgent action to increase measles, mumps, and rubella (MMR) vaccination uptake, the UK Health Security Agency (UKHSA) has warned.On 19 January the agency declared the current outbrea\u2026",
      "url": "https://www.bmj.com/content/384/bmj.q159",
      "urlToImage": "https://www.bmj.com/sites/default/files/highwire/bmj/384/8413.cover-source.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 15:56:08",
      "content": "Outbreaks of measles will spread to other towns and cities in the UK without urgent action to increase measles, mumps, and rubella (MMR) vaccination uptake, the UK Health Security Agency (UKHSA) has \u2026 [+240 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.365531",
      "internal_id": "c4fc61d11b73bff2982df5705cee20859a2fd2cea50aee052a642cd056c0e555",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4416,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "der-tagesspiegel",
      "source_name": "Der Tagesspiegel",
      "author": "Der Tagesspiegel",
      "title": "Good News aus aller Welt: Vier Nachrichten, die uns diese Woche gl\u00fccklich gemacht haben",
      "description": "Der Inselstaat Kap Verde ist malariafrei, Griechenland will die Homo-Ehe legalisieren, Venedig bittet Tagestouristen zur Kasse und weltweit gibt es immer weniger Raucher.",
      "url": "https://www.tagesspiegel.de/internationales/good-news-aus-aller-welt-vier-nachrichten-die-uns-diese-woche-glucklich-gemacht-haben-11080057.html",
      "urlToImage": "https://www.tagesspiegel.de/images/aerial-tropical-island-view-in-the-middle-of-the-ocean-with-rocky-cliffs-and-green-fields/alternates/BASE_16_9_W1400/aerial-tropical-island-view-in-the-middle-of-the-ocean-with-rocky-cliffs-and-green-fields.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-19 15:27:01",
      "content": "Kap Verde: Westafrikanischer Inselstaat ist malariafrei Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat den westafrikanischen Inselstaat Kap Verde (Eigenname: Cabo Verde) als malariafreies Land zertifizi\u2026 [+7000 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:45.345750",
      "internal_id": "e3d53e302707fe9fe5a6e37a44378c4246c1caa9500420451d9ba4a1277f316c",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4408,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "usa-today",
      "source_name": "USA Today",
      "author": "Eduardo Cuevas",
      "title": "Measles outbreak in Atlanta, DC areas: What to know about deadly virus",
      "description": "Measles has cropped up in a few U.S. cities. A CDC report found the rate of children with vaccine exemptions was at its highest ever.",
      "url": "https://www.usatoday.com/story/news/health/2024/01/19/measles-outbreak-risks-atlanta-dc-philadelphia/72279684007/",
      "urlToImage": "https://www.usatoday.com/gcdn/-mm-/d8d0774057d19139d16e6ede624d76e89947662d/c=1-0-1365-767/local/-/media/2022/08/15/USATODAY/usatsports/247WallSt.com-247WS-1160829-imageForEntry7-16.jpg?width=1364&height=767&fit=crop&format=pjpg&auto=webp",
      "publishedAt": "2024-01-19 15:22:18",
      "content": "Georgia health officials this week confirmed the state's first case of measles since 2020, one of several such outbreaks around the country, many of which are linked to international travel. The sta\u2026 [+4071 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.417585",
      "internal_id": "5ec5895b5e30dbc4a0d4ae0780428a3228d07e7de488c4a7e3f8a712f429818f",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4397,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sciencebasedmedicine.org",
      "author": "Clay Jones",
      "title": "Another Year, Another Measles Outbreak",
      "description": "Another year is here, and that means more measles outbreaks here and around the world as far too many children (and some parents) lack protection from the safe and effective vaccine. The post Another Year, Another Measles Outbreak first appeared on Science-Ba\u2026",
      "url": "https://sciencebasedmedicine.org/another-year-another-measles-outbreak/",
      "urlToImage": "https://sciencebasedmedicine.org/wp-content/uploads/2019/05/measlesvaccinate.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 15:00:00",
      "content": "A little over a year ago, I wrote about a measles outbreak in Ohio in the context of increasing concerns of the pandemic\u2019s effect on vaccination rates around the world: During the peak of the pandem\u2026 [+4935 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.325838",
      "internal_id": "97a6230f529d69e75f3f337b9831f97c82b00a0abda8fffe5ae35db086219a3e",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4429,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Khabarhub.com",
      "author": "Khabarhub",
      "title": "Measles cases detected in Jhapa",
      "description": "JHAPA: The presence of measles has been confirmed in two out of the 15 local levels within Jhapa district. Raj Kumar Pokharel, the Immunization Officer at the District Health Office in Jhapa, reported that cases of measles were identified in Jhapa Rural Munic\u2026",
      "url": "https://english.khabarhub.com/2024/19/336310/",
      "urlToImage": "https://english.khabarhub.com/wp-content/uploads/2019/01/MINISTRY-OF-HEALTH.png",
      "publishedAt": "2024-01-19 14:45:00",
      "content": "Ministry of Health and Population/File photo.JHAPA: The presence of measles has been confirmed in two out of the 15 local levels within Jhapa district. Raj Kumar Pokharel, the Immunization Officer a\u2026 [+713 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-22 07:06:09.504157",
      "internal_id": "2ae5de664829d150322908f75fa3cf1dfa0760512a04dab8b9e350de36a3970e",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4401,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "POLITICO.eu",
      "author": "Mari Eccles",
      "title": "UK disease agency declares national incident as measles cases soar",
      "description": "The U.K. Health Security Agency (UKHSA) has declared a national incident over a surge in measles cases across the country. Its chief executive Jenny Harries said today that \u201cimmediate action\u201d is needed to boost the uptake of the measles, mumps and rubella (MM\u2026",
      "url": "https://www.politico.eu/article/uk-disease-agency-declares-national-incident-as-measles-cases-soar/",
      "urlToImage": "https://www.politico.eu/cdn-cgi/image/width=1200,height=630,fit=crop,quality=80,onerror=redirect/wp-content/uploads/2024/01/19/iStock-1427945412-scaled.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 13:57:41",
      "content": "The U.K. Health Security Agency (UKHSA) has declared a national incident over a surge in measles cases across the country. Its chief executive Jenny Harries said today that immediate action is neede\u2026 [+1393 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.374996",
      "internal_id": "1214353ce1f4c060fb57a8595cd91e3a99607cd48c5e0566ed5bb8909694b187",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4407,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "fox-news",
      "source_name": "Fox News",
      "author": "Timothy Nerozzi",
      "title": "Measles outbreak: UK declares national health incident over rising cases",
      "description": "Health officials in the United Kingdom are warning that low rates of uptake for the measles, mumps and rubella (MMR) vaccine is leading to outbreaks across the country.",
      "url": "https://www.foxnews.com/world/measles-outbreak-uk-declares-national-health-incident-rising-cases",
      "urlToImage": "https://static.foxnews.com/foxnews.com/content/uploads/2023/12/Measles-Vaccine.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 13:47:18",
      "content": "Read this article for free! Plus get unlimited access to thousands of articles, videos and more with your free account! Please enter a valid email address. By entering your email, you are agreeing\u2026 [+2278 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.409702",
      "internal_id": "c85752c8c1b9e43cb912d321130ff127b00fb009951cf399771dfdd7811ae351",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4415,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Africa: Malaria Elimination - Lessons From Cabo Verde",
      "description": "[Vanguard] The recent certification of Cabo Verde by the World Health Organisation, WHO, as the third malaria-free country in Africa after Mauritius (1973) and Algeria (2019) offers valuable lessons for Nigeria in its fight against the disease.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401190390.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2024-01-19 13:34:56",
      "content": "The recent certification of Cabo Verde by the World Health Organisation, WHO, as the third malaria-free country in Africa after Mauritius (1973) and Algeria (2019) offers valuable lessons for Nigeria\u2026 [+4106 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:45.331174",
      "internal_id": "324de3068e5e373158a86a648eab675a008e3d0f00378ebebd60f9e2b90c5513",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4410,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sputniknews.lat",
      "author": "Sputnik Mundo",
      "title": "Los casos de dengue crecen m\u00e1s del 400% en Brasilia en enero",
      "description": "R\u00cdO DE JANEIRO (Sputnik) \u2014 Los casos de dengue en el Distrito Federal de Brasil (la capital, Brasilia y sus alrededores) aumentaron m\u00e1s de un 400% en los primeros d\u00edas de enero en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o 2023.",
      "url": "https://sputniknews.lat/20240119/los-casos-de-dengue-crecen-mas-del-400-en-brasilia-en-enero-1147531442.html",
      "urlToImage": "https://cdn1.img.sputniknews.lat/images/sharing/article/spa/1147531442.jpg?10363554661705668462",
      "publishedAt": "2024-01-19 12:41:20",
      "content": "Suscr\u00edbete a nuestros canales de Telegram a trav\u00e9s de estosenlaces. Ya que la aplicaci\u00f3n Sputnik est\u00e1 bloqueada en el extranjero, en este enlace puedes descargarla e instalarla en tu dispositivo m\u00f3v\u2026 [+78 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:44.201795",
      "internal_id": "a4d1193aa1955f22b801449a5451075ff0191c8aefa3272bcc6ca3271e80144e",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4404,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "Reuters",
      "title": "UK health agency warns 'very real risk' measles outbreak spreads",
      "description": "The public health agency in Britain has issued a warning stating that if immediate action is not taken to boost vaccination rates, an outbreak of measles in central England could potentially spread to other towns and cities. The UK Health Security Agency (UKH\u2026",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/world/uk/uk-health-agency-warns-very-real-risk-measles-outbreak-spreads/articleshow/106991314.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-106992375,width-1070,height-580,imgsize-776402,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 12:40:29",
      "content": "12 breakfast recipes that can be made in 10 minutes",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.389987",
      "internal_id": "84597374565491b9380e10ef27a0ad48ce8712548fadaa201df745fbb8548331",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4402,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Marketscreener.com",
      "author": null,
      "title": "UK health agency warns 'very real risk' measles outbreak spreads",
      "description": "(marketscreener.com) Britain's public health agency warned on Friday that an outbreak of measles in central England could spread to other towns and cities unless urgent action is taken to boost vaccination uptake.https://www.marketscreener.com/news/latest/UK-\u2026",
      "url": "https://www.marketscreener.com/news/latest/UK-health-agency-warns-very-real-risk-measles-outbreak-spreads-45775084/",
      "urlToImage": "https://www.marketscreener.com/images/reuters/2024-01/2024-01-19T121051Z_1_LYNXMPEK0I0E0_RTROPTP_3_USA-MEASLES.JPG",
      "publishedAt": "2024-01-19 12:11:36",
      "content": "LONDON (Reuters) - Britain's public health agency warned on Friday that an outbreak of measles in central England could spread to other towns and cities unless urgent action is taken to boost vaccina\u2026 [+1696 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.380157",
      "internal_id": "a4022cdb486d68e8e57c7cd3daabdc7f4b4499fd6a1ee1feb4c87df07d94ec88",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4405,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.gov.uk",
      "author": "UK Health Security Agency",
      "title": "Press release: Measles outbreak could spread warns UKHSA Chief Executive",
      "description": "Measles can spread very easily among those who are unvaccinated, especially in nurseries and schools.",
      "url": "https://www.gov.uk/government/news/measles-outbreak-could-spread-warns-ukhsa-chief-executive",
      "urlToImage": "https://assets.publishing.service.gov.uk/media/65aa5ccded27ca001327b2bf/s960_shutterstock_1395059333.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 12:04:51",
      "content": "Further outbreaks of measles will spread to other towns and cities unless urgent action is taken to increase Measles, Mumps and Rubella (MMR) vaccination uptake in areas at greatest risk, the UK Heal\u2026 [+4953 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.394872",
      "internal_id": "07bbd536e321e794342cbdce830b0cddb1094b2dc38a74b536df81323d28e151",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4406,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "ynet",
      "source_name": "Ynet",
      "author": "\u05d0\u05d3\u05d9\u05e8 \u05d9\u05e0\u05e7\u05d5",
      "title": "\u05d7\u05d5\u05dc\u05d4 \u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05e0\u05e1\u05e2 \u05d1\u05e8\u05db\u05d1\u05d5\u05ea \u05d1\u05d9\u05df \u05ea\u05dc \u05d0\u05d1\u05d9\u05d1 \u05dc\u05d1\u05d9\u05ea \u05e9\u05de\u05e9: \u05d0\u05dc\u05d5 \u05d4\u05d4\u05e0\u05d7\u05d9\u05d5\u05ea \u05dc\u05e0\u05d5\u05e1\u05e2\u05d9 \u05d4\u05e7\u05d5\u05d5\u05d9\u05dd \u05d4\u05d1\u05d0\u05d9\u05dd",
      "description": "\u05de\u05e9\u05e8\u05d3 \u05d4\u05d1\u05e8\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e2 \u05e9\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d4\u05d7\u05d5\u05dc\u05d9\u05dd \u05e9\u05d0\u05d5\u05d1\u05d7\u05e0\u05d5 \u05db\u05d7\u05d5\u05dc\u05d9 \u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05e0\u05e1\u05e2 \u05d1\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d1\u05d9\u05e2\u05d9 \u05de\u05ea\u05d7\u05e0\u05ea \u05d4\u05d0\u05d5\u05e0\u05d9\u05d1\u05e8\u05e1\u05d9\u05d8\u05d4 \u05d1\u05ea\u05dc \u05d0\u05d1\u05d9\u05d1 \u05dc\u05ea\u05d7\u05e0\u05ea \u05e1\u05d1\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05de\u05e8\u05db\u05d6, \u05d5\u05de\u05e9\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05d9\u05da \u05d1\u05e8\u05db\u05d1\u05ea \u05d0\u05d7\u05e8\u05ea \u05dc\u05d1\u05d9\u05ea \u05e9\u05de\u05e9. \u05d0\u05dc\u05d5 \u05d4\u05d4\u05e0\u05d7\u05d9\u05d5\u05ea \u05dc\u05e0\u05d5\u05e1\u05e2\u05d9\u05dd",
      "url": "https://www.ynet.co.il/health/article/by5ticvyt",
      "urlToImage": "https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver5/crop_images/2023/06/06/SyNzpQh82/SyNzpQh82_0_37_1000_563_0_large.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 11:10:15",
      "content": "( ') . -12:20 . -12:40 . . ? . - (Measles virus) Paramyxovirus. // UA GA",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.399528",
      "internal_id": "3576a6f4b46abce06eabd47f4c249c6bc0a73bf631abe506b06ef9a2ab5fba11",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4403,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "LADbible",
      "author": "Anish Vij",
      "title": "Urgent action needed to stop measles outbreak across UK, health experts warn",
      "description": "The health warning was issued by the UK Health Security Agency (UKHSA).",
      "url": "https://www.ladbible.com/news/uk-news/measles-outbreak-warning-health-agency-uk-news-061727-20240119",
      "urlToImage": "https://images.ladbible.com/resize?type=jpeg&quality=70&width=1200&fit=contain&gravity=auto&url=https://images.ladbiblegroup.com/v3/assets/bltcd74acc1d0a99f3a/blt8bd87c4ebb7e1bfd/65aa585e2201c3040a1d5988/415070348_928412962198801_6950455019849562285_n.png",
      "publishedAt": "2024-01-19 11:09:37",
      "content": "Urgent national action is needed so children are vaccinated against the potentially deadly measles virus. Professor Dame Jenny Harries, chief executive of the UKHealth Security Agency (UKHSA), has u\u2026 [+2679 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.383939",
      "internal_id": "c0413f15b75bef320e7465b9b220b854c945626a9464cbead4baec2283f02aea",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4428,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nation.africa",
      "author": "Sammy Lutta",
      "title": "Turkana adopts new strategy to fight zoonotic diseases",
      "description": "Turkana adopts new strategy to fight zoonotic diseasesnation.africa",
      "url": "https://nation.africa/kenya/health/turkana-adopts-new-strategy-to-fight-zoonotic-diseases-4492468",
      "urlToImage": "https://nation.africa/resource/image/3891780/landscape_ratio3x2/1200/800/bfea7eb1e3fefa89a6fdcf9c97a99bb5/dn/rift-valley-fever.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 09:34:37",
      "content": "In the backdrop of a measles outbreak in Turkana County where 20 deaths and 694 cases were reported between March and December last year, re-emergence of tsetse fly infestation and detection of a dea\u2026 [+2449 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-22 07:06:09.491802",
      "internal_id": "773d0d36b5fa6d9c072d049a8548e56950c51549eedfaef64ad2f02065e66097",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4409,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "BBC News",
      "author": "Jacqueline Howard",
      "title": "'Call to action' on measles issued by UK top health official",
      "description": "The UK Health Security Agency has now declared the measles outbreak a national incident.",
      "url": "https://www.bbc.com/news/uk-68028530",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/13537/production/_129595197_gettyimages-1159665817.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 09:03:05",
      "content": "By Jacqueline HowardBBC News The head of the Health Security Agency has issued a call to action across the country Measles is likely to spread rapidly across parts of the UK unless more people take\u2026 [+2363 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.432874",
      "internal_id": "f1b6ff3b7219eb1691eb31ae62e6181eaaf2afac8aa4fdb67eddf629fcf69782",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4396,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "'Call to action' on measles issued by UK top health official",
      "description": "The UK Health Security Agency has now declared the measles outbreak a national incident.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/uk-68028530",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/13537/production/_129595197_gettyimages-1159665817.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 09:00:47",
      "content": "Measles is likely to spread rapidly across parts of the UK unless more people take up the vaccine, a senior health official has warned. Dame Jenny Harries, chief executive of the UK Health Security \u2026 [+1449 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.316108",
      "internal_id": "e765e22082849efaf70f420e7f27dccdd72cb4cfc311394bd1d38e06ab2e63dc",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4399,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Our Reporters",
      "title": "UK health chief urges measles vaccination to curb spread",
      "description": "The United Kingdom\u2019s public health protection agency on Friday issued a \u201cnational call to action\u201d for more measles jabs for children over falling vaccination rates and fears the virus could spread. The head of the UK Health Security Agency, Jenny Harries, war\u2026",
      "url": "https://punchng.com/uk-health-chief-urges-measles-vaccination-to-curb-spread/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2019/02/07120839/measles.png",
      "publishedAt": "2024-01-19 08:47:36",
      "content": "The United Kingdom\u2019s public health protection agency on Friday issued a \u201cnational call to action\u201d for more measles jabs for children over falling vaccination rates and fears the virus could spread. \u2026 [+1418 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.360784",
      "internal_id": "cc6c04dbb4b4d5ad55f69375bc164a643c427fe5df979006e0cf861217f46e5e",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4398,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Conversation Africa",
      "author": "Derek Gatherer, Lecturer, Biomedical and Life Sciences, Lancaster University",
      "title": "Measles is the most infectious disease known to science \u2013 adults should consider getting another MMR vaccine",
      "description": "Herd immunity to measles is waning due to vaccine hesitancy over MMR. Adult MMR is one way to help get it back up again.",
      "url": "https://theconversation.com/measles-is-the-most-infectious-disease-known-to-science-adults-should-consider-getting-another-mmr-vaccine-221291",
      "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/569842/original/file-20240117-23-b5my4a.jpg?ixlib=rb-1.1.0&rect=15%2C0%2C2028%2C1014&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop",
      "publishedAt": "2024-01-19 07:24:56",
      "content": "Adult MMR jabs could play an important role in preventing measles outbreaks Mark Kegans/Getty Images Imagine a disease more infectious than any other known to medical science, that would kill 2.6 mi\u2026 [+4997 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 19:05:43.353913",
      "internal_id": "2e2caa0b534039ff6daa712599f002ffec994701d4a0a5ea1e14224036e862f8",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4389,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Samara Schwingel",
      "title": "Dengue: dispara n\u00famero de atendimentos a crian\u00e7as no DF. Veja n\u00fameros",
      "description": "Este ano, mais de 20 mil atendimentos relacionados \u00e0 dengue foram realizados na rede p\u00fablica de sa\u00fade do DF",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/dengue-dispara-numero-de-atendimentos-a-criancas-no-df-veja-numeros",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/12/27173946/2023-10-06t141346z_1_lynxmpej950lb_rtroptp_4_health-dengue-argentina.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 06:00:18",
      "content": "Desde o in\u00edcio de 2024, a rede p\u00fablica de sa\u00fade do Distrito Federal realizou mais de 20 mil atendimentos relacionados \u00e0 dengue. Desses, mais de 2 mil foram de crian\u00e7as. Para os pacientes de 10 a 14 a\u2026 [+7314 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:38.754535",
      "internal_id": "37105f9e2ee16c6968f9d85efbae396e7d659b1eab84e9cc8fca7f744bc1aede",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4393,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Elespanol.com",
      "author": "Pablo Garc\u00eda Santos",
      "title": "Las infecciones por hongos matan ya m\u00e1s que la malaria y la tuberculosis juntas: 3,7 M de muertes",
      "description": "Un reciente estudio estima que las infecciones f\u00fangicas graves afectan a unos 6,5 millones de personas, aunque hay expertos que ponen en duda esta cifra.",
      "url": "https://www.elespanol.com/ciencia/salud/20240119/infecciones-hongos-matan-malaria-tuberculosis-juntas-muertes/825417692_0.html",
      "urlToImage": "https://s1.elespanol.com/2024/01/16/ciencia/salud/825428155_239174604_1706x960.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-19 01:00:00",
      "content": "\"Estamos empezando a entender la relevancia de las infecciones f\u00fangicas en los hospitales\". Con estas palabras, el Jefe de la Unidad de Resistencia a los Antimicrobianos de la Universidad Complutense\u2026 [+5920 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:39.715387",
      "internal_id": "c25270c8a195fe06300ed78e881a821d80115b2df17d8fe8b0216b55c31f50fa",
      "publishedAtLabel": "Jan 19"
    },
    {
      "id": 4385,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WABC-TV",
      "author": "Eyewitness News",
      "title": "Westchester County Department of Health officials issue alert after rabid fox bites two residents in Peekskill, New York",
      "description": "Westchester County Department of Health officials issue alert after rabid fox bites two residents in Peekskill, New Yorkabc7ny.com",
      "url": "https://abc7ny.com/rabid-fox-killed-westchester-county-rabies-health-officials-alert/14337043/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/14337982_011824-wabc-AP-fox-file-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-18 23:40:52",
      "content": "PEEKSKILL, New York (WABC) -- A fox that bit two residents in Peekskill last Saturday has tested positive for rabies. The Westchester County Department of Health is now issuing a rabies alert to the\u2026 [+1348 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:37.981575",
      "internal_id": "09db1bc26b03083d4b75d58218551b3737476b4553f530fdc213a2bd7d1440c3",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4387,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "KTRK-TV",
      "author": "Mary Kekatos And Youri Benadjaoud",
      "title": "Measles outbreaks are occurring in the Philadelphia area and some pockets of the US. Here's why doctors are concerned",
      "description": "Despite having a very effective and easily available vaccine, measles outbreaks have continued to pop up in the United States over the last two decades.",
      "url": "https://abc13.com/measles-outbreaks-doctors-are-concerned/14337349/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/5613276_101219-wpvi-measles-airport-5am-vid.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-18 23:31:54",
      "content": "Despite having a very effective and easily available vaccine, measles outbreaks have continued to pop up in the United States over the last two decades. Most recently, there have been nine cases con\u2026 [+7451 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:38.313633",
      "internal_id": "1bae1c291ffb0dbd3bdbb2fcf1b1d6f6b7d229452902b99bea9d168074e6cc0d",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4386,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "nbc-news",
      "source_name": "NBC News",
      "author": "Natalie Kainz",
      "title": "N.Y. midwife fined for giving 1,500 children homeopathic pellets instead of vaccines",
      "description": "A New York midwife has been fined for falsifying vaccine records and giving homeopathic pellets to 1,500 children instead of required vaccinations.",
      "url": "https://www.nbcnews.com/health/health-news/midwife-fined-false-child-vaccination-records-homeopathic-pellets-rcna134482",
      "urlToImage": "https://media-cldnry.s-nbcnews.com/image/upload/t_nbcnews-fp-1200-630,f_auto,q_auto:best/rockcms/2022-10/221024-child-covid-vaccine-se-430p-29ef0a.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 22:36:57",
      "content": "A New York midwife has been fined $300,000 for giving homeopathic pellets to 1,500 children instead of their required vaccinations for diseases like hepatitis, measles and polio. The penalty, annou\u2026 [+4365 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:38.273522",
      "internal_id": "64aea3d2b9c0e752f8d675e4dae32fff742737cd7a53989ecea415d618a4199e",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4388,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPVI-TV",
      "author": "Mary Kekatos And Youri Benadjaoud",
      "title": "Measles outbreaks are occurring in the Philadelphia area and some pockets of the US. Here's why doctors are concerned",
      "description": "Despite having a very effective and easily available vaccine, measles outbreaks have continued to pop up in the United States over the last two decades.",
      "url": "https://6abc.com/measles-outbreaks-doctors-are-concerned/14337349/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/5613276_101219-wpvi-measles-airport-5am-vid.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-18 20:41:14",
      "content": "Despite having a very effective and easily available vaccine, measles outbreaks have continued to pop up in the United States over the last two decades. Most recently, there have been nine cases con\u2026 [+7451 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:38.318195",
      "internal_id": "20d3021d60f339da5ad0fb014222e0d8f612296c75472fa9d79cd5c6f2a23490",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4392,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Vacinas contra a dengue devem chegar ao Brasil em fevereiro",
      "description": "As primeiras vacinas contra a dengue que ser\u00e3o distribu\u00eddas nos postos de sa\u00fade devem chegar ao Brasil em fevereiro. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divul...",
      "url": "https://recordtv.r7.com/record-tv-litoral-e-vale/sp-record/videos/vacinas-contra-a-dengue-devem-chegar-ao-brasil-em-fevereiro-18012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/18/65a993cc19d224675c000a7d/dc57706aac054ce2aefbdd7fc61f5d01__Vacinas_contra_a_dengue_devem_chegar_ao_Brasil_em_fevereiro_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 20:35:59",
      "content": "As primeiras vacinas contra a dengue que ser\u00e3o distribu\u00eddas nos postos de sa\u00fade devem chegar ao Brasil em fevereiro. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou que vai priorizar a imuniza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolesce\u2026 [+52 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:38.819898",
      "internal_id": "d3af4ac45fb9eb4910268b16bd0d386537e72a971afe634338c3bf07209c4b05",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4391,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Podcast JR 15 Min #835 | Vacina e combate ao mosquito: as armas para combater a dengue este ano",
      "description": "Celso Freitas e a rep\u00f3rter Vanessa Lima conversam com o infectologista e presidente do Departamento de Imuniza\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Pediatria, Renato Kfouri",
      "url": "https://noticias.r7.com/jr-24h/conteudo-exclusivo/podcast-jr-15-min/videos/podcast-jr-15-min-835-vacina-e-combate-ao-mosquito-as-armas-para-combater-a-dengue-este-ano-18012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/18/65a9a8de19d2242c390018f8/56c5e4ee96ef4ba4a604f0dd02c2e609__Podcast_JR_15_Min__835___Vacina_e_combate_ao_mosquito__as_armas_para_combater_a_dengue_este_ano_thumb_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 20:31:06",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorporou a vacina contra a dengue ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O Brasil passa a ser o primeiro pa\u00eds no mundo a oferecer o imunizante no sistema p\u00fablico. Segundo a Organiza\u2026 [+529 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:38.798825",
      "internal_id": "0ade17d8ce67d4924138d4834f6c589ab8214c38ff195807ab01d33553d00860",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4390,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "iG Sa\u00fade, iG Sa\u00fade",
      "title": "Dengue: Brasil s\u00f3 tem vacinas para 8,19% do grupo priorit\u00e1rio",
      "description": "Estoque atende apenas 2,5 milh\u00f5es de pessoas; ministra da Sa\u00fade afirma que ainda n\u00e3o h\u00e1 uma estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o definida",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2024-01-18/dengue--brasil-so-tem-vacinas-para-8-19--do-grupo-prioritario.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/ds/5d/2y/ds5d2y8ofngh4qmi3wjhgacex.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 19:10:04",
      "content": "Nesta quarta-feira (17), durante evento em Davos, na Su\u00ed\u00e7a, a ministra da Sa\u00fade N\u00edsia Trindade afirmou que o Brasil ainda n\u00e3o tem uma estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue definida. Ainda n\u00e3o est\u00e1\u2026 [+1528 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:38.780550",
      "internal_id": "a7cc265b08304baf3536da2a77151d0a38c7e2e2d73274def3aa2cb7d4dbb26a",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4380,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "MIKE STOBBE AP medical writer",
      "title": "Wastewater tests can find mpox, study finds. Expect more bugs to be tracked that way",
      "description": "New research bolsters a push to use sewage to track more diseases in the U.S. Wastewater testing does a good job at detecting mpox infections",
      "url": "https://abcnews.go.com/Technology/wireStory/wastewater-tests-find-mpox-study-finds-expect-bugs-106487194",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/837d863d-db79-443a-9c4f-9ffc2bb78b22/wirestory_66a91045c9ea10924133506ff090d285_16x9.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-18 18:22:38",
      "content": "NEW YORK -- Wastewater testing does a good job at detecting mpox infections, U.S. health officials said in a report Thursday that bolsters a push to use sewage to track more diseases. U.S. Centers f\u2026 [+3533 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:24.024179",
      "internal_id": "4a1a069f936bcded7a8edee5d344ae5cc3547d3a0b61034e39191297f6cd78d7",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4381,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "MIKE STOBBE AP medical writer",
      "title": "Wastewater tests can find mpox, study finds. Expect more bugs to be tracked that way",
      "description": "New research bolsters a push to use sewage to track more diseases in the U.S. Wastewater testing does a good job at detecting mpox infections",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/wireStory/wastewater-tests-find-mpox-study-finds-expect-bugs-106487193",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/837d863d-db79-443a-9c4f-9ffc2bb78b22/wirestory_66a91045c9ea10924133506ff090d285_16x9.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-18 18:22:33",
      "content": "NEW YORK -- Wastewater testing does a good job at detecting mpox infections, U.S. health officials said in a report Thursday that bolsters a push to use sewage to track more diseases. U.S. Centers f\u2026 [+3533 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:24.029950",
      "internal_id": "70e407aaebe27514859b7f42d9d01cc91de29201e9e3ea89dc97e8a198996004",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4355,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Gizmodo.com",
      "author": "Ed Cara",
      "title": "Philly's Measles Outbreak Is Getting Worse",
      "description": "An outbreak of measles in Philadelphia is growing larger. This week, health officials announced a newly discovered case of the highly contagious viral disease in the area\u2014the ninth reported to date. Many of these cases, including the latest one, have been tra\u2026",
      "url": "https://gizmodo.com/philadelphia-measles-outbreak-day-care-unvaccinated-1851176291",
      "urlToImage": "https://i.kinja-img.com/image/upload/c_fill,h_675,pg_1,q_80,w_1200/94864bd38d98f642024b624ae673438e.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 17:58:00",
      "content": "An outbreak of measles in Philadelphia is growing larger. This week, health officials announced a newly discovered case of the highly contagious viral disease in the areathe ninth reported to date. M\u2026 [+3463 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:21.672865",
      "internal_id": "88a7424617210d4e40ba0ecf362733a90b96e3a737a3c03759374d9bccc84e25",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4367,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Canaltech, Canaltech",
      "title": "Brasil corre risco de enfrentar epidemia de dengue, com 5 mi de casos",
      "description": "Brasil pode enfrentar grave epidemia de dengue, segundo proje\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Dados preliminares da cidade de S\u00e3o Paulo apontam para alta de casos",
      "url": "https://tecnologia.ig.com.br/parceiros/canaltech/2024-01-18/brasil-corre-risco-de-enfrentar-epidemia-de-dengue--com-5-mi-de-casos.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/dg/99/jp/dg99jp1bsjege5htnpk6exxbi.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 17:25:04",
      "content": "Neste come\u00e7o de ano, a cidade de S\u00e3o Paulo registra aumento no n\u00famero de casos de dengue em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo no ano anterior. Se a tend\u00eancia de alta na doen\u00e7a transmitida pelo mosquito Aedes \u2026 [+3971 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.097003",
      "internal_id": "e39d09a3f3df0726f79bb056dd7dd44bfc92188522be8f6f01e48a0627ce64e4",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4364,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Alan Rios",
      "title": "Veja as regi\u00f5es com mais casos de dengue no DF",
      "description": "DF teve 7.329 casos prov\u00e1veis de dengue at\u00e9 13 de janeiro, um aumento de 435%, e duas mortes confirmadas. Veja \u00e1reas com mais notifica\u00e7\u00f5es",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/veja-as-regioes-com-mais-casos-de-dengue-no-df",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/07180117/mosquito-dengue-foco-goiania-goias-3.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-18 17:21:07",
      "content": "O aumento de 435% de casos prov\u00e1veis de dengue no Distrito Federal aponta um cen\u00e1rio cr\u00edtico em todas as regi\u00f5es administrativas, mas algumas delas est\u00e3o com alerta ainda maior. Ceil\u00e2ndia, Samambaia,\u2026 [+8049 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.087343",
      "internal_id": "0a9452fd5b3e1ad1af917f69d6a54a631601acab473f60d489d7f52cffcdedb0",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4363,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Samara Schwingel",
      "title": "Mortes por dengue no DF em 2024 foram de pacientes com 5 e 71 anos",
      "description": "H\u00e1 14 mortes em investiga\u00e7\u00e3o al\u00e9m das duas confirmadas. At\u00e9 o momento, a Sa\u00fade do DF registrou 5.096 casos prov\u00e1veis de dengue em 2024",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/mortes-por-dengue-no-df-em-2024-foram-de-pacientes-com-5-e-71-anos",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/05124652/Foto-mosquito-da-dengue-2-1.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 17:00:45",
      "content": "As duas mortes por dengue confirmadas em 2024 no Distrito Federal foram de pacientes de 5 e 71 anos de idade. Os dois pacientes tinham comorbidades. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada ao Metr\u00f3poles pelo che\u2026 [+5941 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.077867",
      "internal_id": "e2c4d576da8d0ba30198fd1ddb980dba451110c7e5632f7172ac900b830ac40b",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4382,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": "CDC",
      "title": "Detecting Mpox Cases Through Wastewater Surveillance \u2014 United States, August 2022\u2013May 2023",
      "description": "This report describes mpox detection using wastewater surveillance.",
      "url": "https://www.cdc.gov/mmwr/volumes/73/wr/mm7302a3.htm",
      "urlToImage": "https://www.cdc.gov/mmwr/volumes/73/wr/social-media/mm7302a3_MpoxWastewaterSurveillance_IMAGE_18Jan2024_1200x675.jpg?_=03087",
      "publishedAt": "2024-01-18 17:00:00",
      "content": "* https://www.cdc.gov/poxvirus/mpox/response/2022/index.html \u2020https://www.cdc.gov/nwss/wastewater-surveillance.html \u00a7https://www.cdc.gov/poxvirus/mpox/cases-data/wastewater-surveillance.html \u00b6 NWS\u2026 [+4818 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:24.036003",
      "internal_id": "c9412a5ace1cfc81ab4c9ed9218de3329455624d4f788314b0aa723330cc2f9d",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4383,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": "CDC",
      "title": "Mpox Outbreak \u2014 Los Angeles County, California, May 4\u2013August 17, 2023",
      "description": "This report describes an mpox outbreak in Los Angeles County, California during summer 2023.",
      "url": "https://www.cdc.gov/mmwr/volumes/73/wr/mm7302a4.htm",
      "urlToImage": "https://www.cdc.gov/mmwr/volumes/73/wr/social-media/mm7302a4_MpoxOutbreakLACounty_IMAGE_18Jan2024_1200x675.jpg?_=03089",
      "publishedAt": "2024-01-18 17:00:00",
      "content": "During May 4\u2013August 17, 2023, a total of 56 laboratory-confirmed mpox cases occurred in Los Angeles County (LAC), based on illness onset date or laboratory specimen collection date (if onset date was\u2026 [+6320 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:24.039278",
      "internal_id": "70697927623cc2eb32e78b207146433fa315b4479b85623b938fb911375533b9",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4370,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "La meningitis bacteriana da\u00f1a de por vida a uno de cada tres ni\u00f1os",
      "description": "Uno de cada tres ni\u00f1os que sufren meningitis bacteriana vive con discapacidad neurol\u00f3gica permanente debido a la infecci\u00f3n, seg\u00fan se desprende de un nuevo estudio epidemiol\u00f3gico dirigido por el Karolinska Institutet de Suecia y publicado en la revista m\u00e9dica \u2026",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-meningitis-bacteriana-dana-vida-cada-tres-ninos-20240118171536.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20240118171536_1200.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 16:15:36",
      "content": "MADRID, 18 Ene. (EUROPA PRESS) - Uno de cada tres ni\u00f1os que sufren meningitis bacteriana vive con discapacidad neurol\u00f3gica permanente debido a la infecci\u00f3n, seg\u00fan se desprende de un nuevo estudio \u2026 [+2683 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.579494",
      "internal_id": "06728b187185c227cc119376bfae3e5b1b12f3c6d780549e663c5e8e63bebd19",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4359,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "11Alive.com WXIA",
      "author": "11alive Staff",
      "title": "Measles case in Georgia confirmed by public health department",
      "description": "The state health department is still identifying anyone who may have been in contact with the resident while they were infectious.",
      "url": "https://www.11alive.com/article/news/health/measles-georgia-confirmed-department-public-health/85-50857607-eea5-4454-bc88-716103e49f72",
      "urlToImage": "https://media.11alive.com/assets/WXIA/images/104ad799-de3d-4f19-86b2-f013756fdb2e/104ad799-de3d-4f19-86b2-f013756fdb2e_1140x641.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 15:27:00",
      "content": "ATLANTA A measles case has been confirmed in metro Atlanta, according to an announcement Thursday by the Georgia Department of Public Health. The department said there was only one case, and the pe\u2026 [+1467 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:21.701419",
      "internal_id": "5c19a087b279b218cd8ca27d885f527b21e45aa19e1d09f9af134f18731ded08",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4365,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Alan Rios",
      "title": "Dengue: tendas de atendimento ser\u00e3o montadas em 9 regi\u00f5es do DF",
      "description": "Inicialmente, ser\u00e3o 9 tendas de atendimento, funcionando das 7h \u00e0s 19h, por 45 dias, para atendimentos de pessoas com suspeita de dengue",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/dengue-df-vai-instalar-tendas-de-atendimento-junto-as-administracoes",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/05124706/Foto-mosquito-da-dengue-em-um-tubo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 15:02:51",
      "content": "O Governo do Distrito Federal (GDF) vai instalar tendas de atendimento em nove regi\u00f5es para atender pessoas com suspeita de dengue. Os pontos v\u00e3o funcionar das 7h \u00e0s 19h, inicialmente por 45 dias, ao\u2026 [+8101 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.090658",
      "internal_id": "004b00f67de7b5b88d1f3ccae74053943ebf64d6f121d4903c2ebe02d5e0745c",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4360,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "FOX 5 Atlanta",
      "author": "Fox 5 Atlanta",
      "title": "Georgia's 1st measles case since 2020 confirmed in metro Atlanta",
      "description": "Health officials say the infected metro Atlanta resident was unvaccinated and had been exposed to measles while traveling outside the country.",
      "url": "https://www.fox5atlanta.com/news/measles-confirmed-metro-atlanta-infection",
      "urlToImage": "https://images.foxtv.com/static.fox5atlanta.com/www.fox5atlanta.com/content/uploads/2019/11/1280/720/b5776007-Measles-germs-pic_1546020282274.png_6564173_ver1.0_2560_1440.jpg?ve=1&tl=1",
      "publishedAt": "2024-01-18 14:50:40",
      "content": "ATLANTA - Georgia health officials have confirmed a case of measles in a metro Atlanta resident - the first reported case of the virus in the state since 2020. Officials say the infected individual \u2026 [+1252 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:21.723460",
      "internal_id": "bf72df3addf5e7a12e7c35ed77124fc2789a1977ebb8e4fc42a5a23b89750768",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4366,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Canaltech, Canaltech",
      "title": "Mosquitos da dengue com bact\u00e9ria podem resolver surtos no mundo todo",
      "description": "Infectar Aedes aegypti com bact\u00e9ria Wolbachia ajuda a reduzir infec\u00e7\u00e3o entre mosquitos, bem como transmiss\u00e3o do pat\u00f3geno para humanos",
      "url": "https://tecnologia.ig.com.br/parceiros/canaltech/2024-01-18/mosquitos-da-dengue-com-bacteria-podem-resolver-surtos-no-mundo-todo.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/77/uq/z0/77uqz0vdz1vedze678u9cgcgf.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 14:15:23",
      "content": "A dengue \u00e9 um problema de sa\u00fade cada vez mais global, e o n\u00famero de casos n\u00e3o aumenta apenas no Brasil . Na verdade, at\u00e9 pa\u00edses que n\u00e3o registravam casos deste tipo de arbov\u00edrus passaram a enfrentar\u2026 [+4336 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.094006",
      "internal_id": "a33ec48d03b05c5ed31c6c315efb5cd5bf2928a1ed97a724937f81963547ec8d",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4372,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Emilie Pollenus, Hendrik Possemiers, Sofie Knoops, Fran Prenen, Leen Vandermosten, Chlo\u00eb Thienpont, Saeed Abdurahiman, Sofie Demeyer, Jan Cools, Gianluca Matteoli, Jeroen A. J. Vanoirbeek, Greetje Vande Velde, Philippe E. Van den Steen",
      "title": "Single cell RNA sequencing reveals endothelial cell killing and resolution pathways in experimental malaria-associated acute respiratory distress syndrome",
      "description": "Author summary Malaria is a global disease caused by Plasmodium parasites, resulting each year in more than 600 000 deaths, mainly caused by complications. Despite rapidly acting antimalarial drugs, 15% of patients who developed a complication still die. Ther\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plospathogens/article?id=10.1371/journal.ppat.1011929",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plospathogens/article/figure/image?id=10.1371/journal.ppat.1011929.g009&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-18 14:00:00",
      "content": "Citation: Pollenus E, Possemiers H, Knoops S, Prenen F, Vandermosten L, Thienpont C, et al. (2024) Single cell RNA sequencing reveals endothelial cell killing and resolution pathways in experimental \u2026 [+85817 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.049210",
      "internal_id": "13859abf75a7d6b271f83ef3773f25cb1a788f7dca9df4a364787601b4e3cd00",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4374,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Qi An, Yuepeng Li, Zhuo Sun, Xiang Gao, Hongbin Wang",
      "title": "Seasonal prediction of the distribution of three major malaria vectors in China: Based on an ecological niche model",
      "description": "Author summary Malaria, as one of the most important insect-borne infectious diseases in tropical and subtropical regions, poses a serious disease burden worldwide. Malaria has been prevalent in China for more than 4,000 years, seriously endangering the healt\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011884",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011884.g007&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-18 14:00:00",
      "content": "Abstract Against the backdrop of a global malaria epidemic that remains severe, China has eradicated indigenous malaria but still has to be alert to the risk of external importation. Understanding t\u2026 [+42931 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.060408",
      "internal_id": "e19119870a0f6a1e4c40355be130cf4763930f74e48fbbd45d910667c52b7355",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4378,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Andrea L\u00f3pez-Rosero, Rachel Sippy, Anna M. Stewart-Ibarra, Sadie J. Ryan, Erin Mordecai, Froil\u00e1n Heras, Efra\u00edn Beltr\u00e1n, Jaime A. Costales, Marco Neira",
      "title": "High prevalence of Zika virus infection in populations of Aedes aegypti from South-western Ecuador",
      "description": "Author summary Zika virus (ZIKV) is a mosquito-borne virus native to Africa that can cause a wide range of symptoms in humans, including neurological complications and fetal abnormalities. ZIKV arrived to South America in 2015, and quickly spread through the \u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011908",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011908.g003&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-18 14:00:00",
      "content": "Abstract We performed an arboviral survey in mosquitoes from four endemic Ecuadorian cities (Huaquillas, Machala, Portovelo and Zaruma) during the epidemic period 20162018. Collections were performe\u2026 [+34300 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.524841",
      "internal_id": "422b4f87f42084120d9634161ffa1ebdb24d2eacd425b3b608f2cec313ae2474",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4384,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Piero Olliaro, Josephine Bourner, Yap Boum II, Emmanuel Nakoun\u00e9, Elise Pesonel, Amanda Rojek, Yazdan Yazdanpanah, Fran\u00e7ois-Xavier Lescure, Alexandra Calmy, Beatriz Grinsztejn, Peter Horby, Laura Merson, Jake Dunning",
      "title": "Mpox: The alarm went off. Have we gone back to sleep?",
      "description": "",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011871",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011871.g001&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-18 14:00:00",
      "content": "Citation: Olliaro P, Bourner J, Boum II Y, Nakoun\u00e9 E, Pesonel E, Rojek A, et al. (2024) Mpox: The alarm went off. Have we gone back to sleep? PLoS Negl Trop Dis 18(1): e0011871. https://doi.org/10\u2026 [+10635 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:24.042613",
      "internal_id": "986b4f3c5f2efdbcad35406901a69e01baaf239437500e35ca01ef145c0eb6d1",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4361,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Courrier International",
      "author": null,
      "title": "D\u00e9sinformation au Burkina Faso : quand la dengue \u201crend vraiment dingue\u201d",
      "description": "En 2023, l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de dengue a tu\u00e9 plus de 500 personnes au Burkina Faso. Mais cette crise sanitaire particuli\u00e8rement violente s\u2019est conjugu\u00e9e \u00e0 un autre fl\u00e9au, la d\u00e9sinformation, cr\u00e9ant une d\u00e9fiance de certains patients vis-\u00e0-vis du corps m\u00e9dical.",
      "url": "https://www.courrierinternational.com/article/sante-desinformation-au-burkina-faso-quand-la-dengue-rend-vraiment-dingue",
      "urlToImage": "https://focus.courrierinternational.com/2022/02/05/0/0/2400/1599/1200/630/60/0/94e48ad_1644060241972-03-000-q08jv.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 13:26:24",
      "content": "Lutte contre la dengue : la d\u00e9sinformation, une d\u00e9coction mortelle.Ce titre dun article de Burkina 24, consacr\u00e9 aux infox qui ont ponctu\u00e9 une \u00e9pid\u00e9mie de dengue au cours de lann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e, est \u00e0 pren\u2026 [+593 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.045796",
      "internal_id": "9af076bbf6fcc41e9e030b4d4d92478ffa20f34a569b10da6e6c5e3316befec0",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4362,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jonatas Martins",
      "title": "Com 5 mil casos prov\u00e1veis, DF tem duas mortes confirmadas por dengue",
      "description": "DF registrou 5.096 casos prov\u00e1veis de dengue em 2024, representando aumento de 435%. Outras quatro mortes s\u00e3o investigadas",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/com-7-mil-casos-provaveis-df-tem-duas-mortes-por-dengue-em-2024",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/11/22104941/Dengue_Casos_DF.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 13:17:39",
      "content": "O Distrito Federal teve 5.096 casos prov\u00e1veis de dengue at\u00e9 o dia 13 de janeiro. O n\u00famero representa um aumento de 435% em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m foram conf\u2026 [+7018 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.066878",
      "internal_id": "df01af8b1674a22e4e7398ec4fc2eb876288e4872b20956f38c1ce9f1f193845",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4376,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Africa: Malaria-Free Cape Verde a 'Beacon of Hope' for Africa",
      "description": "[DW] The World Health Organization has certified Cape Verde as malaria-free, hailing the development as a significant milestone in the fight against the disease. But much remains to be done.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401180353.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2024-01-18 13:06:43",
      "content": "The World Health Organization has certified Cape Verde as malaria-free, hailing the development as a significant milestone in the fight against the disease. But much remains to be done. The news tha\u2026 [+5842 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.068788",
      "internal_id": "2e3fda5226d585d35ad5259e57283ce0ebcedb022e9b59ed2cae074c5d0e7134",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4358,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "Mary Kekatos",
      "title": "Measles outbreaks are occurring in some pockets of the US. Here's why doctors are concerned",
      "description": "Measles outbreaks are occurring in some pockets of the US. Here's why doctors are concernedgo.com",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/measles-outbreaks-occurring-pockets-us-doctors-concerned/story?id=106440080",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/babc0a07-fd6d-4f58-afc7-f703ddb5d470/measles-vaccine-gty-jef-240117_1705518362785_hpMain_16x9.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-18 12:08:00",
      "content": "Despite having a very effective and easily available vaccine, measles outbreaks have continued to pop up in the United States over the last two decades. Most recently, there have been eight cases co\u2026 [+6903 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:21.692461",
      "internal_id": "4b9c0884e77ef6dd52b1bdf1982561d3120da17941fc277232c936bcb9f6ef27",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4368,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Ser humano pode ter dengue at\u00e9 quatro vezes na vida, diz especialista",
      "description": "A dengue parecia erradicada, mas voltou com for\u00e7a em 2023. Segundo o Minist\u00e9rio da S\u00e1ude , os casos da doen\u00e7a aumentaram 15,8% no ano passado....",
      "url": "https://noticias.r7.com/record-news/videos/ser-humano-pode-ter-dengue-ate-quatro-vezes-diz-especialista-18012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/18/65a9252dca9084660a0009bc/2452631_EPP_RRN_DENGUE_1801_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 11:29:51",
      "content": "A dengue parecia erradicada, mas voltou com for\u00e7a em 2023. Segundo o Minist\u00e9rio da S\u00e1ude , os casos da doen\u00e7a aumentaram 15,8% no ano passado. A m\u00e9dica infectologista Rosana Richtmann alerta que, a p\u2026 [+81 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.129641",
      "internal_id": "613c9db3d31ff825651f6747657c54683caab076c8c7504a8c1e61381bd25319",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4371,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Internazionale.it",
      "author": "Internazionale",
      "title": "Capo Verde ha sconfitto la malaria",
      "description": "Malaria Secondo l\u2019Organizzazione mondiale della sanit\u00e0 a Capo Verde la malaria \u00e8 stata debellata. Nell\u2019arcipelago non si registrano nuovi casi dal 2017. \u00c8 il 44\u00b0 paese... Leggi",
      "url": "https://www.internazionale.it/magazine/2024/01/18/capo-verde-ha-sconfitto-la-malaria",
      "urlToImage": "https://media.internazionale.it/images/2024/01/18/206666-sd.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 11:23:37",
      "content": "Malaria Secondo lOrganizzazione mondiale della sanit\u00e0 a Capo Verde la malaria \u00e8 stata debellata. Nellarcipelago non si registrano nuovi casi dal 2017. \u00c8 il 44\u00b0 paese al mondo a eradicare la malattia \u2026 [+2317 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.036365",
      "internal_id": "ddbd85d82c5402211c1ab273ae2395ac3c0d129678e0336e5f5ee9b914fa7a09",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4377,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Ghana: 'Ghana Poised to Eliminate Malaria by 2028'",
      "description": "[Ghanaian Times] Ghana is poised to eliminate malaria deaths by 90 per cent and case incidence by 50 per cent in the year 2028.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401180170.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2024-01-18 10:51:23",
      "content": "Ghana is poised to eliminate malaria deaths by 90 per cent and case incidence by 50 per cent in the year 2028. This was disclosed in Accra yesterday at the launching of the National Malaria Eliminat\u2026 [+3700 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.078143",
      "internal_id": "53cf73ca63cc96a67d7a192f9721adcc470864facee40be7a5fc4281f2d44f45",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4354,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Forbes",
      "author": "Katherine Hignett, Senior Contributor, \n Katherine Hignett, Senior Contributor\n https://www.forbes.com/sites/katherinehignett-1/",
      "title": "Measles Cases On The Rise In England As Vaccination Rates Fall",
      "description": "Less than a decade ago, the World Health Organization called the country \"measles-free.\" But experts worry outbreaks could see tens of thousands of cases.",
      "url": "https://www.forbes.com/sites/katherinehignett/2024/01/18/measles-cases-on-the-rise-in-england-as-vaccination-rates-fall/",
      "urlToImage": "https://imageio.forbes.com/specials-images/imageserve/65a8d758c582e6e8552320c8/0x0.jpg?format=jpg&height=900&width=1600&fit=bounds",
      "publishedAt": "2024-01-18 10:29:45",
      "content": "Sick child with red rash spots from measles. getty Measles cases are rising fast in England after years of falling vaccination rates, official figures show. More than 1,600 suspected cases were re\u2026 [+3715 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:21.645766",
      "internal_id": "e64cb55f701eff69594474055903dce97ca553e7c72e4da1f1bc9183f00af916",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4375,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Investing.com",
      "author": "Reuters",
      "title": "Gold miners bring fresh wave of suffering to Brazil's Yanomami",
      "description": "Gold miners bring fresh wave of suffering to Brazil's Yanomami",
      "url": "https://www.investing.com/news/commodities-news/gold-miners-bring-fresh-wave-of-suffering-to-brazils-yanomami-3277041",
      "urlToImage": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXMPEA8G03Y_L.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 10:20:49",
      "content": "By Ueslei Marcelino YANOMAMI INDIGENOUS LAND, Brazil (Reuters) - Brazil is losing the upper hand in its battle to save the Yanomami Indigenous people, who are dying from flu, malaria and malnutritio\u2026 [+5677 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.064022",
      "internal_id": "eda1d73d2b222eb14cbbb60267898cb696d4c6d33ebfad9232a11886f6984a69",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4394,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "Ueslei Marcelino",
      "title": "Gold miners bring fresh wave of suffering to Brazil's Yanomami",
      "description": "YANOMAMI INDIGENOUS LAND, Brazil (Reuters) - Brazil is losing the upper hand in its battle to save the Yanomami Indigenous people, who are dying from flu, malaria and malnutrition brought into their vast, isolated Amazon rainforest reservation by resurgent il\u2026",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/world/2024/01/18/gold-miners-bring-fresh-wave-of-suffering-to-brazil039s-yanomami",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/18/2498071.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 10:18:00",
      "content": "YANOMAMI INDIGENOUS LAND, Brazil (Reuters) - Brazil is losing the upper hand in its battle to save the Yanomami Indigenous people, who are dying from flu, malaria and malnutrition brought into their \u2026 [+5757 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-20 07:05:39.719241",
      "internal_id": "fa0715d76620f11aa897e8f941d18d33252b102d97928a19ddc5f7e1eeb5ed69",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4373,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Marketscreener.com",
      "author": null,
      "title": "Gold miners bring fresh wave of suffering to Brazil's Yanomami",
      "description": "(marketscreener.com) Brazil is losing the upper hand in its battle to save the Yanomami Indigenous people, who are dying from flu, malaria and malnutrition brought into their vast, isolated Amazon rainforest reservation by resurgent illegal miners.https://www\u2026",
      "url": "https://www.marketscreener.com/news/latest/Gold-miners-bring-fresh-wave-of-suffering-to-Brazil-s-Yanomami-45765194/",
      "urlToImage": "https://www.marketscreener.com/images/reuters/2024-01/2024-01-18T101610Z_1_LYNXMPEK0H0BL_RTROPTP_3_BRAZIL-ENVIRONMENT-YANOMAMI.JPG",
      "publishedAt": "2024-01-18 10:16:10",
      "content": "YANOMAMI INDIGENOUS LAND, Brazil (Reuters) - Brazil is losing the upper hand in its battle to save the Yanomami Indigenous people, who are dying from flu, malaria and malnutrition brought into their \u2026 [+5779 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.053092",
      "internal_id": "e6381f4da377a8ad6f6e8c18f99cca9985c9f76f710f66429de9fa6fa77986ff",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4379,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Vietnamplus.vn",
      "author": "VNA",
      "title": "Zika virus cases rise in Northeast Thailand",
      "description": "Public health authorities in Nakhon Ratchasima province of Thailand are on alert for a potential Zika virus outbreak after 19 cases were reported in the lower Northeast region.",
      "url": "https://en.vietnamplus.vn/zika-virus-cases-rise-in-northeast-thailand/276454.vnp",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-18 10:10:00",
      "content": "Bangkok (NNT/VNA) - Public health authorities in Nakhon Ratchasima province of Thailand are on alert for a potential Zika virus outbreak after 19 cases were reported in the lower Northeast region. Th\u2026 [+1184 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:23.532035",
      "internal_id": "4412fd9c07bebc973b441e10d1b236a2bd496ca46bbdc936705948b3e5dc4871",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4357,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbs-news",
      "source_name": "CBS News",
      "author": null,
      "title": "How fringe anti-science views infiltrated politics \u2014 and what it means in 2024",
      "description": "Opposition to vaccines and mainstream science has become politically charged, making dangerous misinformation harder to fight.",
      "url": "https://www.cbsnews.com/news/anti-vaccine-science-politics-2024/",
      "urlToImage": "https://assets1.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2024/01/18/67d2f6e3-c381-4e6f-af39-adbb7cdf017e/thumbnail/1200x630/ca65804a00c663ef287ad90183b11610/gettyimages-1720422536.jpg?v=47479038714af14683e43d6675dccca0",
      "publishedAt": "2024-01-18 10:00:21",
      "content": "Rates of routine childhood vaccination hit a 10-year low in 2023. That, according to the Centers for Disease Control and Prevention, puts about 250,000 kindergartners at risk for measles, which often\u2026 [+10337 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:21.680079",
      "internal_id": "869a26c85a85f25c521ebea3b050f563b222303310ef3f6542503a656ad4307a",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4369,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ilpost.it",
      "author": null,
      "title": "L\u2019epidemia di dengue in Bangladesh \u00e8 sempre pi\u00f9 grave",
      "description": "I casi di contagio sono quintuplicati nel giro di un anno e sono morte 1.705 persone, ma si teme che i dati reali possano essere ancora peggiori",
      "url": "https://www.ilpost.it/2024/01/18/bangladesh-dengue-epidemia/",
      "urlToImage": "https://www.ilpost.it/wp-content/uploads/2024/01/18/1705560670-dengue-bangladesh.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 09:47:06",
      "content": "L\u2019epidemia di dengue cominciata in Bangladesh la scorsa estate \u00e8 la peggiore che il paese dell\u2019Asia meridionale abbia mai affrontato. I casi rilevati nel 2023 sono il quintuplo rispetto a quelli acce\u2026 [+6214 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:22.145222",
      "internal_id": "962770bb14083f0555cf1dc319f22f43f1abfa765c45e01afd5c447ecc5518a5",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4348,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Rpnradio.com",
      "author": "RPN Social",
      "title": "Pagtaas sa kasong dengue sa Surigao city, gikaalarma kuman sa mga Surigaonon",
      "description": "Kabalaka ang gibati kuman nan mga Surigaonon sa nagkataas nga kaso sa dengue dinhi sa syudad nan Surigao diin adunay nay 700 dengue positive cases ug 4 ka mga individual ang nangamatay basi sa gipagawas nga statistics nan City Health Office. Matud pa ni Hazel\u2026",
      "url": "https://rpnradio.com/pagtaas-sa-kasong-dengue-sa-surigao-city-gikaalarma-kuman-sa-mga-surigaonon/",
      "urlToImage": "https://rpnradio.com/wp-content/uploads/2024/01/4s-kontra-Dengue.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 06:47:13",
      "content": "Kabalaka ang gibati kuman nan mga Surigaonon sa nagkataas nga kaso sa dengue dinhi sa syudad nan Surigao diin adunay nay 700 dengue positive cases ug 4 ka mga individual ang nangamatay basi sa gipaga\u2026 [+1086 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:57.023827",
      "internal_id": "cbe2cdd195e223b89d652a3a4a0bcc2fcb61967c0ba74ac3130f2bc79da39776",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4346,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": null,
      "title": "Dengue: muri\u00f3 una mujer en Misiones y es la quinta v\u00edctima en esa provincia",
      "description": "Estaba internada desde el martes en el Hospital Madariaga de Posadas; el fallecimiento se produjo por \u201cun shock s\u00e9ptico, una falla multiorg\u00e1nico y paro card\u00edaco respiratorio\u201d",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/dengue-murio-una-mujer-en-misiones-y-es-la-quinta-victima-en-esa-provincia-nid18012024/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/aedes-aegypti-mosquito-D64WY3NZZZEIDNXJLA6SBD5ROU.jpg?auth=1cff857b3d95b967d66e10281f968eed742fb071be2b135ac3c9df8bbf30e04d&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2024-01-18 06:04:29",
      "content": "El Ministerio de Salud de Misiones confirm\u00f3 este mi\u00e9rcoles la muerte de una mujer que se encontraba internada en un centro de salud de Posadas con diagn\u00f3stico positivo de dengue. Se fallecimiento se \u2026 [+1968 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:56.974057",
      "internal_id": "8e3f2af9730b9b5b12f17f0240edecca6d137417d63d840fd397f3c8b9bccac0",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4352,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Newsit.gr",
      "author": "\u039a\u03c9\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2",
      "title": "\u03a4\u03b9 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ad\u03be\u03b5\u03c4\u03b5 \u03b5\u03ac\u03bd \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5 \u03ad\u03b3\u03ba\u03c5\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b1\u03be\u03af\u03b4\u03b9",
      "description": "\u039c\u03b5 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03c2 \u03b4\u03c5\u03c3\u03ac\u03c1\u03b5\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03c1\u03cc\u03bf\u03c0\u03c4\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b1\u03be\u03af\u03b4\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03b3\u03ba\u03c5\u03bc\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7, \u03b1\u03c1\u03ba\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03af\u03b5\u03c2, \u03b1\u03bd\u03b1\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03bf \u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u039f\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1\u03c2 \u03a5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 (\u0395\u039f\u0394\u03a5). \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03b1\u03be\u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b5\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc., \u03cc\u03c3\u03bf \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc. \u2026",
      "url": "https://www.newsit.gr/?p=3957258",
      "urlToImage": "https://www.newsit.gr/wp-content/uploads/2023/06/iStock-1332283908.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 06:01:00",
      "content": ", , (). ., . , 36 . 12 28 . , . , 4-6 , . , , ( ). , :\u2013 \u2013 \u2013 \u2013 \u2013 , \u2013 . , . ( ). , . . . , Zika. , . ( Zika ). . , . Zika . (). , , . Zika, .",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:58.552122",
      "internal_id": "aab2ff2856622c4c466fc3306793b753c714d148fb9c3b3edfa62ae700e90c0b",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4337,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Kommersant.ru",
      "author": "\u041a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442\u044a",
      "title": "\u041a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448: \u0447\u0435\u043c \u043e\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f",
      "description": "\u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u043e \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435\u043c. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0441\u0430 \u00ab\u0421\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430\u00bb, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043b\u0435\u0447\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448 \u2014 \u0432 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u043a\u0435 \u00ab\u042a\u00bb.",
      "url": "https://www.kommersant.ru/doc/6455323",
      "urlToImage": "https://im.kommersant.ru/SocialPics/6455323_49_0_1614031902",
      "publishedAt": "2024-01-18 05:50:00",
      "content": ". \u00ab \u00bb, . \u00ab\u00bb. ( ) , Bordetella pertussis - . - , . , . : \u00b7 (); \u00b7 ; \u00b7 ; \u00b7 (); \u00b7 (). , 25 . . , . ( 90%). , : , . , . 100%. . , , (, ). . , , . ( ), , . , , . , 25- . . . ( ) ( 18 )\u2026 [+106 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:55.500777",
      "internal_id": "01c043be3fd8cc27cd50cd5fc859655128b3995003db3ef2008b7b5cb6002456",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4338,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nation.africa",
      "author": "Elizabeth Ojina",
      "title": "Medicine from the sky: Drones helping tackle rabies, snakebites",
      "description": "Medicine from the sky: Drones helping tackle rabies, snakebitesnation.africa",
      "url": "https://nation.africa/kenya/health/medicine-from-the-sky-drones-helping-tackle-rabies-snakebites-4493448",
      "urlToImage": "https://nation.africa/resource/image/4492498/landscape_ratio3x2/1200/800/46fab0f99d4b06b771458bd5d373b4f9/Vj/drone.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 05:08:37",
      "content": "In the remote village of Oren, Kisumu County, we meet Caroline Mobe, who is in charge of Oren health centre, busy scrolling her smart phone. She is tracking medical supplies she had asked to be deliv\u2026 [+3525 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:55.713640",
      "internal_id": "14fd89a55c86be55afa8ded0b74e8f28806e87e4e1193be94161d60c77f3f8ed",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4353,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Monitoring and Characteristics of Mpox Contacts, Virginia, USA, May\u2013November 2022",
      "description": "Monitoring and Characteristics of Mpox Contacts",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/3/23-0609_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 05:00:00",
      "content": "Disclaimer: Early release articles are not considered as final versions. Any changes will be reflected in the online version in the month the article is officially released.Mpox is an emerging viral \u2026 [+20326 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:59.183803",
      "internal_id": "21e15e834376eba32993ac89f67604937d188589dee67a960810ad0b170102ca",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4349,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "New Atlas",
      "author": "Paul McClure",
      "title": "Mosquito\u2019s own gut bacteria found to inhibit deadly malaria parasite",
      "description": "Researchers have chanced upon a bacteria naturally present in the gut of mosquitoes that inhibits the growth of a parasite that causes the deadliest form of malaria. Unlikely to produce resistance, the bacteria could be easily introduced in the field to compl\u2026",
      "url": "https://newatlas.com/science/mosquito-gut-bacteria-inhibits-production-plasmodium-malaria-parasite/",
      "urlToImage": "https://assets.newatlas.com/dims4/default/082f884/2147483647/strip/true/crop/2000x1050+0+142/resize/1200x630!/quality/90/?url=http%3A%2F%2Fnewatlas-brightspot.s3.amazonaws.com%2Fea%2F29%2Ff8f56d6b40c19aed94bc7e6150d1%2Fdepositphotos-33579339-l.jpg&na.image_optimisation=0",
      "publishedAt": "2024-01-18 04:23:41",
      "content": "Researchers have chanced upon a bacteria naturally present in the gut of mosquitoes that inhibits the growth of a parasite that causes the deadliest form of malaria. Unlikely to produce resistance, t\u2026 [+3743 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:58.014165",
      "internal_id": "e9efd2518bfd80e10ecba88743874101b26a0d6d92c7a1af7a643504ec314e97",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4351,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": "Osvaldo Teglia",
      "title": "Malaria: a las puertas del control de una enfermedad devastadora",
      "description": "Una vacuna ha demostrado su eficacia en los ensayos cl\u00ednicos",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/opinion/malaria-a-las-puertas-del-control-de-una-enfermedad-devastadora-nid18012024/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/estudios-de-laboratorio-en-kenya-sobre-los-UIJGQTEYRRBBNCT6UOAT7WJZDM.JPG?auth=b4802d5a378f36145d1a10336a0118ed27cf40f778d022246482eead0d1c758b&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2024-01-18 03:05:00",
      "content": "Cada minuto, en \u00c1frica; muere un ni\u00f1o a causa de la malaria (o paludismo), una enfermedad parasitaria causada por un agente infeccioso denominado Plasmodium, el cual se yergue como uno de los enemigo\u2026 [+4788 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:58.041529",
      "internal_id": "27698be0c61cfccd02ffd6cf9c41457c64a762322950e48b33f4b7ee99d32645",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4345,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Brasil tem doses para vacinar apenas 1,1% da popula\u00e7\u00e3o contra a dengue",
      "description": "Atualmente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem 5 milh\u00f5es de doses do imunizante, o que permitiria a imuniza\u00e7\u00e3o 2,5 milh\u00f5es de pessoas",
      "url": "https://valor.globo.com/brasil/noticia/2024/01/17/brasil-tem-doses-para-vacinar-apenas-11percent-da-populacao-contra-a-dengue.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-valor.glbimg.com/Wv-7A1bTUlxXeN-2tviY3N3fGew=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2021/H/N/4Qjh7vTbOZErtMvHHOSQ/mufid-majnun-cm1au42fnrg-unsplash.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 01:30:10",
      "content": "A ministra da Sa\u00fade, N\u00edsia Trindade, afirmou nesta quarta-feira (17) que ainda \u00e9 necess\u00e1rio aumentar a produ\u00e7\u00e3o da vacina contra a dengue para expandir as faixas et\u00e1rias que receber\u00e3o o imunizante. A\u2026 [+2395 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:56.965862",
      "internal_id": "84e5a763cff572e62f4b182f38c6df3986a3646ad91ad79fc8cdd0949686c20c",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4340,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Measles outbreak: Your questions answered",
      "description": "Cases are rising across England, with health officials encouraging people to get vaccinated.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/uk-england-birmingham-68007804",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/13537/production/_129595197_gettyimages-1159665817.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 01:16:21",
      "content": "Measles outbreaks are rising across England, with areas including the West Midlands seeing their highest number of cases since the 1990s. It has prompted health officials to encourage people to get \u2026 [+5964 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:56.259168",
      "internal_id": "7056050b92d37c4affeffbff42525e49032dd707bc6d7f24ce58b1afa897d587",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4342,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WebMD",
      "author": "Jay Croft",
      "title": "Va. Issues Warning for Possible Measles Exposure at D.C. Airports",
      "description": "Virginia health officials say travelers might have been exposed to measles at the two main airports in the Washington, D.C., area earlier this month.",
      "url": "https://www.webmd.com/a-to-z-guides/news/20240117/va-issues-warning-for-possible-measles-exposure-at-dc-airports",
      "urlToImage": "https://img.wbmdstatic.com/vim/live/webmd/consumer_assets/site_images/article_thumbnails/slideshows/vaccine_preventable_diseases_slideshow/1800x1200_vaccine_preventable_diseases_slideshow.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 01:08:54",
      "content": "Jan. 17, 2024 -- Virginia health officials say travelers might have been exposed to measles at the two main airports in the Washington, D.C., area earlier this month. The states Health Department sa\u2026 [+1536 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:56.312808",
      "internal_id": "6b0a24ec789b7fba1d51f962c833d4967d6a993aeb2436d40e3be3e61bc413b0",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4343,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "TNN",
      "title": "Tamil Nadu reports 922 dengue cases, 1 death in 15 days",
      "description": "Chennai reported 922 new dengue cases and one death until Jan 16, with a decline in cases. The state saw a surge in dengue cases during the monsoon, reaching 1,819 new cases in Dec. Besides dengue, other viral infections like RSV, adeno, and influenza are pre\u2026",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/city/chennai/tamil-nadu-reports-922-dengue-cases-1-death-in-15-days/articleshow/106941099.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-106941117,width-1070,height-580,imgsize-32190,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-18 01:07:57",
      "content": "10 vegetarian foods that can easily replace meat",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:56.930394",
      "internal_id": "0ddbc133ca3d5b03122ff7c01df343ddb7dec28909720eae22cac99a661c5e78",
      "publishedAtLabel": "Jan 18"
    },
    {
      "id": 4341,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "fox-news",
      "source_name": "Fox News",
      "author": "Melissa Rudy",
      "title": "Measles outbreaks in US, UK have health agencies on high alert: \u2018Be vigilant\u2019",
      "description": "Measles outbreaks in the U.S. and U.K. have sparked concern among health officials, as doctors emphasize the importance of getting MMR vaccines to prevent infection.",
      "url": "https://www.foxnews.com/health/measles-outbreaks-us-uk-have-health-agencies-high-alert-be-vigilant",
      "urlToImage": "https://static.foxnews.com/foxnews.com/content/uploads/2023/10/measles-split.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 21:23:19",
      "content": "Measles outbreaks in the U.S. and U.K. have sparked concern among health officials. In Philadelphia, the states health department is currently tracking a measles outbreak , with nine cases confirme\u2026 [+4517 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:56.283126",
      "internal_id": "852cb8a0b2b18b196a4a02646f08ffaa9b5ef754798aab274befd794c92c097e",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4347,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Estados do Centro-Oeste, Sul e Sudeste devem enfrentar epidemia de dengue em 2024",
      "description": "Estados do Centro-Oeste, Sul e Sudeste devem enfrentar epidemias de dengue neste ano. A estimativa \u00e9 que at\u00e9 cinco milh\u00f5es de casos sejam regi...",
      "url": "https://noticias.r7.com/jr-na-tv/videos/estados-do-centro-oeste-sul-e-sudeste-devem-enfrentar-epidemia-de-dengue-em-2024-17012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/17/65a85e9a4b4955feb5000fca/adf2a4b031d34e7a8a615cc12dfae815__2451451_EPP_1701_JR_DENGUE_COMBATE_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 21:04:13",
      "content": "Estados do Centro-Oeste, Sul e Sudeste devem enfrentar epidemias de dengue neste ano. A estimativa \u00e9 que at\u00e9 cinco milh\u00f5es de casos sejam registrados no Brasil. Em S\u00e3o Paulo, houve um aumento de quas\u2026 [+129 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:56.998617",
      "internal_id": "3ad19a14377d1da52432acf39afc0e90e79c2a30eb59e5529045663ac4ef012e",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4344,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jonatas Martins",
      "title": "Dengue no DF: saiba quando o carro do fumac\u00ea ir\u00e1 passar na sua regi\u00e3o",
      "description": "Para combater a dengue, GDF estipulou um calend\u00e1rio com as rotas do carro do fumac\u00ea pelas regi\u00f5es administrativas da capital federal",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/dengue-no-df-saiba-quando-o-carro-do-fumace-ira-passar-na-sua-regiao",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/11/22104941/Dengue_Casos_DF.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 20:54:43",
      "content": "O Governo do Distrito Federal (GDF) utiliza o fumac\u00ea para combater o mosquito Aedes aegypti, causador da epidemia de dengue que assola a capital da Rep\u00fablica. Para isso, foi estipulado um calend\u00e1rio \u2026 [+7043 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:56.957051",
      "internal_id": "22edfb6ec196ccd5b0053cb0d5c469fd1acf1031a8f4ca2289a7f86b26421f36",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4339,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Live 5 News WCSC",
      "author": "Pilar Briggs",
      "title": "Health dept. confirms rabid coyote in Mount Pleasant; 1 person exposed",
      "description": "The South Carolina Department of Health and Environment Control has confirmed that a coyote found in Mount Pleasant has tested positive for rabies.",
      "url": "https://www.live5news.com/2024/01/17/health-dept-confirms-rabid-coyote-mount-pleasant-1-person-exposed/",
      "urlToImage": "https://gray-wcsc-prod.cdn.arcpublishing.com/resizer/v2/QFT5ZCKZKNAYXLMGESST2XHWIE.jpg?auth=3debef7174149aea96c0b05845d512c0f63a44591f073a4b5ed64dcf7cce16a8&width=1200&height=600&smart=true",
      "publishedAt": "2024-01-17 20:07:35",
      "content": "CHARLESTON COUNTY, S.C. (WCSC) - The South Carolina Department of Health and Environment Control has confirmed that a coyote found in Mount Pleasant has tested positive for rabies. The agency says t\u2026 [+1100 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:55.718426",
      "internal_id": "4c6007be391783ccd342417b1ac457db3e15d99b0af037858362f8f793ee00c2",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4350,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Mundodeportivo.com",
      "author": "Pablo Planas Piera",
      "title": "El N\u00e1poles se refuerza con un jugador con malaria a un mes de enfrentar al Bar\u00e7a",
      "description": "El N\u00e1poles ser\u00e1 el rival del FC Barcelona en los octavos de final de la Champions League el pr\u00f3ximo 21 de febrero y si todo va bien lo har\u00e1 con un nuevo jugador en sus filas ya que anunci\u00f3 la llegada de Hamed Traor\u00e8, que estar\u00e1 cedido hasta final de temporada\u2026",
      "url": "https://www.mundodeportivo.com/futbol/fichajes/20240117/1002172137/napoles-refuerza-jugador-malaria-mes-enfrentar-barca.html",
      "urlToImage": "https://www.mundodeportivo.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/12/29/658efa348fc2c.r_d.357-193-0.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-17 19:50:11",
      "content": "El N\u00e1poles ser\u00e1 el rival del FC Barcelona en los octavos de final de la Champions League el pr\u00f3ximo 21 de febrero y si todo va bien lo har\u00e1 con un nuevo jugador en sus filas ya que anunci\u00f3 la llegada\u2026 [+1167 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 07:05:58.023883",
      "internal_id": "7cefaa17968dbd559fcb0427c8875320a8ce8a9944d6fe0aa4524203ae430cbf",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4330,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Dailysceptic.org",
      "author": "Molly Kingsley",
      "title": "Confidence in Government on Vaccines and Public Health Plummets Following Pandemic, New Polling Shows \u2013 The Daily Sceptic",
      "description": "Just 30% of the public think the Government was honest about the need for Covid restrictions and just 40% of 18-35 year-olds think it was honest about Covid vaccines \u2013 new polling reveals plummeting public confidence.",
      "url": "https://dailysceptic.org/2024/01/17/confidence-in-government-on-vaccines-and-public-health-plummets-following-pandemic-new-polling-shows/",
      "urlToImage": "https://dailysceptic.org/wp-content/uploads/2021/07/child_vaccine_1200-x-800.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 17:31:57",
      "content": "Media reports this week have warned of a spike in cases of measles among the countrys children, attributed by health officials to a slump in rates of MMR vaccination to its lowest level in more than \u2026 [+6241 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.062101",
      "internal_id": "469298a3cda1c1b1ac30172fff2a35a47391cc29bc0d2e117f604bc31ac128b5",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4332,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Di\u00e1rio do Rio",
      "title": "Itagua\u00ed promove a\u00e7\u00e3o educativa para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmitidas pelo mosquito da dengue",
      "description": "A\u00e7\u00e3o teve como alvo os usu\u00e1rios das unidades de sa\u00fade Itagua\u00ed promove a\u00e7\u00e3o educativa para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmitidas pelo mosquito da dengue",
      "url": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/itaguai-promove-acao-educativa-para-a-prevencao-de-doencas-transmitidas-pelo-mosquito-da-dengue,0383ff68ff52f1303bb36f441558286149618oyp.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/17/984044655-img-20240117-wa0015.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 16:12:24",
      "content": "A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade de Itagua\u00ed realizou, na \u00faltima segunda-feira (15/1), um trabalho educativo voltado aos usu\u00e1rios das unidades de sa\u00fade em prol da preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmitidas por mosquitos.\u2026 [+970 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.574567",
      "internal_id": "986f49ca0d72626f56e7ef8462c01f7ff1815a7bd1fd7b6960510e8461e1b391",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4326,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Hindustan Times",
      "author": "Arya Vaishnavi",
      "title": "Health experts warn about possible \u2018highly contagious\u2019 measles outbreak in US",
      "description": "Health experts warn about possible \u2018highly contagious\u2019 measles outbreak in UShindustantimes.com",
      "url": "https://www.hindustantimes.com/world-news/us-news/health-experts-warn-about-possible-highly-contagious-measles-outbreak-in-us-101705503226748.html",
      "urlToImage": "https://www.hindustantimes.com/ht-img/img/2024/01/17/1600x900/g878e5ced53e6f0_1705507190616_1705507190836.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 16:09:08",
      "content": "Health officials are closely monitoring a possible measles outbreak across various US states. Experts have issued a warning after several confirmed cases of the highly contagious disease in at least \u2026 [+1791 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.007789",
      "internal_id": "b753b50659d5cb75d994faa649e1d7acf81a8a494465dccc81d9b22bbad3448c",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4333,
      "query": [
        "dengue",
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Yale.edu",
      "author": "news@yale.edu (Yale News)",
      "title": "Yale epidemiologists lead effort to boost disease surveillance in Chad",
      "description": "An intensive training program led by the Yale School of Public Health is helping to strengthen disease surveillance after a recent surge in malaria and dengue.",
      "url": "https://ysph.yale.edu/news-article/advanced-training-strengthens-disease-surveillance-in-chad/",
      "urlToImage": "https://ysm-res.cloudinary.com/image/upload/c_limit,f_auto,h_630,q_auto,w_1200/v1/yms/prod/fb3035a0-d191-4351-8526-f38ca0ab6358",
      "publishedAt": "2024-01-17 16:00:59",
      "content": "An intensive training program led by Yale School of Public Health epidemiologists is helping to strengthen disease surveillance in Chad where there has been a recent surge in malaria and dengue. The\u2026 [+6686 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.580631",
      "internal_id": "59e7be4b491648f7fa5fdf3406d6b252d1e5dcf97c9c43bb50534d1118956f57",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4336,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Eluniversal.com.co",
      "author": "DEUTSCHE WELLE",
      "title": "\u00a1Revelador! Estudio descubre que virus del Zika podr\u00eda tratar el c\u00e1ncer",
      "description": "Un nuevo estudio ha demostrado que la inoculaci\u00f3n del virus del Zika en tumores de neuroblastoma en ratones puede reducir o incluso erradicar la lesi\u00f3n, seg\u00fan datos que publica la revista Cancer Research Communications, de la Asociaci\u00f3n Estadounidense para la\u2026",
      "url": "https://www.eluniversal.com.co/salud/enfermedades/revelador-estudio-descubre-que-virus-del-zika-podria-tratar-el-cancer-LG9800915",
      "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.co/binrepository/1082x686/141c0/800d686/none/13704/VOTK/mosquito-aedes_9348872_20240117104615.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 15:48:06",
      "content": "Joseph Mazar, investigador cient\u00edfico.No obstante, emplear virus como tratamiento contra el c\u00e1ncer no es una idea nueva. Tal y como destaca LiveScience, desde el siglo XIX, algunos reportes han suger\u2026 [+3223 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:40.718225",
      "internal_id": "2db978772b5cc8a188e2c865679b0b2bd70f0f730f36bb35e75806621541726d",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4325,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "newsweek",
      "source_name": "Newsweek",
      "author": "Aleks Phillips",
      "title": "Measles Outbreak Map Shows States Where Cases Have Been Reported",
      "description": "Health officials have confirmed cases in at least 4 states, while Virginia warned of potential spread among travelers.",
      "url": "https://www.newsweek.com/measles-outbreak-map-states-cases-reported-1861482",
      "urlToImage": "https://d.newsweek.com/en/full/2336916/measles.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 14:42:26",
      "content": "Cases of measles have been recorded in at least four U.S. states since the start of the year, as local health officials attempt to prevent the spread of the disease. Officials in parts of Delaware, \u2026 [+4408 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:38.978032",
      "internal_id": "426131c4fe46793f1612552f06af0f0855e7dca9164aa72d64c415ceb5598723",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4328,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Thepoliticalinsider.com",
      "author": "John Hanson",
      "title": "Health Officials: Possible 'Highly Contagious' Measles Exposure At Dulles And Reagan Airports In DC Area",
      "description": "On Tuesday, health officials issued a warning about possible measles exposure in both Dulles and Ronald Reagan airports in the Washington, D.C. Metro area.",
      "url": "https://thepoliticalinsider.com/health-officials-possible-highly-contagious-measles-exposure-at-dulles-and-reagan-airports-in-dc-area/",
      "urlToImage": "https://thepoliticalinsider.com/wp-content/uploads/2024/01/Untitled-design-2024-01-16T163203.741.png",
      "publishedAt": "2024-01-17 14:38:18",
      "content": "Politics On Tuesday, health officials issued a warning about possible measles exposure in both Dulles and Ronald Reagan airports in the Washington, D.C. Metro area. The Virginia Public Health Depar\u2026 [+3444 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.039163",
      "internal_id": "1dd4510ca4ca35b7034fad7b526dba6d76e73e2b6853714843a7f663b4663c2c",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4327,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Philadelphia Inquirer",
      "author": "Abraham Gutman",
      "title": "Philadelphia measles outbreak: New case related to daycare",
      "description": "Five people tested positive for measles in recent weeks after a child exposed to the virus attended a daycare in violation of quarantine guidelines.",
      "url": "https://www.inquirer.com/health/philadelphia-measles-outbreak-mmr-vaccine-20240117.html",
      "urlToImage": "https://www.inquirer.com/resizer/wroisIp8dLPjwidFwDpPDRgIbfk=/760x507/smart/filters:format(webp)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/pmn/H4PXF43KPNHTVEWH5MXWX7S4DQ.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 14:10:52",
      "content": "A ninth person in Philadelphia has tested positive for measles, health officials said Tuesday. The outbreak began last month at the Childrens Hospital of Philadelphia and spread to a daycare center \u2026 [+3034 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.017337",
      "internal_id": "741809c7bc874bb9edd5cb6e38150ef523f124772ed5cc031fa5d7ecdb658d30",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4335,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "SB Nation",
      "author": "Dustin George-Miller",
      "title": "Spurs International: Bissouma helps Mali to AFCON win, but might have malaria",
      "description": "Eep!",
      "url": "https://cartilagefreecaptain.sbnation.com/2024/1/17/24041346/tottenham-hotspur-players-elsewhere-yves-bissouma-afcon-mali-south-africa-malaria",
      "urlToImage": "https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/RndL5Lw9d50gWwv4pp4bcjRPXA8=/0x0:3543x1855/fit-in/1200x630/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/25231439/1930880042.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 13:56:53",
      "content": "Photo by MB Media/Getty Images Eep! There\u2019s good news and bad news about Tottenham Hotspur midfielder Yves Bissouma this morning. The good news is that Yves started for Mali yesterday in their \u2026 [+1585 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:40.267889",
      "internal_id": "742ea62dadeb1ea4d5bf3ef6af1ab53228b14a534d10fceb1a5a742051507578",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4331,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Conversation Africa",
      "author": "Raimundo Segu\u00ed L\u00f3pez-Pe\u00f1alver, Profesor de Epidemiolog\u00eda en VIU, Universidad Internacional de Valencia",
      "title": "Dengue fever: the tropical disease spreading across Europe",
      "description": "Climate change is causing dengue-carrying mosquitoes to spread. Could the disease become endemic in Europe?",
      "url": "https://theconversation.com/dengue-fever-the-tropical-disease-spreading-across-europe-220168",
      "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/566586/original/file-20231214-23-8x6yy5.jpg?ixlib=rb-1.1.0&rect=0%2C704%2C5472%2C2736&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop",
      "publishedAt": "2024-01-17 13:37:40",
      "content": "The dengue virus is spread through bites from infected Aedes mosquitoes. Witsawat.S/Shutterstock If you were looking for information on dengue fever and only had access to older textbooks, it would \u2026 [+4931 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.525233",
      "internal_id": "0930bf0185dffff81416cdb906bcf0df93d62f40bb499cfa28732c8eb5df5ebc",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4322,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Iz.ru",
      "author": "\u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f \u0413\u0443\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430, \u042f\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0443\u0440\u043c\u0430",
      "title": "\u0412\u0440\u0430\u0447 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0431 \u043e\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435",
      "description": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0442\u0438\u0442, \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0438\u0437\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433, \u0441\u0443\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f \u00ab\u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u044f\u043c\u00bb \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0438\u043b\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0447-\u043f\u0435\u0434\u0438\u0430\u0442\u0440 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0431\u0435\u0440\u0417\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435\u00bb \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0443\u043b\u044e\u043a\u043e\u0432\u0430.\u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448 \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u2026",
      "url": "https://iz.ru/1635690/2024-01-17/vrach-rasskazala-ob-oslozhneniiakh-pri-kokliushe",
      "urlToImage": "http://cdn.iz.ru/sites/default/files/styles/900x506/public/news-2024-01/20231212_gaf_u39_1230%20%281%29.jpg?itok=zotaDgpo",
      "publishedAt": "2024-01-17 13:04:02",
      "content": ", , , , . 17 \u00ab\u00bb - \u00ab\u00bb . , , . \u00ab , , . , . . : , . , 20 , , , , \u00bb, . , . . , 10 , . \u00ab , . , , . , 72 \u00bb, . , . , 3,7 . - \u00ab\u00bb \u00ab\u00bb, -, Bordetella pertussis. , , - . , , .",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:38.451987",
      "internal_id": "eab07dc0440d6c11856791037003e46336506f6afb6e76f89022135bce6daacb",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4334,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Hola",
      "author": "hola.com",
      "title": "Patricia P\u00e9rez cuenta c\u00f3mo est\u00e1 llevando el radical cambio de vida tras la enfermedad de Luis Canut",
      "description": "La nutricionista explicaba hace unos d\u00edas c\u00f3mo una fuerte meningitis criptoc\u00f3cica provocaba que su marido perdiera pr\u00e1cticamente la visi\u00f3n",
      "url": "https://www.hola.com/actualidad/20240117246830/patricia-perez-cambio-vida-enfermedad-luis-canut-nsv/",
      "urlToImage": "https://images.hola.com/imagenes/actualidad/20240117246830/patricia-perez-cambio-vida-enfermedad-luis-canut-nsv/1-362-831/patricia-perez-ig-t.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 12:07:39",
      "content": "Patricia P\u00e9rez no pierda la esperanza de volver a disfrutar de la vida que ten\u00eda con su marido Luis Canut, antes de que este enfermase de meningitis criptoc\u00f3cica. Fue el pasado mes de marzo cuando la\u2026 [+624 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.830045",
      "internal_id": "a76f15ac9f21fd9227e67bafd9e3ba04656cffa48be790b5f28f6057370aa667",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4329,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sky News Australia",
      "author": "Laura Grassby",
      "title": "NSW Health warns south-west Sydney communities to be on the lookout for measles symptoms after confirmed case",
      "description": "New South Wales Health has warned residents of south-west Sydney to be on the look out for signs and symptoms of measles after becoming aware of a new confirmed case.",
      "url": "https://www.skynews.com.au/australia-news/nsw-health-warns-southwest-sydney-communities-to-be-on-the-lookout-for-measles-symptoms-after-confirmed-case/news-story/cfdc99253b6b380843f1407805a0d214",
      "urlToImage": "https://content.api.news/v3/images/bin/ccd5b76bea46172d559600f2e5af5fbf",
      "publishedAt": "2024-01-17 11:24:00",
      "content": "New South Wales Health has warned residents of south-west Sydney to be on the look out for signs and symptoms of measles after becoming aware of a new confirmed case. The department said a seven-mon\u2026 [+1441 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:39.044709",
      "internal_id": "a5bab37ce4a0ec0400bb3107eaca6aafaa9c85104047021ce188e4d1cfd0e457",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4323,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Crooksandliars.com",
      "author": "Susie Madrak",
      "title": "Two Major Airports Exposed To Measles Outbreak",
      "description": "We need to crack down on allowing people vaccine exemptions based on their \"feelings,\" and not legitimate medical reasons. Measles is a very serious disease we'd pretty much wiped out, and yet here we are again, with outbreaks popping up all over the country.\u2026",
      "url": "https://crooksandliars.com/2024/01/two-major-airports-exposed-measles",
      "urlToImage": "https://crooksandliars.com/files/embeds/2024/01/58805.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 10:38:00",
      "content": "We need to crack down on allowing people vaccine exemptions based on their \"feelings,\" and not legitimate medical reasons. Measles is a very serious disease we'd pretty much wiped out, and yet here w\u2026 [+2432 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:38.950418",
      "internal_id": "96385a98087c38b03e5f58ddda1ec50753d723231bb08bbdf2b53f8929566073",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4324,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "abc-news-au",
      "source_name": "ABC News (AU)",
      "author": "Millie Roberts",
      "title": "Second measles case this week confirmed after seven-month-old contracts the infectious disease",
      "description": "The infant recently returned from an overseas trip to the Middle East, where there has been an outbreak.",
      "url": "https://www.abc.net.au/news/2024-01-17/nsw-second-measles-case-sydney/103359820",
      "urlToImage": "https://live-production.wcms.abc-cdn.net.au/3d10b306f173c5885fc076bec4d077f7?impolicy=wcms_crop_resize&cropH=1080&cropW=1920&xPos=0&yPos=0&width=862&height=485",
      "publishedAt": "2024-01-17 08:07:00",
      "content": "A new case of measles has been confirmed in south-west Sydney after a seven-month-old infant contracted the virus. A seven-month-old baby from south-west Sydney has contracted measles<l\u2026 [+1498 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 19:05:38.965785",
      "internal_id": "a43035abbce629cfbfe39ffb8d328cdb8315f3b51ac268e81e25dd166cba3f42",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4356,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sky.com",
      "author": null,
      "title": "Urgent action needed to stop measles outbreak spreading across towns and cities - experts",
      "description": "Urgent action is needed to stop further outbreaks of measles across towns and cities, health experts say.",
      "url": "https://news.sky.com/story/measles-urgent-action-needed-to-stop-outbreak-spreading-across-towns-and-cities-say-health-experts-13049979",
      "urlToImage": "https://e3.365dm.com/23/11/1600x900/skynews-measles-stock_6367226.jpg?20231121070227",
      "publishedAt": "2024-01-17 06:15:00",
      "content": "Urgent action is needed to stop further outbreaks of measles across towns and cities, health experts say. There has been a rapid rise in cases in the West Midlands since October. Around 80% of case\u2026 [+1896 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-19 19:05:21.676658",
      "internal_id": "2925d7232a8d37cda579b6c19fada84175f57c0f0514d68cd3c279d87b366879",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4313,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Introduction and Spread of Dengue Virus 3, Florida, USA, May 2022\u2013April 2023",
      "description": "Dengue Virus 3, Florida, USA, May 2022\u2013April 2023",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/2/23-1615_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 05:00:00",
      "content": "Disclaimer: Early release articles are not considered as final versions. Any changes will be reflected in the online version in the month the article is officially released.Dengue virus (DENV) is not\u2026 [+9960 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:02.490258",
      "internal_id": "ff340a7fe2d506266951ae41aed5cd3d2574f4a3ee4fb660a95cf9c20cd0dd6b",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4319,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Lymphocytic Choriomeningitis Virus Lineage V in Wood Mice, Germany",
      "description": "Lymphocytic Choriomeningitis Virus Lineage V in Wood Mice, Germany",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/2/23-0868_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 05:00:00",
      "content": "Disclaimer: Early release articles are not considered as final versions. Any changes will be reflected in the online version in the month the article is officially released. Lymphocytic Choriomening\u2026 [+8816 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:02.833493",
      "internal_id": "448b74cdbae8b41fa136de1e83b095ee7e53241b9e3e9471b1fdde95e6aa8cf5",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4321,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Evidence of Zika Virus Reinfection by Genome Diversity and Antibody Response Analysis, Brazil",
      "description": "Evidence of Zika Virus Reinfection",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/2/23-0122_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-17 05:00:00",
      "content": "Disclaimer: Early release articles are not considered as final versions. Any changes will be reflected in the online version in the month the article is officially released.Zika virus (ZIKV) is an ar\u2026 [+28442 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:04.352523",
      "internal_id": "651e700c85954cb61947a85d9b68a52c63e8d668e46ec0e10c2704c97022940d",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4312,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbs-news",
      "source_name": "CBS News",
      "author": "Jessica Macaulay",
      "title": "1 new case of measles, 9 total cases confirmed by Philadelphia Department of Public Health",
      "description": "To prevent a further outbreak, the Health Department has compiled a list of times and places where Philadelphia residents can receive the measles, mumps and rubella vaccine for free.",
      "url": "https://www.cbsnews.com/philadelphia/news/1-new-case-of-measles-9-total-cases-philadelphia-health-department/",
      "urlToImage": "https://assets3.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2024/01/05/69d6c127-0c8c-4142-93d8-4171e395d95c/thumbnail/1200x630/363aa513f8cd92acb5ac3edf04ccefc6/gettyimages-1328334860.jpg?v=50926e3bde2e7c9caafa13eb3f9693b5",
      "publishedAt": "2024-01-17 03:45:26",
      "content": "PHILADELPHIA (CBS) -- One new case of measles was confirmed by the Philadelphia Department of Public Health on Tuesday, bringing the total number of confirmed cases to nine. Even though 93% of Phil\u2026 [+1928 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:01.775558",
      "internal_id": "b16aefd1b0fb9d7e9e7f60581013aae7078466bdfbc6b21667be03668753779a",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4320,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": "Joaqu\u00edn P\u00e9rez Laudizio",
      "title": "Viajero, juez y abuelo: qui\u00e9n era David Gernant, el turista de Estados Unidos que muri\u00f3 de malaria en el Hospital Fern\u00e1ndez",
      "description": "El hombre de 80 a\u00f1os falleci\u00f3 en la ciudad de Buenos Aires tras presentar un cuadro de alta fiebre e hipoglucemia en Ushuaia; viaj\u00f3 por m\u00e1s de 15 pa\u00edses; presumen que se contagi\u00f3 en la India",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/viajero-juez-y-abuelo-quien-era-david-gernant-el-turista-de-estados-unidos-que-murio-de-malaria-en-nid16012024/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/david-R7EZFLQXTZE6RPEGFQQLRFJQNY.jpg?auth=d7ceab77560bcbcd26e523cc2c9f73f711141c43dd21ca6b6f940ff76d6895e6&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2024-01-17 02:45:21",
      "content": "Siempre fui afortunado . As\u00ed se describ\u00eda David Gernant, el turista de Estados Unidos que muri\u00f3 el domingo 7 de enero en la ciudad de Buenos Aires de Malaria. Abogado, graduado con honores de la Uni\u2026 [+4243 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:03.640171",
      "internal_id": "508d4e3123fc5c4cb91c174aee0f66acc5350656f3517f917f968db84bb8d4c9",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4308,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPVI-TV",
      "author": "6abc Digital Staff",
      "title": "9th case of measles confirmed in Philadelphia as city organizes vaccination opportunities",
      "description": "9th case of measles confirmed in Philadelphia as city organizes vaccination opportunities6abc.com",
      "url": "https://6abc.com/measles-outbreak-vaccination-clinics-philadelphia/14331178/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/14331588_011624-wpvi-measles-cases-11pm-video-vid.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-17 02:10:40",
      "content": "PHILADELPHIA (WPVI) -- The City of Philadelphia confirmed an additional case of measles on Tuesday night, bringing the total number of confirmed cases to nine. The health department says eight of th\u2026 [+1854 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:01.745295",
      "internal_id": "de0553d91763d2745dcfb7b498c9d4850eac526b2c0450d511b5240da33b4e3b",
      "publishedAtLabel": "Jan 17"
    },
    {
      "id": 4311,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Thenationalpulse.com",
      "author": "Pulse Wires",
      "title": "DC Health Officials Warn of Measles Exposure At Dulles, Reagan Airports.",
      "description": "Health officials have warned that travelers to Dulles and Ronald Reagan airports may have been exposed to the measles after an individual with a",
      "url": "https://thenationalpulse.com/2024/01/16/dc-health-officials-warn-of-measles-exposure-at-dulles-reagan-airports/",
      "urlToImage": "https://thenationalpulse.com/wp-content/uploads/2024/01/8368421565_78c4cb3593_b.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 23:01:26",
      "content": "Poland\u2019s new deputy justice minister, a gay activist, has announced new laws outlawing \u201chate speech\u201d on the basis of sexual orientation, gender, gender identity, and disability. Krzysztof miszek say\u2026 [+1586 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:01.769079",
      "internal_id": "5cf80115403ff599d545bb5c17a06337a41358af58c1b4603d0a4c7a32f176da",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4306,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "newsweek",
      "source_name": "Newsweek",
      "author": "Natalie Venegas",
      "title": "'Highly Contagious' Measles Warning Sparks Questions",
      "description": "The Virginia Public Health Department announced a case of measles, raising questions among social media users over the source and vaccines.",
      "url": "https://www.newsweek.com/virginia-measles-case-sparks-questions-1861287",
      "urlToImage": "https://d.newsweek.com/en/full/2336639/measles-vaccine.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 22:55:13",
      "content": "Virginia's warning on Saturday to travelers that they may have been exposed to \"highly contagious\" measles has sparked concern across social media. The Virginia Public Health Department (VDH) announ\u2026 [+4139 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:01.722620",
      "internal_id": "3ba2a843f1befed960bf9230cd98ac72b89daaef69b7bd7bf2dc693070723f92",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4305,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Kommersant.ru",
      "author": null,
      "title": "\u041a\u0430\u0448\u0435\u043b\u044c \u0443\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u0442\u0440\u044b\u0432 // \u0412\u0440\u0430\u0447\u0438 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435\u043c \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0432\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432",
      "description": "\u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u043e \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435\u043c: \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0432\u0435\u0441\u044c 2022 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e 3,1 \u0442\u044b\u0441. \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432, \u0442\u043e \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432 2023 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 27,8 \u0442\u044b\u0441. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0441 \u00ab\u0421\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430\u00bb \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u0442\u0435\u043c\u0443\u2026",
      "url": "https://www.kommersant.ru/doc/6454690",
      "urlToImage": "https://im.kommersant.ru/SocialPics/6454690_49_2496646_699252831",
      "publishedAt": "2024-01-16 22:08:42",
      "content": ": 2022 3,1 . , 2023 27,8 . \u00ab \u00bb . 24,5% ; 40% , . . \u00ab 2023 , COVID-19\u00bb, . : 2023 11,5 100 . . , \u00ab- \u00bb, 2023 27,8 . , . 2022 3,1 . , 2021- 1,1 . 2019 14,4 . . , Bordetella pertussis. , . \u00ab \u00bb 2023 \u2026 [+588 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:00.768004",
      "internal_id": "3928798bd6076d9245b514c7de79a90f5bb57130ec00191df6e654c94eacbb7e",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4314,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "iG \u00daltimo Segundo, iG \u00daltimo Segundo",
      "title": "Queiroga diz que Lula foi 'negligente' com vacina contra dengue",
      "description": "O ex-ministro da Sa\u00fade afirmou que os imunizantes contra a dengue \"foram esnobados\u201d pelo governo",
      "url": "https://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/2024-01-16/queiroga-diz-que-lula-foi-negligente-vacina-contra-dengue.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/20/36/cz/2036cz943fja048zdd8ylq3qa.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 21:31:26",
      "content": "O ex-ministro da Sa\u00fade do governo de Jair Bolsonaro (PL), Marcelo Queiroga (PL), afirmou que a atual gest\u00e3o da pasta foi \"negligente\" quanto a aquisi\u00e7\u00e3o da vacina contra a dengue. Segundo Queiroga, o\u2026 [+2386 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:02.498130",
      "internal_id": "c46345578e8085c54ea18f1d5a08e472cd5a753bacd2b06f822c76d056d100a4",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4317,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue em 2024 deve cobrir apenas pouco mais de 1% dos brasileiros",
      "description": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue deve come\u00e7ar no m\u00eas que vem, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Mesmo assim, a imuniza\u00e7\u00e3o da maioria das pessoas ainda...",
      "url": "https://noticias.r7.com/jr-na-tv/videos/vacinacao-contra-a-dengue-em-2024-deve-cobrir-apenas-pouco-mais-de-1-dos-brasileiros-16012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/16/65a71228416eb98a4500015c/df4234388f0841caa37786eea70a7bf9__2449124_EPP_1601_JR_BSA_DENGUE_thumb_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 21:01:49",
      "content": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue deve come\u00e7ar no m\u00eas que vem, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Mesmo assim, a imuniza\u00e7\u00e3o da maioria das pessoas ainda est\u00e1 muito distante. Neste ano, apenas pouco mais de 1% \u2026 [+484 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:02.553206",
      "internal_id": "baf632f83b23c7eff80758c2131709bbe33df129413f8537db50a0b73af815e6",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4318,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Procura por vacina\u00e7\u00e3o contra dengue em laborat\u00f3rios e farm\u00e1cias \u00e9 grande em BH",
      "description": "A procura por vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue em laborat\u00f3rios e farm\u00e1cias \u00e9 grande em Belo Horizonte. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou que o imunizant...",
      "url": "https://noticias.r7.com/minas-gerais/mg-record/videos/procura-por-vacinacao-contra-dengue-em-laboratorios-e-farmacias-e-grande-em-bh-16012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/16/65a711becd77c0d82000028f/a652e73ad904483a9cc961999c86020f__Procura_por_vacina__o_contra_dengue_em_laborat_rios_e_farm_cias___grande_em_BH_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 20:45:58",
      "content": "A procura por vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue em laborat\u00f3rios e farm\u00e1cias \u00e9 grande em Belo Horizonte. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou que o imunizante vai ser disponibilizado pelo SUS somente em fevereiro. \u2026 [+40 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:02.561854",
      "internal_id": "102c1827f2840a98d68ad15cf1af757872423072b0a8a54d018f26643db791ad",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4315,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Bruno Bucis",
      "title": "Infectologista alerta para sintomas de complica\u00e7\u00f5es da dengue. Confira",
      "description": "Em momento de aumento dos casos de dengue pelo Brasil, m\u00e9dica ensina a identificar e prevenir casos graves a partir de seus sintomas",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/sintomas-de-complicacoes-da-dengue",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/05124700/Foto-mosquito-da-dengue-1.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 20:42:01",
      "content": "Somente nos 12 primeiros dias de janeiro, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Brasil registrou 10.329 mil casos prov\u00e1veis de dengue e um \u00f3bito foi confirmado. O n\u00famero de casos suspeitos \u00e9 25% maior que\u2026 [+5657 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:02.520388",
      "internal_id": "51b601e9c1931ce686183ad22a34e110fbb5cf6c56266ca2f60fbac00496fe99",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4309,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "One America News Network",
      "author": null,
      "title": "Health Administrators Warn Of Potential Measles Risk At Dulles, Ronald Reagan Airports",
      "description": "Health administrators in the United States capital are advising thousands about a potential measles risk after an individual with a \u201cconfirmed case\u201d traveled through the Dulles International Airport and Ronald Reagan Washington National Airport.",
      "url": "https://www.oann.com/newsroom/health-administrators-warn-of-potential-measles-risk-at-dulles-ronald-reagan-airports/",
      "urlToImage": "https://c3.oann.com/wp-content/uploads/2024/01/Dulles-terminal-1.webp",
      "publishedAt": "2024-01-16 20:12:30",
      "content": "Passengers pull their rolling suitcases across a lighted glass bridge at Dulles International Airport in Dulles, Virginia, on Sept. 24, 2016. (Smith Collection/Gado/Getty Images) OANs Elizabeth Volb\u2026 [+3255 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:01.749600",
      "internal_id": "5f94bf52def867fbc2331ee0731436448d0ccbc93ded425d314f79f9e8d872c2",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4310,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Toddstarnes.com",
      "author": "Todd Starnes",
      "title": "BULLETIN: Measles Scare at Two DC-Area Airports - Todd Starnes",
      "description": "DEVELOPING STORY: Travelers at Dulles International Airport and Reagan National may have been exposed to a highly contagious measles virus. [\u2026]",
      "url": "https://www.toddstarnes.com/health/bulletin-measles-scare-at-two-dc-area-airports/",
      "urlToImage": "https://www.toddstarnes.com/wp-content/uploads/2024/01/shutterstock_2136291905.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 20:03:12",
      "content": "DEVELOPING STORY: Travelers at Dulles International Airport and Reagan National may have been exposed to a highly contagious measles virus. The disease has been linked to an \u201cinternational traveler\u201d \u2026 [+1291 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:01.758564",
      "internal_id": "5504dd27d7fb475ef6a49a432d5ddaa9ddd7ee6368a752b95d5088986c387cfd",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4307,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Theepochtimes.com",
      "author": "Jack Phillips",
      "title": "Health Officials Warn of Possible Measles Exposure at 2 Major Airports",
      "description": "Health Officials Warn of Possible Measles Exposure at 2 Major Airportstheepochtimes.com",
      "url": "https://www.theepochtimes.com/health/health-officials-warn-of-possible-measles-exposure-at-2-major-airports-5567168",
      "urlToImage": "https://img.theepochtimes.com/assets/uploads/2024/01/16/id5567243-US-traveler-GettyImages-1870878936-1080x720.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 19:58:43",
      "content": "Health authorities in the District of Columbia and Virginia issued a warning about a possible measles exposure on Tuesday after a person with a confirmed case of the highly contagious virus traveled \u2026 [+4727 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:01.738226",
      "internal_id": "c4ca892913ce086c92934a9283fee4df58ffd8272d229f0f421805b334e8a938",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4316,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Alma Preta",
      "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anuncia in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o contra dengue",
      "description": "Previs\u00e3o \u00e9 iniciar imuniza\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes em fevereiro O post Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anuncia in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o contra dengue apareceu primeiro em AlmaPreta.",
      "url": "https://www.terra.com.br/nos/ministerio-da-saude-anuncia-inicio-da-vacinacao-contra-dengue,4af77b841961af1cb37c3c9b2de1b496l5cdisfa.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/16/1790750923-fotos-site-novo-7-1.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 19:36:15",
      "content": "Ap\u00f3s o an\u00fancio de que o Brasil ser\u00e1 o primeiro pa\u00eds a oferecer a vacina contra a dengue gratuitamente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou, nesta segunda-feira (15), que vai priorizar a faixa et\u00e1ria de 6 \u2026 [+1470 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-18 07:06:02.529744",
      "internal_id": "83079dc11de1626fb6a3f46913f1e2930ff3cce839b389e340bd3680cc1d46c5",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4289,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Warning of further measles outbreaks as cases rise",
      "description": "Medics issue the warning after cases in the West Midlands rose by more than 30% in less than a week.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/articles/cw0d7rpr6ndo",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/a7ae/live/938f6880-b495-11ee-9015-e1b313b8fdbe.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 18:12:21",
      "content": "\"Also measles is incredibly contagious, so if you have pockets where lots of people are not immunised, you only need a few cases to cause a pretty significant outbreak. So, unfortunately this is some\u2026 [+641 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.174140",
      "internal_id": "9a0bac86499bb90bc77aa86ad41a55f56f29911e435afe873b2d99cc89c06ffb",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4291,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "fox-news",
      "source_name": "Fox News",
      "author": "Greg Norman",
      "title": "Health officials warn of possible measles exposure at Dulles, Ronald Reagan airports",
      "description": "Health officials in Washington, D.C., and Virginia are warning the public about a possible measles exposure at two heavily-trafficked airports in the area.",
      "url": "https://www.foxnews.com/health/health-officials-warn-possible-measles-exposure-dulles-ronald-reagan-airports",
      "urlToImage": "https://static.foxnews.com/foxnews.com/content/uploads/2024/01/Ronald-Reagan-airport-arrival.png",
      "publishedAt": "2024-01-16 17:55:37",
      "content": "Health officials in the nations capital are warning thousands of a possible measles exposure Tuesday after a person with a \"confirmed case\" traveled through two of the busiest airports in the region \u2026 [+2380 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.192803",
      "internal_id": "16b7a0b0447686620c23d5737f4a82d78a0a6a55f85819bf70069f2dd711d4e2",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4301,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": null,
      "title": "En la ciudad: muri\u00f3 en el Hospital Fern\u00e1ndez un turista de EE.UU. por malaria",
      "description": "El paciente hab\u00eda estado previamente en Etiop\u00eda, India y Turqu\u00eda; el fallecimiento se produjo el 7 pasado, pero se conoci\u00f3 hoy",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/en-la-ciudad-murio-en-el-hospital-fernandez-un-turista-de-eeuu-por-malaria-nid16012024/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/hospital-K3K62VAHCNAU5PKNCGADE6VEW4.JPG?auth=5f580976ffae246bac9a484cadb792d620359504a9d6529ea402fb49f60775fe&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2024-01-16 17:23:59",
      "content": "Un paciente de 80 a\u00f1os muri\u00f3 de malaria el 7 pasado en el Hospital Fern\u00e1ndez. El hombre, de nacionalidad estadounidense, ten\u00eda como antecedente de viaje inmediato a Etiopia, India, y Turqu\u00eda para lue\u2026 [+585 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:31.303184",
      "internal_id": "b0ae7faa7e5a578dbbf68fbbfa955dc1ac684349b25d4079326aceaae45f2993",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4300,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "NaftaliMwaura",
      "title": "Kenyan scientists unveil drug to reduce malaria among HIV-positive pregnant women",
      "description": "NAIROBI, Jan. 16 (Xinhua) -- A new drug that is expected to lower malaria transmission among pregnant women living with HIV was unveiled Tuesday by Kenya and Malawian scientists, following rigorous trials. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/world/2024/01/17/kenyan-scientists-unveil-drug-to-reduce-malaria-among-hiv-positive-pregnant-women",
      "urlToImage": "https://cdn.thestar.com.my/Themes/img/newTsol_logo_socmedia.png",
      "publishedAt": "2024-01-16 16:33:00",
      "content": "NAIROBI, Jan. 16 (Xinhua) -- A new drug that is expected to lower malaria transmission among pregnant women living with HIV was unveiled Tuesday by Kenya and Malawian scientists, following rigorous t\u2026 [+2264 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:31.298210",
      "internal_id": "bb025d488a83b598d12eb8939420ae8aa8b98f40657d43284cd49421adb007b0",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4303,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Deutsche Welle",
      "title": "Un estudio descubre que el virus del Zika podr\u00eda tratar el c\u00e1ncer",
      "description": "Una nueva investigaci\u00f3n ha demostrado que el virus del Zika puede erradicar tumores humanos en ratones. \u00bfHasta qu\u00e9 punto podr\u00eda aplicarse el mismo tratamiento en personas? Un nuevo estudio ha demostrado que la inoculaci\u00f3n del virus del Zika en tumores de neur\u2026",
      "url": "https://www.dw.com/es/un-estudio-descubre-que-el-virus-del-zika-podr%C3%ADa-tratar-el-c%C3%A1ncer/a-68001297",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/68001521_6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 16:27:00",
      "content": "Un nuevo estudio ha demostrado que la inoculaci\u00f3n del virus del Zika en tumores de neuroblastoma en ratones puede reducir o incluso erradicar la lesi\u00f3n, seg\u00fan datos que publica la revista Cancer Rese\u2026 [+5695 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:31.571130",
      "internal_id": "893579d50c189617ba3654f647256a9ce33370cd908e2812cb40bcbdc944d7ea",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4296,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Vacina contra dengue tem limita\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, afirma infectologista",
      "description": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue est\u00e1 programada para ter in\u00edcio em fevereiro no Brasil. A infectologista Silvana Barros enfatizou que, mesmo ap\u00f3s ...",
      "url": "https://noticias.r7.com/record-news/videos/vacina-contra-dengue-tem-limitacao-de-producao-afirma-infectologista-16012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/16/65a6bf061df97b06ea0012fd/8c71108da86b42719dcc06bcb7c5f6cf__2448264_EPP_RRN_1601_DENGUE_ESPECIALISTA_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 15:48:38",
      "content": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue est\u00e1 programada para ter in\u00edcio em fevereiro no Brasil. A infectologista Silvana Barros enfatizou que, mesmo ap\u00f3s a imuniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 crucial manter as medidas de preven\u00e7\u00e3o co\u2026 [+278 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.958406",
      "internal_id": "ac14bc11ed57c175ab9f689bf02325e499fbdaa6ff28e73bcb4ea16648048a93",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4295,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Da Ag\u00eancia Brasil",
      "title": "Rio alerta para a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue no ver\u00e3o",
      "description": "O n\u00famero de casos tende a aumentar em raz\u00e3o do calor e das chuvas, fatores que favorecem a reprodu\u00e7\u00e3o do Aedes aegypti",
      "url": "https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/rio-alerta-para-a-importancia-da-prevencao-a-dengue-no-verao-16012024",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/r7rio-012024-dengue-mosquito-16012024142910733",
      "publishedAt": "2024-01-16 15:35:00",
      "content": "Em 2023, a cidade registrou 23.542 casos, com seis \u00f3bitos Arquivo/Ag\u00eancia Brasil A SMS (Secretaria Municipal de Sa\u00fade) do Rio de Janeiro alerta a popula\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia dos cuidados par\u2026 [+3671 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.946755",
      "internal_id": "14e6a4cbde1bdc1a63eef02f4a667dd8fcde57e4ea4a17d6f0b4d95a8c5ec277",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4298,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Malay Mail",
      "author": "Malay Mail",
      "title": "Health D-G: Over RM18m in compounds issued last year to contain dengue fever",
      "description": "KUALA LUMPUR, Jan 16 \u2014 A total of 36,426 compounds amounting to over RM18 million were issued last year as a result of enforcement action under the Destruction of Disease-Bearing...",
      "url": "https://www.malaymail.com/news/malaysia/2024/01/16/health-d-g-over-rm18m-in-compounds-issued-last-year-to-contain-dengue-fever/112783",
      "urlToImage": "https://www.malaymail.com/malaymail/uploads/images/2024/01/16/thumbs/400x400/179326.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 15:30:40",
      "content": "KUALA LUMPUR, Jan 16 A total of 36,426 compounds amounting to over RM18 million were issued last year as a result of enforcement action under the Destruction of Disease-Bearing Insects Act (APSPP) 19\u2026 [+1409 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.988199",
      "internal_id": "34689e8cc1d651f27a215a025142ea2e4726038c4d6c088600923a97869094b2",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4294,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "DINO",
      "title": "Aumenta preocupa\u00e7\u00e3o com quadros graves de dengue no Brasil",
      "description": "A amea\u00e7a dos sorotipos 3 e 4 do v\u00edrus da dengue no Brasil que n\u00e3o circulavam h\u00e1 muito no pa\u00eds traz a preocupa\u00e7\u00e3o de uma poss\u00edvel epidemia da doen\u00e7a.",
      "url": "https://www.terra.com.br/noticias/aumenta-preocupacao-com-quadros-graves-de-dengue-no-brasil,122a89c78f1b3760ed6bdbb7322a3b617ci04joa.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/16/148553990-8a91e68d-e1f9-45f1-a7ae-04bf9779d551.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 14:36:57",
      "content": "O recente ressurgimento dos sorotipos 3 e 4 do v\u00edrus da dengue no Brasil tem gerado crescente inquieta\u00e7\u00e3o entre os especialistas, levantando a preocupa\u00e7\u00e3o de uma poss\u00edvel epidemia da doen\u00e7a. O temor \u2026 [+2588 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.936375",
      "internal_id": "4b6b69e9a32e0a40cf12e6f309e5db43bf3d03e78d25b3ca9e99680c2fa75bdb",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4302,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Futura",
      "author": "St\u00e9phanie Le Guillou, Journaliste Sant\u00e9",
      "title": "Le virus Zika a d\u00e9truit avec une efficacit\u00e9 stup\u00e9fiante des cellules canc\u00e9reuses chez la souris",
      "description": "Le virus Zika, g\u00e9n\u00e9ralement source de pr\u00e9occupations sanitaires, se r\u00e9v\u00e8le d\u00e9sormais \u00eatre un alli\u00e9 inattendu dans la lutte contre le cancer. Une r\u00e9cente \u00e9tude a utilis\u00e9 ce virus pour traiter avec succ\u00e8s des tumeurs de neuroblastome, un type de cancer des tiss\u2026",
      "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/cancer-virus-zika-detruit-efficacite-stupefiante-cellules-cancereuses-chez-souris-110764/",
      "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/largeoriginal/0/9/0/090e7f6b90_50210969_cancer-enfant.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 14:01:10",
      "content": "Cela vous int\u00e9ressera aussi [EN VID\u00c9O]Observation d'un cerveau humain Institute of Human Anatomy utilise des cadavres humains comme instruments pour l'enseignement de l'anatomie et... Le virus Zika\u2026 [+2509 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:31.566078",
      "internal_id": "24fedb973ccfda64c06db115122270023ccfb3885e1a03adbe90cb0ef94e5f1d",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4288,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Hailu Fekadu, Wubegzier Mekonnen, Aynalem Adugna, Helmut Kloos, Damen Hailemariam",
      "title": "Trends of inequality in DPT3 immunization services utilization in Ethiopia and its determinant factors: Evidence from Ethiopian demographic and health surveys, 2000\u20132019",
      "description": "Background Low levels of diphtheria, tetanus toxoid, pertussis (DPT3) immunization services utilization and high deaths among under five children are concentrated in economically and socially disadvantaged groups, especially in low and middle-income countries\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0293337",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosone/article/figure/image?id=10.1371/journal.pone.0293337.g007&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-16 14:00:00",
      "content": "Citation: Fekadu H, Mekonnen W, Adugna A, Kloos H, Hailemariam D (2024) Trends of inequality in DPT3 immunization services utilization in Ethiopia and its determinant factors: Evidence from Ethiopian\u2026 [+35795 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:28.145715",
      "internal_id": "3ebb7df1568299e0e2c5c7b834077abc0bcd15f0c670846fb1bd37345fb8f852",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4292,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Thalys Alc\u00e2ntara",
      "title": "Queiroga, ex-ministro de Bolsonaro, acusa atual governo de neglig\u00eancia",
      "description": "Ministro da Sa\u00fade no governo Bolsonaro, Marcelo Queiroga disse que atual governo \"esnobou\" nova vacina contra a dengue e bateu cabe\u00e7a",
      "url": "https://www.metropoles.com/brasil/queiroga-ex-ministro-de-bolsonaro-acusa-atual-governo-de-negligencia",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/10/20124708/ministro-da-Sau%CC%81de-Marcelo-Queiroga-participa-do-lanc%CC%A7amento-da-Campanha-Nacional-de-Combate-ao-mosquito-Aedes-aegypti-2.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 13:51:20",
      "content": "O ex-ministro da Sa\u00fade Marcelo Queiroga usou sua conta no X (antigo Twitter) na segunda-feira (15/1) para criticar a estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue da atual gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E\u2026 [+1759 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.910755",
      "internal_id": "f0a5bc29c0cb77c59b2723bd095cb1d1c6cdddb9090d05271a058d536acf81e1",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4304,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "Espa\u00f1a es el pa\u00eds europeo que m\u00e1s casos de viruela del mono ha registrado en los \u00faltimos a\u00f1os, con 7.752",
      "description": "Desde 2022 y hasta el pasado domingo, 14 de enero, se han notificado un total de 26.568 casos de viruela del mono (mpox, por sus siglas en ingl\u00e9s) en 45 pa\u00edses de la regi\u00f3n europea, con Espa\u00f1a como el pa\u00eds con la cifra m\u00e1s alta con un total de 7.752 casos reg\u2026",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-espana-pais-europeo-mas-casos-viruela-mono-registrado-ultimos-anos-7752-20240116144227.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20240116144227_1200.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 13:42:27",
      "content": "MADRID, 16 Ene. (EUROPA PRESS) - Desde 2022 y hasta el pasado domingo, 14 de enero, se han notificado un total de 26.568 casos de viruela del mono (mpox, por sus siglas en ingl\u00e9s) en 45 pa\u00edses de \u2026 [+1544 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:31.953896",
      "internal_id": "8669f0fd87a7e8a792ea00fb9df3acf14f2fda089bbde5de6796ad7baf5b62b8",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4290,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The BMJ",
      "author": "Gareth Iacobucci",
      "title": "Measles: Warning given over low MMR uptake after cases rise to 200 in West Midlands",
      "description": "Health officials have warned that a large increase in measles cases and hospital admissions in the West Midlands is being driven by low vaccination rates.Schools have been advised that any child who comes into contact with a case and who has not had at least \u2026",
      "url": "https://www.bmj.com/content/384/bmj.q113",
      "urlToImage": "https://www.bmj.com/sites/default/files/highwire/bmj/383/8411.cover-source.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 10:31:12",
      "content": "Health officials have warned that a large increase in measles cases and hospital admissions in the West Midlands is being driven by low vaccination rates. Schools have been advised that any child wh\u2026 [+538 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.185617",
      "internal_id": "8628b4d5fec68ef13459f4ca482eee8b74256bda49c67566674aa6aab17cfd03",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4293,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Vin\u00edcius Nunes",
      "title": "Governo teme que campanha negacionista impacte vacina\u00e7\u00e3o contra dengue",
      "description": "Sa\u00fade vai priorizar vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as de 6 a 16 anos",
      "url": "https://www.metropoles.com/blog-do-noblat/governo-teme-que-campanha-negacionista-impacte-vacinacao-contra-dengue",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/11/22104941/Dengue_Casos_DF.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 08:30:37",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai trabalhar com a Secom (Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica) em campanhas publicit\u00e1rias para impactar pais e respons\u00e1veis sobre a necessidade da vaci\u2026 [+775 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.924806",
      "internal_id": "f3f83c40d436182b5d854a30937c291fa8d5e30eb459b903fc72757fb2351aa8",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4299,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Nigeria: Hurdles Nigeria Must Overcome to Achieve Malaria Elimination",
      "description": "[Vanguard] \u00b7As WHO certifies Cabo Verde 3rd malaria-free African country",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401160012.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2024-01-16 08:20:56",
      "content": "\u00b7As WHO certifies Cabo Verde 3rd malaria-free African country In 1973, when the World Health Organisation, WHO, certified Mauritius as the first African country to eliminate malaria, Nigeria was not\u2026 [+6887 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:31.280506",
      "internal_id": "31463f16e2cfd4f142039be9d1364a9ddeaaab3b80c8a88b5b6cc1c87e5ab9b7",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4297,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Jovem \u00e9 alvo de vacina\u00e7\u00e3o antidengue",
      "description": "Minist\u00e9rio deve seguir recomenda\u00e7\u00e3o da OMS de priorizar faixa et\u00e1ria dos 6 ao 16 anos",
      "url": "https://valor.globo.com/brasil/noticia/2024/01/16/jovem-e-alvo-de-vacinacao-antidengue.ghtml",
      "urlToImage": "https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/public/fb_marca.png",
      "publishedAt": "2024-01-16 08:00:53",
      "content": "A c\u00e2mara t\u00e9cnica de imuniza\u00e7\u00e3o recomendou ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que a vacina\u00e7\u00e3o contra dengue, prevista para come\u00e7ar em fevereiro, priorize pessoas entre 6 e 16 anos de regi\u00f5es com maior incid\u00eancia \u2026 [+398 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 19:05:29.970234",
      "internal_id": "cf297e489fd26587777f104a335cfed5d9e688f188701b52febf3a4ec01a312c",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4287,
      "query": [
        "yersinia"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nplus1.ru",
      "author": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041f\u043e\u0434\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432",
      "title": "\u0412 \u0418\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432 \u042e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0447\u0443\u043c\u044b",
      "description": "\u041c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0438 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 VI\u2013VII \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u044d\u0440\u044b, \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043f\u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0430. \u0423\u0447\u0435\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0437\u0443\u0431\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u0432\u2026",
      "url": "https://nplus1.ru/news/2024/01/16/justinian-plague",
      "urlToImage": "https://minio.nplus1.ru/app-images/877886/65a61d8807ef9_cover_share.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-16 06:56:00",
      "content": "VIVII , . . , , . Research Square. (Yersinia pestis) . , , 5300 5700 . , , , . , I, . 541 750 . , , . , , . (Rays Jiang) , (), . 199119\u2026 [+190 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:03.464668",
      "internal_id": "a928f6105b750d411bcaf93e045cd478c718d51053380827b38f0885eee3ac99",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4286,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Cape Verde: Malaria-Free Cape Verde a 'Beacon of Hope'",
      "description": "[DW] The World Health Organization (WHO) has certified Cape Verde as malaria-free, hailing it as a significant milestone in the fight against the disease. But much remains to be done.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401160002.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2024-01-16 06:29:03",
      "content": "The World Health Organization (WHO) has certified Cape Verde as malaria-free, hailing it as a significant milestone in the fight against the disease. But much remains to be done. The news that Cape\u2026 [+5731 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.661491",
      "internal_id": "d9886604785cf7fe539d879d5f4d45dd0088e722437ef68a50806c3160abd0c0",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4285,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "People.cn",
      "author": "F_400991",
      "title": "Over 5,000 dengue cases reported in Sri Lanka in January",
      "description": "COLOMBO, Jan. 16 (Xinhua) -- Over 5,000 dengue cases have been reported in Sri Lanka so far in Janua",
      "url": "http://en.people.cn/n3/2024/0116/c90000-20122578.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-16 05:33:32",
      "content": "(Xinhua) 13:18, January 16, 2024 COLOMBO, Jan. 16 (Xinhua) -- Over 5,000 dengue cases have been reported in Sri Lanka so far in January this year, according to the latest update released by the Nati\u2026 [+541 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.089728",
      "internal_id": "984f3fe536b988c1d89fa56f75d4097c318e61c299f7d9a07d9b888da827972c",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4278,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jo\u00e3o V\u00edtor Reis",
      "title": "Dengue: conhe\u00e7a os sintomas mais comuns da infec\u00e7\u00e3o",
      "description": "M\u00e9dico alerta que a dengue hemorr\u00e1gica, a forma mais grave da doen\u00e7a, pode ser fatal. Tratamento \u00e9 feito basicamente com manejo dos sintomas",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/quais-sao-os-sintomas-da-dengue",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/05124652/Foto-mosquito-da-dengue-2-1.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 05:00:45",
      "content": "Nas primeiras duas semanas de 2024, os casos de dengue triplicaram em algumas partes do Brasil no DF, as consultas de pacientes com suspeita da doen\u00e7a subiram 1.261% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. A gov\u2026 [+5780 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.001526",
      "internal_id": "e3bd7518155e98c2afa6ba5e793b91b557db0879b05cb52e2948aa92276e226a",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4270,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "abc-news-au",
      "source_name": "ABC News (AU)",
      "author": "Millie Roberts and Tony Ibrahim",
      "title": "Measles alert issued in Western Sydney after baby tests positive to the highly contagious disease",
      "description": "NSW Health says there have been \"significant outbreaks\" overseas, and is urging travellers to check their vaccination status.",
      "url": "https://www.abc.net.au/news/2024-01-16/nsw-measles-alert-western-sydney-case-baby/103325190",
      "urlToImage": "https://live-production.wcms.abc-cdn.net.au/a413e91c1e7172c20b49c0cfc119f820?impolicy=wcms_crop_resize&cropH=241&cropW=428&xPos=0&yPos=42&width=862&height=485",
      "publishedAt": "2024-01-16 02:56:50",
      "content": "NSW Health is advising people to be on alert for measles symptoms after a baby was a confirmed case in Western Sydney last week. Key points: A confirmed case of measles has been recorded in\u2026 [+2932 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.555615",
      "internal_id": "e82193591af5e32e615530089ceea5af061ec2eb06dae196dfc0376cce9f69fe",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4274,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Olhardigital.com.br",
      "author": "Rodrigo Mozelli",
      "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade priorizar\u00e1 vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue em crian\u00e7as e adolescentes",
      "description": "Crian\u00e7as e adolescentes entre seis e 16 anos ser\u00e3o prioridade O post Minist\u00e9rio da Sa\u00fade priorizar\u00e1 vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue em crian\u00e7as e adolescentes apareceu primeiro em Olhar Digital.",
      "url": "https://olhardigital.com.br/2024/01/15/medicina-e-saude/ministerio-da-saude-priorizara-vacinacao-contra-a-dengue-em-criancas-e-adolescentes/",
      "urlToImage": "https://olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/06/vacina-dengue-QDenga-695x500.png",
      "publishedAt": "2024-01-16 02:17:03",
      "content": "O Minist\u00c3\u00a9rio da Sa\u00c3\u00bade anunciou que ir\u00c3\u00a1 priorizar a vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o contra a dengue para pessoas entre 6 e 16 anos. Ser\u00c3\u00a3o adquiridas 5,2 milh\u00c3\u00b5es de doses da vacina Qdenga, fabricada pelo laborat\u00c3\u00b3rio\u2026 [+2232 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.967120",
      "internal_id": "56606d0b79c326f488a43b8da0af7bc75fef17aa86489d51f8214d12b472621d",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4272,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sky News Australia",
      "author": "Max Melzer",
      "title": "NSW Health issues urgent measles alert for western Sydney residents after infectious baby returned from overseas",
      "description": "New South Wales Health is urging western Sydney residents to \"stay vigilant\" after a nine-month-old was present at several locations while infectious with measles.",
      "url": "https://www.skynews.com.au/australia-news/nsw-health-issues-urgent-measles-alert-for-western-sydney-residents-after-infectious-baby-returned-from-overseas/news-story/7ba6201fb500382ac32ab0801b4205ab",
      "urlToImage": "https://content.api.news/v3/images/bin/4fb00bed323ce291c14427055710c103",
      "publishedAt": "2024-01-16 01:45:05",
      "content": "New South Wales Health is urging western Sydney residents to \"stay vigilant\" after a nine-month-old was present at several locations while infectious with measles. In a statement, the body said ther\u2026 [+2719 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.590370",
      "internal_id": "2218b7c2fdb481b82d4a26e30fb6033f781f9e5740c7007bfbc962bd52c7b558",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4284,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Vacina contra a dengue: crian\u00e7as e adolescentes ser\u00e3o priorizados na campanha pelo SUS",
      "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou que vai priorizar a imuniza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 16 anos com a vacina contra a dengue. A campan...",
      "url": "https://noticias.r7.com/jr-24h/boletim-jr-24h/videos/vacina-contra-a-dengue-criancas-e-adolescentes-serao-priorizados-na-campanha-pelo-sus-16012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/16/65a5fc92c012ad0b1d000f65/ed9d91d6544040be943d185c87b4b187__2447086_EPP_1601_BOLETIMJR_VACINA_DENGUE_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-16 00:59:58",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou que vai priorizar a imuniza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 16 anos com a vacina contra a dengue. A campanha deve come\u00e7ar em fevereiro. O Brasil \u00e9 o primeiro pa\u00eds \u2026 [+64 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.059753",
      "internal_id": "c071da97d5dd306283e8a1577dda946e038072fd4214b0e6e7f0596dd1925411",
      "publishedAtLabel": "Jan 16"
    },
    {
      "id": 4283,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Estad\u00e3o Conte\u00fado",
      "title": "P\u00fablico priorit\u00e1rio da vacina da dengue ter\u00e1 entre 6 e 16 anos, diz governo; entenda",
      "description": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai se reunir com Estados e munic\u00edpios para definir a melhor estrat\u00e9gia para imuniza\u00e7\u00e3o por causa do n\u00famero limitado de doses - somente 3 milh\u00f5es de pessoas ser\u00e3o vacinadas no primeiro ano da campanha",
      "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/publico-prioritario-da-vacina-da-dengue-tera-entre-6-e-16-anos-diz-governo-entenda,741b2adbcc164c69e9c20e387ad4dcd22v2xjapf.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/15/1675801497-4wpnvse7gjc3jde3s7pl2dboke.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-15 23:22:41",
      "content": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue que ser\u00e1 realizada pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) a partir de fevereiro vai ter como p\u00fablico priorit\u00e1rio crian\u00e7as e jovens entre 6 e 16 anos, informou nesta segunda-fei\u2026 [+3788 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.051009",
      "internal_id": "e694e43fd982b7da568eb4b71113e4f1c6c8d3881a120d2d3e568f5566faf76d",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4269,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbs-news",
      "source_name": "CBS News",
      "author": "Gina Martinez",
      "title": "Virginia health officials warn travelers of potential measles exposure",
      "description": "The Virginia Department of Health said a person with a confirmed case of measles recently traveled through Northern Virginia after returning from a trip overseas.",
      "url": "https://www.cbsnews.com/news/measles-exposure-travelers-northern-virginia-dc-dulles-reagan-airports/",
      "urlToImage": "https://assets1.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2022/11/21/717fc8ac-7ee3-4f42-aa56-bdb0b0ade51a/thumbnail/1200x630/17252209c023192c2878846df2b44ca6/gettyimages-1064051148.jpg?v=50926e3bde2e7c9caafa13eb3f9693b5",
      "publishedAt": "2024-01-15 23:11:02",
      "content": "Health officials are asking recent travelers out of two D.C. airports to proceed with caution after they may have potentially been exposed to measles. The Virginia Department of Health put out a ne\u2026 [+2358 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.550179",
      "internal_id": "8a655d615753ef4bf3a15b85f3885fc03c932fada3f02b8f53a4866c2ffa830a",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4281,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "De jarra de soro \u00e0 prova do la\u00e7o: entenda atendimento contra a dengue no bairro com mais casos em Campinas",
      "description": "Eulina concentra maior n\u00famero de confirma\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a em 2024, mas prefeitura divulgou 10 novos bairros em alerta por conta da alta transmiss\u00e3o. Veja rotina do posto de Campinas no bairro com maior n\u00ba de casos de dengue em 2024 Procurar uma unidade de sa\u00fade\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/15/de-jarra-de-soro-a-prova-do-laco-entenda-atendimento-contra-a-dengue-no-bairro-com-mais-casos-em-campinas.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/8a1swShFURQGnX5xJHk3TjbBvac=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s03.video.glbimg.com/x720/12269034.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 22:51:16",
      "content": "\"Se o paciente fica em casa, se n\u00e3o \u00e9 avaliado, se a hidrata\u00e7\u00e3o dele n\u00e3o \u00e9 vigiada e se os exames laboratoriais dele n\u00e3o s\u00e3o acompanhados de maneira rotineira, o estado geral dele pode agravar e leva\u2026 [+4534 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.039486",
      "internal_id": "8c60e59bf7248e253fb8c1ca1f2b74ff1c9120795c280638c849de629a140a9c",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4279,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Revistaoeste.com",
      "author": "Revista Oeste - Brasil",
      "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai priorizar vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 16 anos contra a dengue",
      "description": "Pa\u00eds deve ter acesso a at\u00e9 6 milh\u00f5es de vacinas neste ano; no m\u00e1ximo, 3 milh\u00f5es de pessoas ser\u00e3o imunizadas em 2024 O post Minist\u00e9rio...",
      "url": "https://revistaoeste.com/brasil/ministerio-da-saude-priorizar-vacinacao-criancas-adolescentes-6-16-anos-contra-dengue/",
      "urlToImage": "https://medias.revistaoeste.com/qa-staging/wp-content/uploads/2024/01/Qdenga-vacina-contra-dengue.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 22:32:30",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou nesta segunda-feira, 15, que vai priorizar a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 16 anos contra a dengue. A previs\u00e3o \u00e9 de que a campanha de imuniza\u00e7\u00e3o comece em\u2026 [+2121 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.014745",
      "internal_id": "e2f65ab2513bcaffda5ab9735fbac163b6cb277b9eff42797163e10079938fa5",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4280,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "iG Sa\u00fade, iG Sa\u00fade",
      "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue no SUS vai priorizar crian\u00e7as e jovens",
      "description": "Imuniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita em duas doses; at\u00e9 3 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o ser vacinadas ainda neste ano",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2024-01-15/vacina-dengue-prioridade-jovens-criancas.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/ds/5d/2y/ds5d2y8ofngh4qmi3wjhgacex.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 22:04:56",
      "content": "Nesta segunda-feira (15), o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou que priorizar\u00e1 a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens de 6 a 16 anos contra a dengue. O Brasil deve ter acesso neste ano a at\u00e9 6 milh\u00f5es de doses \u2026 [+1480 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.029058",
      "internal_id": "120e31406f93380d2645111b3fde3033529de0f3636c471ff9fff73bfdb09526",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4275,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Abril.com.br",
      "author": "Alessandro Giannini",
      "title": "Vacina contra dengue: pessoas entre 6 e 16 anos ter\u00e3o prioridade",
      "description": "Estrat\u00e9gia foi definida nesta segunda-feira, 15, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e segue recomenda\u00e7\u00e3o da OMS",
      "url": "https://veja.abril.com.br/saude/vacina-contra-dengue-pessoas-entre-6-e-16-anos-terao-prioridade",
      "urlToImage": "",
      "publishedAt": "2024-01-15 21:55:38",
      "content": "Assine VEJA por R$2,00/semanaContinua ap\u00f3s publicidade Estrat\u00e9gia foi definida nesta segunda-feira, 15, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e segue recomenda\u00e7\u00e3o da OMS Por Ligia Moraes 15 jan 2024, 18h55 \u2026 [+3605 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.975949",
      "internal_id": "d3478b0718c87f98ca17e03a3a75f944432f41d8f276f3aa454ec5461e1e5370",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4282,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Sa\u00fade quer priorizar vacina contra dengue para pessoas entre 6 e 16 anos",
      "description": "No fim de 2023, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou a incorpora\u00e7\u00e3o da vacina da dengue ao SUS",
      "url": "https://valor.globo.com/brasil/noticia/2024/01/15/saude-quer-priorizar-vacina-contra-dengue-para-pessoas-entre-6-e-16-anos.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-valor.glbimg.com/yUn8YsxCosZrgGEV4QW0nhSzmIg=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2023/5/z/1FTMl0Qh2KHKWhklm3jw/vacina-qdenga-do-laboratorio-takeda-pharma-contra-a-dengue-divulgacao.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-15 21:12:27",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem a previs\u00e3o de ofertar a vacina contra a dengue primeiramente para uma parcela da popula\u00e7\u00e3o entre 6 a 16 anos, como recomenda a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade). A estrat\u00e9g\u2026 [+3034 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:01.045032",
      "internal_id": "4437d185041b8eb8b586b85efc1c060dec82f9f98ac8157ed80898bc23323e1b",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4273,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Full Fact",
      "author": "Full Fact",
      "title": "BBC corrects article claiming 5% measles vaccination rate - Full Fact",
      "description": "No local authority in the West Midlands has a measles vaccine uptake lower than about 75% on any measure\u2014although this remains well below the target.",
      "url": "https://fullfact.org/health/bbc-5-percent-measles-west-midlands/",
      "urlToImage": "https://fullfact.org/media/_versions/15_jan_2023_young_boy_with_measles_social_media.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-15 21:02:03",
      "content": "A low vaccination rate of about 5% has been attributed to the rise. [sic] BBC News, 12 January 2024. A BBC News article claimed that a 5% vaccination rate was an explanation for a rise in measles c\u2026 [+2266 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.594989",
      "internal_id": "7d49ddd05ca3fe178bdf0b5785b60a5719cccb255737bdc5b4ecced951a937b0",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4271,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "NBC4 Washington",
      "author": "Andrea Swalec",
      "title": "Virginia officials warn of potential measles exposure at Dulles, Reagan airports",
      "description": "If you were at Dulles International Airport or Reagan Washington National Airport early this month, you may have been exposed to someone with measles. A person who had measles after returning from international travel was in both airports on two dates, Virgin\u2026",
      "url": "http://www.nbcwashington.com/news/local/northern-virginia/virginia-officials-warn-of-potential-measles-exposure-at-dulles-reagan-airports/3516566/",
      "urlToImage": "https://media.nbcwashington.com/2022/02/measles-illustration.jpg?quality=85&strip=all&resize=1200%2C675",
      "publishedAt": "2024-01-15 20:57:36",
      "content": "If you were at Dulles International Airport or Reagan Washington National Airport early this month, you may have been exposed to someone with measles. A person who had measles after returning from i\u2026 [+1638 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.569120",
      "internal_id": "d00c61ed35af0ca02aeb87a53ca00e10d9dad61c18c4c08064c8458ae1b2cf20",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4277,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Maria Eduarda Portela",
      "title": "Vacina contra dengue: prioridade ser\u00e1 para pessoas entre 6 e 16 anos",
      "description": "Governo federal espera imunizar cerca de 3 milh\u00f5es de pessoas com a vacina contra a dengue",
      "url": "https://www.metropoles.com/brasil/vacina-contra-dengue-prioridade-sera-para-pessoas-entre-6-e-16-anos",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/08/18183537/vacinacao-infantil-5.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 20:21:33",
      "content": "T\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade reuniram-se, nesta segunda-feira (15/1), para discutir as estrat\u00e9gias para a vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue no Brasil. No entanto, a \u00fanica decis\u00e3o tomada at\u00e9 o momento \u00e9 qu\u2026 [+6380 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.990587",
      "internal_id": "93fd6752037b3abce781dd117a6801bc7dc82f91b65a3df7c82a4eac6524e780",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4276,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Flipar, Flipar",
      "title": "Alerta ligado: casos de dengue disparam em v\u00e1rios estados",
      "description": "Alerta ligado: casos de dengue disparam em v\u00e1rios estados",
      "url": "https://ultimosegundo.ig.com.br/parceiros/flipar/2024-01-15/alerta-ligado--casos-de-dengue-disparam-em-varios-estados.html.ampstories",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/0c/6s/1n/0c6s1nmvra1ag6wonkzmf29c3.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 19:15:55",
      "content": "Esperamos volumes altos de pessoas infectadas, enchendo servi\u00e7o de sa\u00fade, como no ano passado. A tend\u00eancia \u00e9 que, at\u00e9 o fim do per\u00edodo chuvoso e do ver\u00e3o, os casos cheguem a um n\u00edvel muito alto, expl\u2026 [+53 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.985254",
      "internal_id": "83b8c5229244893cb48d957fed6b257b62d8c1a1cdb8a19211dcd02cc97b0810",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4268,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "Mary Kekatos",
      "title": "Doctors' group offers free measles vaccines in Philadelphia to fight outbreak",
      "description": "A doctors' group is offering free measles vaccines for unvaccinated residents in Philadelphia to fight an outbreak that has infected eight people so far.",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/doctors-group-offers-free-measles-vaccines-philadelphia-fight/story?id=106377644",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/7d17d1a4-ba73-4b35-a77c-68288b17103b/measles-vaccine-ap-jef-240115_1705328296351_hpMain_16x9.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-15 19:15:00",
      "content": "A group of doctors in Philadelphia is offering free measles vaccines on the heels of an outbreak in the city. There have been eight confirmed cases of the disease since late December, all among unva\u2026 [+3050 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-17 07:06:00.529344",
      "internal_id": "1a119dc211b642302572ef2eaecafebe74110c4d59be2d30bc66c07b28ca9b93",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4257,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "iG Sa\u00fade, iG Sa\u00fade",
      "title": "Cidade de SP identifica primeiro caso de sorotipo 3 do v\u00edrus da dengue",
      "description": "Paciente \u00e9 uma mulher de 48 anos, moradora da Zona Leste. Ap\u00f3s diagn\u00f3stico, prefeitura realizou a\u00e7\u00e3o de bloqueio em todo distrito de Itaim Paulista",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2024-01-15/dengue-sorotipo-3-sp.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/br/ca/16/brca16j82khgwjyuggb8qo9d9.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 18:40:45",
      "content": "Nesta segunda-feira (15), a cidade de S\u00e3o Paulo confirmou o primeiro caso de sorotipo 3 da dengue. O caso foi identificado na regi\u00e3o do Itaim Paulista, na Zona Leste. A paciente \u00e9 uma mulher de 48 an\u2026 [+1633 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.094684",
      "internal_id": "b256a02c54857570caf4c3e8b8552909ab86c1c7a857390c48719c5a2d41a94d",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4259,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Cidade de S\u00e3o Paulo identifica primeiro caso de sorotipo 3 da dengue, diz secret\u00e1rio",
      "description": "No munic\u00edpio, 80% dos casos s\u00e3o causados pelo sorotipo 1 e 20% pelo sorotipo 2, explica Luiz Carlos Zamarco, e uma nova vertente da dengue circulando quer dizer que menos pessoas t\u00eam a prote\u00e7\u00e3o natural, tendo em vista que uma segunda infec\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre mais pe\u2026",
      "url": "https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2024/01/15/dengue-cidade-de-sao-paulo-identifica-primeiro-caso-de-sorotipo-3-do-virus.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-valor.glbimg.com/oDjZDYs4D78B69uvwUotWkhjsKA=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2019/U/b/sOXnvDSHuBXkPdjhtaeA/aedesebc.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 17:26:17",
      "content": "A cidade de S\u00e3o Paulo identificou um caso de sorotipo 3 da dengue na regi\u00e3o do Itaim Paulista, na Zona Leste. A mulher de 48 anos j\u00e1 est\u00e1 recuperada e n\u00e3o precisou de interna\u00e7\u00e3o. Foi a primeira vez n\u2026 [+2502 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.109438",
      "internal_id": "b726f40d86f25c0207b945a71dc9f4b10db54e60b7f9732e177858b6b0ac9294",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4265,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "Desarrollan unas herramientas ultrasensibles para detectar la malaria asintom\u00e1tica",
      "description": "Investigadores de la Universidad de Washington (EEUU) y de los laboratorios Med Biotech de Kampala (Uganda) han desarrollado unas herramientas capaces de detectar los m\u00e1s m\u00ednimos rastros de malaria en personas que albergan la enfermedad pero no muestran signo\u2026",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-desarrollan-herramientas-ultrasensibles-detectar-malaria-asintomatica-20240115181415.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20240115181415_1200.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 17:14:15",
      "content": "MADRID, 15 Ene. (EUROPA PRESS) - Investigadores de la Universidad de Washington (EEUU) y de los laboratorios Med Biotech de Kampala (Uganda) han desarrollado unas herramientas capaces de detectar \u2026 [+3551 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:33.066095",
      "internal_id": "c2a8ced5bd8c21d4ad1bc79eb3c3bffbc35b600ef9c191f54fcc1a5e8ed40cc0",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4256,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "iG Sa\u00fade, iG Sa\u00fade",
      "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade faz reuni\u00e3o para alinhar vacina\u00e7\u00e3o contra dengue",
      "description": "A pasta possui poucas doses do imunizante, sendo necess\u00e1rio definir um plano vacinal com foco priorit\u00e1rio",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2024-01-15/ministerio-da-saude-discute-vacinacao-contra-dengue.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/5m/9f/gr/5m9fgrni6s09g5oahgcsnlus9.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 16:58:52",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade convocou uma reuni\u00e3o nesta segunda-feira (15) para discutir o plano vacinal contra dengue . Essa \u00e9 a primeira vez no mundo que um governo disponibiliza o imunizante da rede p\u00fab\u2026 [+1867 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.090117",
      "internal_id": "74b944b08bf0faf752d94f7f91e4337ae1245ac580b0de52fd2ac2cb2755e658",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4261,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "The Star Online",
      "title": "10 more areas to get Wolbachia-infected Aedes mosquitoes",
      "description": "PUTRAJAYA: A total of 10 new areas have been proposed for the release of Wolbachia-infected Aedes mosquitoes to address the dengue issue in the country, says Datuk Seri Dr Ahmad Zahid Hamidi. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/16/10-more-areas-to-get-wolbachia-infected-aedes-mosquitoes",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/16/2493043.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 16:00:00",
      "content": "PUTRAJAYA: A total of 10 new areas have been proposed for the release of Wolbachia-infected Aedes mosquitoes to address the dengue issue in the country, says Datuk Seri Dr Ahmad Zahid Hamidi. The De\u2026 [+912 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.125541",
      "internal_id": "2df01d10888f5bb3f3fba7ccbd0cfd591c13671270f31055da4c415a8ea0bd9b",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4255,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Isadora Teixeira",
      "title": "Dengue: consultas sobem 1.261%, e UBSs dever\u00e3o atender em audit\u00f3rios",
      "description": "Nos primeiros 11 dias do ano, Sa\u00fade registrou alta de 1.261% nos atendimentos de pacientes com suspeita de dengue nas UBSs do DF",
      "url": "https://www.metropoles.com/colunas/grande-angular/dengue-consultas-sobem-1-261-e-ubss-deverao-atender-em-auditorios",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2021/08/28170824/Pdpas-6-2.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 15:48:47",
      "content": "A Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal (SES-DF) orientou que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBSs) adaptem os espa\u00e7os de atividades coletivas, como salas de reuni\u00f5es e audit\u00f3rios, para hidrata\u00e7\u00e3o or\u2026 [+1766 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.069951",
      "internal_id": "9f7ecc02d4fe40d334df39b8cf18efdd07ca216c916d96bcab5432346e97e730",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4258,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "EPTV lan\u00e7a campanha de combate \u00e0 dengue em parceria com prefeituras da regi\u00e3o de Campinas",
      "description": "'Dia D' para realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00e3o est\u00e1 marcado para 24 de fevereiro. Iniciativa acontece anualmente nas quatro pra\u00e7as da emissora. EPTV lan\u00e7a campanha de combate ao mosquito transmissor da dengue na regi\u00e3o de Campinas A EPTV, afiliada da TV Globo, lan\u00e7a nest\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/15/eptv-lanca-campanha-de-combate-a-dengue-em-parceria-com-prefeituras-da-regiao-de-campinas.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/1DK5HAflCsJSmLiI8_OeMzDHSN0=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s01.video.glbimg.com/x720/12267260.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 15:47:31",
      "content": "Como vai funcionar? Al\u00e9m da regi\u00e3o de Campinas (SP), a a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acontece nas outras tr\u00eas pra\u00e7as da emissora: Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Carlos e Varginha. As prefeituras que aderem \u00e0 campanha s\u00e3o incenti\u2026 [+3351 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.102889",
      "internal_id": "8e1c7bc01b7cb73ca61911145271716da82846ad6abb4e0993d2602db764f767",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4262,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Cristina Krippahl",
      "title": "Malaria-free Cape Verde a 'beacon of hope'",
      "description": "The World Health Organization (WHO) has certified Cape Verde as malaria-free, hailing it as a significant milestone in the fight against the disease. But much remains to be done.",
      "url": "https://www.dw.com/en/malaria-free-cape-verde-a-beacon-of-hope/a-67984627",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/67967283_6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 15:44:00",
      "content": "The news that Cape Verde is malaria-free was received with great joy in the Portuguese-speaking country. For Prime Minister Ulisses Correia e Silva, the \"historic moment\" called for celebration, not \u2026 [+5526 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:33.013960",
      "internal_id": "06c9535d25e3a3d55faa75a2444dfedebd9ee2bae47cfbbb3805a812192be79f",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4263,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Cristina Krippahl",
      "title": "Malaria-free Cape Verde a 'beacon of hope' for Africa",
      "description": "The World Health Organization has certified Cape Verde as malaria-free, hailing the development as a significant milestone in the fight against the disease. But much remains to be done. The news that Cape Verde is malaria-free was received with great joy. Pri\u2026",
      "url": "https://www.dw.com/en/malaria-free-cape-verde-a-beacon-of-hope-for-africa/a-67984627",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/67967283_6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 15:44:00",
      "content": "The news that Cape Verde is malaria-free was received with great joy. Prime Minister Ulisses Correia e Silva said the \"historic moment\" called for celebration and not just because of the positive imp\u2026 [+5534 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:33.037536",
      "internal_id": "5998d86d84c83bac14f8bf47ba62e2f7f57575fde509d7623465eec49ee42380",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4267,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Live Science",
      "author": "Jennifer Zieba",
      "title": "Zika virus could potentially treat cancer, another early study hints",
      "description": "The Zika virus can target and eradicate human neuroblastoma tumors in a mouse model, a study shows. But how soon could such a treatment be used in people?",
      "url": "https://www.livescience.com/health/cancer/zika-virus-could-potentially-treat-cancer-another-early-study-hints",
      "urlToImage": "https://cdn.mos.cms.futurecdn.net/ZWRr4RtgeersFoy5GyBy5V-1200-80.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 14:00:50",
      "content": "The Zika virus has plagued humans since its identification in 1947, but now, scientists are harnessing its ability to damage cells to fight a different foe: cancer. In a new study published Jan. 9 i\u2026 [+5344 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:33.582674",
      "internal_id": "7fec670f86ddf63174ee8837bd1233dfdcabc533aab4ba7760b76a22cf06b8f8",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4264,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "FRANCE 24 English",
      "author": "FRANCE24",
      "title": "Cape Verde becomes third African country to eliminate malaria",
      "description": "Cape Verde has become the third African nation to be declared malaria free, even as the disease continues to kill hundreds of thousands of people on the continent, the World Health Organization said Friday. The Atlantic archipelago of about 500,000 inhabitant\u2026",
      "url": "https://www.france24.com/en/video/20240115-cape-verde-becomes-third-african-country-to-eliminate-malaria",
      "urlToImage": "https://s.france24.com/media/display/cdbe498a-b397-11ee-966e-005056bf30b7/w:1280/p:16x9/m:{\"brand\":\"FRANCE24\",\"lang\":\"EN\",\"program\":\"\",\"cartouche\":\"CAPE%20VERDE\",\"hash\":\"dd6b120bc0f4857a3f187a8371fe6bd53090ef1ed370be0f48f7d7d1b80abc71\",\"title\":\"Third%20African%20nation%20declared%20malaria%20free\",\"id\":\"25aba80c-45fb-11ec-90e2-005056bf30b7\"}/EN_20240112_214940_215102_CS.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 11:18:33",
      "content": "Issued on: 15/01/2024 - 12:18Modified: 15/01/2024 - 12:29 Cape Verde has become the third African nation to be declared malaria free, even as the disease continues to kill hundreds of thousands of p\u2026 [+424 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:33.054252",
      "internal_id": "12a7d4a233dd3bf3738dba12d094951e017ebd9b13e0b511fe244cba39ed5e2b",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4253,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "The Star Online",
      "title": "Dengue: Govt wants to expand release of Wolbachia-infected mosquitoes",
      "description": "PUTRAJAYA: A total of 10 new localities have been proposed for the release of Wolbachia-infected Aedes mosquitoes to address the dengue issue in the country, says Datuk Seri Ahmad Zahid Hamidi. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/15/dengue-govt-wants-to-expand-release-of-wolbachia-infected-mosquitoes",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/15/2492414.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 11:06:00",
      "content": "PUTRAJAYA: A total of 10 new localities have been proposed for the release of Wolbachia-infected Aedes mosquitoes to address the dengue issue in the country, says Datuk Seri Ahmad Zahid Hamidi. The \u2026 [+2139 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.052405",
      "internal_id": "b39f316a392d9d38b27c3010abad0ebd6cd710ac4e574d80a814ef7883ca8b4d",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4252,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPVI-TV",
      "author": "6abc Digital Staff",
      "title": "Black Doctors COVID Consortium to offer free measles vaccines at North Philadelphia health clinic to combat recent outbreak",
      "description": "Black Doctors COVID Consortium to offer free measles vaccines at North Philadelphia health clinic to combat recent outbreak6abc.com",
      "url": "https://6abc.com/black-doctors-covid-consortium-measles-vaccine-pop-up-clinic-philadelphia/14324864/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/13810716_092123-wpvi-nydia-covid-confusion-430pm-vid.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-15 10:38:22",
      "content": "PHILADELPHIA (WPVI) -- The Black Doctors COVID Consortium is offering free measles vaccines to combat a recent outbreak in the Philadelphia area. There have been at least eight cases of measles repo\u2026 [+307 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:31.699306",
      "internal_id": "6e3a51a161cd640413e804008b4cbdede55d7bbf731381a102897f129bd1bb40",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4254,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Laura Braga",
      "title": "Munic\u00edpios com taxas elevadas de dengue ser\u00e3o priorizados em vacina\u00e7\u00e3o",
      "description": "Reuni\u00e3o t\u00e9cnica entre Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, farmac\u00eautica e entidades da sociedade civil vai nortear estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o contra dengue",
      "url": "https://www.metropoles.com/brasil/municipios-com-taxas-elevadas-de-dengue-serao-priorizadas-em-vacinacao",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/12/15114121/Dengue_Aedes_Aegypti_Casos.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 09:56:50",
      "content": "Uma reuni\u00e3o t\u00e9cnica entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a farmac\u00eautica Takeda e entidades da sociedade civil, prevista para acontecer nesta segunda-feira (15/1), deve nortear a estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o contr\u2026 [+8491 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.060930",
      "internal_id": "6944ca2c0f7119236d85cfabd3da2c8d2cd618688a08ced7d56379eb79afe972",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4266,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "Un estudio avala un tratamiento para prevenir la malaria durante el embarazo en mujeres con VIH",
      "description": "Investigadores del Instituto de Salud Global de Barcelona (ISGlobal) han descubierto en un estudio que el tratamiento preventivo con DHA-PPQ es una estrategia \"segura y eficaz\" para proteger de la malaria durante el embarazo en mujeres con VIH, informa el cen\u2026",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-estudio-avala-tratamiento-prevenir-malaria-embarazo-mujeres-vih-20240115095713.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20240115095713_1200.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 08:57:13",
      "content": "BARCELONA, 15 Ene. (EUROPA PRESS) - Investigadores del Instituto de Salud Global de Barcelona (ISGlobal) han descubierto en un estudio que el tratamiento preventivo con DHA-PPQ es una estrategia \"\u2026 [+1631 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:33.070789",
      "internal_id": "a1447d1ff2c5ccd1a7bb5d0e72224f4466d3445caebd4120339dc0ab0652bea1",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4260,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "HO JIA WEN",
      "title": "License new dengue vaccine, says Malaysian virologist",
      "description": "PETALING JAYA: The Health Ministry should consider approving a newly released dengue vaccine to combat the ever-increasing number of cases in the country, says Datuk Dr Lam Sai Kit. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/15/license-new-dengue-vaccine-says-malaysian-virologist",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/15/2491928.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-15 08:07:00",
      "content": "PETALING JAYA: The Health Ministry should consider approving a newly released dengue vaccine to combat the ever-increasing number of cases in the country, says Datuk Dr Lam Sai Kit. The virologist a\u2026 [+1611 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 19:05:32.116869",
      "internal_id": "ab911814b455e1688779d8b42ee8126041603b1e1000b269901329211128cedf",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4249,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "FOX 5 DC",
      "author": "David Kaplan",
      "title": "Department of Health warns of possible measles exposure in Virginia",
      "description": "The Virginia Department of Health is out with an alert for people who may have been exposed to the measles.",
      "url": "https://www.fox5dc.com/news/possible-measles-exposure-in-virginia-department-of-health-issues-warning",
      "urlToImage": "https://images.foxtv.com/static.fox5dc.com/www.fox5dc.com/content/uploads/2019/10/1280/720/measles_1527187603994_5577384_ver1.0_1280_720.jpg?ve=1&tl=1",
      "publishedAt": "2024-01-15 04:03:09",
      "content": "VIRGINIA - The Virginia Department of Health is out with an alert for people who may have been exposed to the measles. They\u2019ve confirmed a case in a traveler who was in both Dulles and Reagan Airpor\u2026 [+2453 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 07:05:50.084473",
      "internal_id": "b6e46d2e20c5abb8c9c368b005841b757b0076e2ec246a7b1b76b888545ad715",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4251,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Veja como se proteger da dengue no ver\u00e3o",
      "description": "Vacina promissora estar\u00e1 dispon\u00edvel a partir de fevereiro e pode ser a principal forma de combate \u00e0 doen\u00e7a; entenda",
      "url": "https://recordtv.r7.com/hoje-em-dia/fotos/veja-como-se-proteger-da-dengue-no-verao-15012024",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/hoje-em-dia-05012024173657344",
      "publishedAt": "2024-01-15 02:00:07",
      "content": "O Hoje em Dia abordou um importante tema de sa\u00fade p\u00fablica: o aumento dos casos de dengue no Brasil. A doen\u00e7a, transmitida pelo mosquido Aedes Aegypti, bateu recorde de v\u00edtimas no ano passado, e volta\u2026 [+1776 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 07:05:50.521348",
      "internal_id": "0c84cbd7c3b6f9fafe0b7b26d36adf6973d477623b499934ca086f9c93d08b61",
      "publishedAtLabel": "Jan 15"
    },
    {
      "id": 4250,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Alan Rios",
      "title": "Epidemia de dengue: DF ter\u00e1 2 UBSs com atendimento aos fins de semana",
      "description": "Secretaria de Sa\u00fade anunciou atendimento aos fins de semana em duas UBSs para combater epidemia de dengue",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/epidemia-de-dengue-df-tera-2-ubss-com-atendimento-aos-fins-de-semana",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/07180100/mosquito-dengue-foco-goiania-goias-1.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-14 21:20:01",
      "content": "Duas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBSs) do Distrito Federal v\u00e3o ter atendimento aos s\u00e1bados e domingos, para ampliar o atendimento de pacientes durante a epidemia de dengue da capital. As UBSs 2 de Cei\u2026 [+1772 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-16 07:05:50.500575",
      "internal_id": "8ae01a0831c39b103597ba8b5ca1e3e18f70d99a27bfad151ef15d2aac1da013",
      "publishedAtLabel": "Jan 14"
    },
    {
      "id": 4247,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WTOP",
      "author": "Dan Friedell",
      "title": "Va. Dept. of Health says traveler with measles passed through Dulles and Reagan Airports last week - WTOP News",
      "description": "The Virginia Department of Health (VDH) is warning travelers who were in Dulles Airport on January 3 or Reagan National Airport on January 4 to stay alert for signs of measles if they never received a vaccine.",
      "url": "https://wtop.com/health-fitness/2024/01/va-dept-of-health-says-traveler-with-measles-passed-through-dulles-and-reagan-airports-last-week/",
      "urlToImage": "https://wtop.com/wp-content/uploads/2024/01/cnn-L19jb21wb25lbnRzL2ltYWdlL2luc3RhbmNlcy9jbHI4ZTltb2UwMDE5M2I2aDlpNzZsZDc0-L19jb21wb25lbnRzL2FydGljbGUvaW5zdGFuY2VzL2NscjhkdDZ0ejAwMngyNnAxZzJ4aTVuMHg-300.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-14 09:50:17",
      "content": "The Virginia Department of Health (VDH) is warning travelers who were in Dulles Airport on January 3 or Reagan National Airport on January 4 to stay alert for signs of measles if they never received \u2026 [+1445 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-15 19:05:41.519753",
      "internal_id": "e313437922b4c02fe598f825deadbd0f17267ea4011518a4985782c038bc044c",
      "publishedAtLabel": "Jan 14"
    },
    {
      "id": 4246,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "The Star Online",
      "title": "All dog-bite victims in Sarawak stable, says Health Ministry",
      "description": "PUTRAJAYA: All dog-bite victims in Sarawak are reported to be stable and have been administered rabies vaccination and Rabies Immunoglobulin (RIG) treatment, the Health Ministry said on Sunday (Jan 14). Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/14/all-dog-bite-victims-in-sarawak-stable-says-health-ministry",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/14/2490389.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-14 08:02:00",
      "content": "PUTRAJAYA: All dog-bite victims in Sarawak are reported to be stable and have been administered rabies vaccination and Rabies Immunoglobulin (RIG) treatment, the Health Ministry said on Sunday (Jan 1\u2026 [+1887 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-15 19:05:41.219448",
      "internal_id": "d25374de87f036ae424c49e35d95b3b162fef4eabef0bcd96613686060058c8e",
      "publishedAtLabel": "Jan 14"
    },
    {
      "id": 4243,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPVI-TV",
      "author": "6abc Digital Staff",
      "title": "What is measles? Camden County Health Department closely monitoring 1 confirmed case",
      "description": "The Camden County Health Department is monitoring a confirmed measles case. Here's what we know.",
      "url": "https://6abc.com/camden-county-health-department-measles-case-nj-news/14318022/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/5218949_032619-kgo-measles-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-14 04:33:00",
      "content": "CAMDEN, New Jersey (WPVI) -- There is now a confirmed case of measles in Camden County. The health department says it is working to identify people who came into contact with the individual who live\u2026 [+1606 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-15 07:05:54.628878",
      "internal_id": "7164d13ac454353e8c99d4116ffc9d0d48913a9aef408060c518c1df4753836d",
      "publishedAtLabel": "Jan 14"
    },
    {
      "id": 4242,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "KAKE",
      "author": "Cameron Burnett",
      "title": "Measles exposure confirmed at KCI, North Kansas City hospital",
      "description": "Officials are warning of a confirmed case of measles in a Missouri resident last week.",
      "url": "https://www.kake.com/story/50327071/measles-exposure-confirmed-at-kci-north-kansas-city-hospital",
      "urlToImage": "https://KAKE.images.worldnow.com/images/25682255_G.jpeg?lastEditedDate=1705161431000",
      "publishedAt": "2024-01-13 21:30:01",
      "content": "KANSAS CITY, Mo. (KAKE) - Officials are warning of a confirmed case of measles in a Missouri resident last week. The Clay County Missouri Public Health Center says they were notified of a confirmed \u2026 [+1413 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-15 07:05:54.625833",
      "internal_id": "8cad70990f492fa4be9e8b8136fd2d77061edd332dd6f2ef50860c3a7399eba5",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4241,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Forbes",
      "author": "Joshua Cohen, Senior Contributor, \n Joshua Cohen, Senior Contributor\n https://www.forbes.com/sites/joshuacohen/",
      "title": "Major Measles Outbreak Erupts In England As Vaccine Hesitancy Increases",
      "description": "In England, the Birmingham Children\u2019s Hospital is currently grappling with a major outbreak of measles. More than 50 children have been hospitalized in the past month.",
      "url": "https://www.forbes.com/sites/joshuacohen/2024/01/13/major-measles-outbreak-erupts-in-england-as-vaccine-hesitancy-increases/",
      "urlToImage": "https://imageio.forbes.com/specials-images/imageserve/65a2c2d9349862df9e346a13/0x0.jpg?format=jpg&height=900&width=1600&fit=bounds",
      "publishedAt": "2024-01-13 21:27:36",
      "content": "Child with measles. getty In England, the Birmingham Childrens Hospital is currently grappling with a major outbreak of measles. More than 50 children have been hospitalized in the past month. Vacc\u2026 [+4918 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-15 07:05:54.597627",
      "internal_id": "6d75947380556e62e65e260d1236c0010761b5cc08159e5fb26755e168138699",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4244,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "the-jerusalem-post",
      "source_name": "The Jerusalem Post",
      "author": "BY JERUSALEM POST STAFF",
      "title": "Israeli citizen dies in Georgia after contracting malaria",
      "description": "An Israeli citizen residing in Georgia died on Friday after contracting malaria while working in Africa, Israe",
      "url": "https://www.jpost.com/breaking-news/article-782076",
      "urlToImage": "https://images.jpost.com/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_407,w_690/534687",
      "publishedAt": "2024-01-13 19:38:06",
      "content": "An Israeli citizen residing in Georgia died on Friday after contracting malaria while working in Africa, Israeli media reported Saturday evening. Vakhtang Kejaya, 31, was a former Israel Police offi\u2026 [+175 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-15 07:05:55.547838",
      "internal_id": "540342c6c5fe1ca51df677115009492f51cd147575eb3d991fd82930383ef586",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4248,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Science Daily",
      "author": null,
      "title": "African women living with HIV have an effective option to prevent malaria during pregnancy",
      "description": "In women living with HIV, preventive treatment with DHA-PPQ is a safe and effective strategy to prevent malaria during pregnancy, according to the final results of the MAMAH clinical trial.",
      "url": "https://www.sciencedaily.com/releases/2024/01/240113141214.htm",
      "urlToImage": "https://www.sciencedaily.com/images/scidaily-icon.png",
      "publishedAt": "2024-01-13 19:12:14",
      "content": "In women living with HIV, preventive treatment with DHA-PPQ is a safe and effective strategy to prevent malaria during pregnancy, according to the final results of MAMAH, a clinical trial funded by t\u2026 [+3109 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-15 19:05:42.483353",
      "internal_id": "bc1259e3acb6634d9faea8dd303de2fe701aa84d2787eecc75c72c8f117a78ca",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4236,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Jornaldebrasilia.com.br",
      "author": "Jornal de Bras\u00edlia - Cidades",
      "title": "For\u00e7a-tarefa de vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia intensifica combate \u00e0 dengue",
      "description": "A mobiliza\u00e7\u00e3o une esfor\u00e7os de diferentes setores do Executivo e come\u00e7ou no P Sul, regi\u00e3o de Ceil\u00e2ndia com maior concentra\u00e7\u00e3o de casos da doen\u00e7a",
      "url": "https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/forca-tarefa-de-vigilancia-e-assistencia-intensifica-combate-a-dengue/",
      "urlToImage": "https://cdn.jornaldebrasilia.com.br/wp-content/uploads/2024/01/13163927/IMG_8229.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-13 16:41:10",
      "content": "O Governo do Distrito Federal (GDF) segue na luta contra o mosquito Aedes aegypti. Neste s\u00e1bado (13), foi realizado o Dia D de combate \u00e0 dengue, com o lan\u00e7amento da for\u00e7a-tarefa que intensifica as a\u00e7\u2026 [+3633 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:15.365146",
      "internal_id": "83f7eae612c32074f67b6fa85f4a15518d12c1d0f5fc2ebeaa8ee592ffa79e1a",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4232,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbs-news",
      "source_name": "CBS News",
      "author": "Joe Brandt",
      "title": "Measles case confirmed in Camden County; officials working to trace source of infection",
      "description": "A Camden County resident who visited two local health facilities and a day care had a confirmed case of measles.",
      "url": "https://www.cbsnews.com/philadelphia/news/measles-virus-exposure-camden-county-new-jersey-symptoms-treatment/",
      "urlToImage": "https://assets3.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2023/12/24/f6482dd6-aca2-452a-b592-f8c61813b020/thumbnail/1200x630/16b2c82ca2ee6ede98047e6814752e52/gettyimages-1359395701.jpg?v=50926e3bde2e7c9caafa13eb3f9693b5",
      "publishedAt": "2024-01-13 16:32:18",
      "content": "CAMDEN COUNTY, N.J. (CBS) -- A resident in Camden County, New Jersey has a confirmed case of measles, sparking contact tracing in an attempt to locate the source of the infection. The resident expos\u2026 [+3695 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:14.790514",
      "internal_id": "98f71a5efcfd43ccea807f286f924c240644840b686552f615710e3c33318bf8",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4233,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jonatas Martins",
      "title": "GDF anuncia a nomea\u00e7\u00e3o de 150 servidores para combate \u00e0 dengue",
      "description": "Governadora em exerc\u00edcio, Celina Le\u00e3o afirmou que haver\u00e1 a nomea\u00e7\u00e3o de 150 agentes de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria para combate \u00e0 dengue no DF",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/gdf-anuncia-a-nomeacao-de-150-servidores-para-combate-a-dengue",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/07180146/mosquito-dengue-foco-goiania-goias-6.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-13 16:04:23",
      "content": "Na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (13/1), a governadora em exerc\u00edcio do Distrito Federal, Celina Le\u00e3o (PP), iniciou as a\u00e7\u00f5es do Dia D de combate \u00e0 dengue. Durante agenda na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade 9, em Ceil\u00e2ndi\u2026 [+8147 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:15.326810",
      "internal_id": "d9610428d9773a480854eb926ce1f7db443f5600cd2ecacec37c4fa21e1dea66",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4231,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Philadelphia Inquirer",
      "author": "Abraham Gutman",
      "title": "Camden County confirms measles case, investigates Philadelphia connection",
      "description": "Health officials are continuing to investigate whether there is a connection to the measles outbreak in Philadelphia.",
      "url": "https://www.inquirer.com/health/measles-camden-county-new-jersey-daycare-philadelphia-outbreak-mmr-20240113.html",
      "urlToImage": "https://www.inquirer.com/resizer/FVVnZCzO6mcbcig5_tMjNEaJJC8=/760x507/smart/filters:format(webp)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/pmn/HD7UTB2FZVG3ZGNY5T73NN6WRM.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-13 15:50:58",
      "content": "A Camden County child tested positive for measles, health officials said Friday night. The child visited two health-care facilities and a day-care center, and officials are contacting people who were\u2026 [+5095 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:14.786422",
      "internal_id": "d1e6b7f1242c4487f682940fa14738ad2532f3cfb9b0162cc3200f278dd38a79",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4240,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Montevideo.com.uy",
      "author": "Montevideo Portal",
      "title": "Revelan una combinaci\u00f3n de f\u00e1rmacos que protege de malaria a mujeres embarazadas con VIH",
      "description": "Este estudio abre la posibilidad de cuidar la salud de miles de madres y beb\u00e9s, especialmente en el \u00c1frica subsahariana.",
      "url": "https://www.montevideo.com.uy/Salud/Revelan-una-combinacion-de-farmacos-que-protege-de-malaria-a-mujeres-embarazadas-con-VIH-uc876589",
      "urlToImage": "https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201708/_W933_80/622153.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-13 14:29:00",
      "content": "Un ensayo cl\u00ednico coordinado por el Instituto de Salud Global de Barcelona (ISGlobal) ha comprobado que una combinaci\u00f3n de dos f\u00e1rmacos es eficaz para proteger de la malaria a mujeres embarazadas q\u2026 [+1921 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:16.520246",
      "internal_id": "0bc1d87e4b015be798631ed798aa1219647b235dc773502f551374ba0dd4eae2",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4239,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "taz.de",
      "author": "Katrin G\u00e4nsler",
      "title": "Malariabek\u00e4mpfung auf Kap Verde: Inselparadies ohne Malaria",
      "description": "Die WHO hat Kap Verde f\u00fcr malariafrei erkl\u00e4rt. Das ist nicht nur f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung von gro\u00dfer Bedeutung, sondern auch f\u00fcr den Tourismus.",
      "url": "https://taz.de/Malariabekaempfung-auf-Kap-Verde/!5985233/",
      "urlToImage": "https://taz.de/picture/6762048/948/259519429-1.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-13 11:53:00",
      "content": "Die WHO hat Kap Verde f\u00fcr malariafrei erkl\u00e4rt. Das ist nicht nur f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung von gro\u00dfer Bedeutung, sondern auch f\u00fcr den Tourismus. Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hofft auf einen histo\u2026 [+3988 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:16.480452",
      "internal_id": "3e1b42029b57594c59f4908150bde6312b20cd2bb8dfa3cb846667369eb8f4e9",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4230,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sky.com",
      "author": "Thomas Moore",
      "title": "Surge in measles cases fuelled by vaccine hesitancy over MMR jab",
      "description": "Measles cases are surging across the country, fuelled by vaccine hesitancy over the MMR jab.",
      "url": "https://news.sky.com/story/measles-cases-surge-in-england-and-wales-fuelled-by-vaccine-hesitancy-over-mmr-jab-13047335",
      "urlToImage": "https://e3.365dm.com/23/11/1600x900/skynews-mmr-measles-mumps-rubella_6366686.jpg?20231120150711",
      "publishedAt": "2024-01-13 10:51:00",
      "content": "Measles cases are surging across the country, fuelled by vaccine hesitancy over the MMR jab. There were 1,603 suspected cases of measles in England and Wales in 2023, new statistics from the UK Heal\u2026 [+2792 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:14.764247",
      "internal_id": "18443d3f2619f4109a7db9ec328b9b61eb43eab5dc8eb9a1584635a2fa971364",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4237,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Di\u00e1rio Digital",
      "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra dengue pode ser feita em tr\u00eas pontos em Dourados",
      "description": "At\u00e9 esta quinta-feira, quase seis mil pessoas j\u00e1 receberam a primeira dose",
      "url": "https://noticias.r7.com/cidades/diario-digital/vacinacao-contra-dengue-pode-ser-feita-em-tres-pontos-em-dourados-13012024",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/diario-digital-13012024103903034?dimensions=771x420&",
      "publishedAt": "2024-01-13 10:35:00",
      "content": "Di\u00e1rio Digital Di\u00e1rio Digital A vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a dengue em Dourados est\u00e1 na segunda semana e o resultado, at\u00e9 o momento, \u00e9 considerado satisfat\u00f3rio pelo N\u00facleo de Imuniza\u00e7\u00e3o da Sems (\u2026 [+1326 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:15.370610",
      "internal_id": "d6d446250f6c39309926a1404c3e2dee09c02395577f91b0cdc0435a7af0680d",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4229,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "ScienceAlert",
      "author": "Rodney E. Rohde & Charles Rupprecht, The Conversation",
      "title": "Rabies Is a Deadly, Unpredictable Threat. Here's How to Protect Yourself.",
      "description": "A feral kitten in Omaha, Nebraska, tested positive for rabies in November 2023.",
      "url": "https://www.sciencealert.com/rabies-is-a-deadly-unpredictable-threat-heres-how-to-protect-yourself",
      "urlToImage": "https://www.sciencealert.com/images/2024/01/RabiesVirus.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-13 10:30:13",
      "content": "A feral kitten in Omaha, Nebraska, tested positive for rabies in November 2023. It died of the raccoon variant of the virus, which is typically found only in the Appalachian Mountains. Detecting thi\u2026 [+8023 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:14.394847",
      "internal_id": "f899d973ac613ff48bca0ed8a8e69f604d040bda77b4b9415c29993e1e69c640",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4238,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Antaranews.com",
      "author": "Pamela Sakina, Resinta Sulistiyandari",
      "title": "Ministry partners with private parties to achieve zero dengue deaths",
      "description": "The Indonesian Health Ministry is collaborating with private partners to run several sustainable efforts in tackling dengue hemorrhagic fever cases in Indonesia. The cooperation is expected to help the government in achieving ...",
      "url": "https://en.antaranews.com/news/302970/ministry-partners-with-private-parties-to-achieve-zero-dengue-deaths",
      "urlToImage": "https://cdn.antaranews.com/cache/1200x800/2024/01/10/InShot_20240110_163858608.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-13 08:32:28",
      "content": "Jakarta (ANTARA) - The Indonesian Health Ministry is collaborating with private partners to run several sustainable efforts in tackling dengue hemorrhagic fever cases in Indonesia.The cooperation is \u2026 [+2490 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:15.378175",
      "internal_id": "4be62b5dabebab3e229d460fb799ca0827c233a5acacf21fd7fcf96788e2957d",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4234,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Jornada.com.mx",
      "author": "DEMOS, Desarrollo de Medios, S.A. de C.V.",
      "title": "Intensifica Salud federal medidas de control del dengue en Acapulco",
      "description": "La Secretar\u00eda de Salud (Ssa) intensific\u00f3 las medidas de control del dengue en Acapulco, Guerrero, con el env\u00edo de nueve especialistas t\u00e9cnicos, 20 veh\u00edculos con m\u00e1quinas nebulizadoras pesadas y equipos port\u00e1tiles.",
      "url": "https://www.jornada.com.mx/2024/01/13/estados/023n2est",
      "urlToImage": "https://www.jornada.com.mx/imagemeta/1200x630BN.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-13 07:55:47",
      "content": "Peri\u00f3dico La JornadaS\u00e1bado 13 de enero de 2024, p. 23 La Secretar\u00eda de Salud (Ssa) intensific\u00f3 las medidas de control del dengue en Acapulco, Guerrero, con el env\u00edo de nueve especialistas t\u00e9cnicos, \u2026 [+1891 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:15.343092",
      "internal_id": "c115e6d4414dad856879bc487e697db64a3b2915d77909e0b9b5774113a4265e",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4235,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "MARTIN CARVALHO",
      "title": "Dengue cases rise in first week of January, says Health DG",
      "description": "PETALING JAYA: A total of 3,181 dengue cases were recorded for the first week of this year, showing an increase compared to the same period in 2023, said Datuk Dr Muhammad Radzi Abu Hassan. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/13/dengue-cases-rise-in-first-week-of-january-says-health-dg",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/13/2489211.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-13 07:45:00",
      "content": "PETALING JAYA: A total of 3,181 dengue cases were recorded for the first week of this year, showing an increase compared to the same period in 2023, said Datuk Dr Muhammad Radzi Abu Hassan. The Heal\u2026 [+1396 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 19:05:15.359675",
      "internal_id": "b357b8cd5b5c1b7d60ac4e00e40dfd277128dce0fe17210eb9dc69c636ca884c",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4228,
      "query": [
        "yersinia"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Alphafreepress.gr",
      "author": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03b1",
      "title": "\u03a3\u03c5\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c3\u03b1\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bb\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf: \u03a4\u03b9 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03ba\u03ac\u03bd\u03c9 \u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac;",
      "description": "\u03a3\u03c5\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c3\u03b1\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bb\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf: \u038c\u03bb\u03bf\u03b9 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bb\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03cd\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b8\u03b1 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03c3\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03bb\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac\u03c3\u03b1\u03bc\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03c3\u03bf\u03cd\u03c0\u03b5\u03c1 \u03bc\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03c4 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b8\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03b4\u03b5\u03b9\u03ac\u03c3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03af\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7 \u03c3\u03b1\u03bb\u03b1\u03c4\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7.",
      "url": "https://www.alphafreepress.gr/2024/01/13/plus/syskeyasmenes-salates-plysimo-ti-prepei-na-kano-telika/",
      "urlToImage": "https://www.alphafreepress.gr/wp-content/uploads/2024/01/salata-6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-13 06:42:24",
      "content": "; , . , . ; , . , - . , . , . , . , . , . , , , . 2006, . 2007 . . , . Yersinia pseudotuberculosis ( ) ( , ). 5-10 ( 21 ). 20 . , . , , . , , . . , 20 . , , , , , . . 20 . , . , .",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:54.048013",
      "internal_id": "54f207a177bbfda6c6e7c41300be156eeceb7590604b0d571ac8cdb34e27b45b",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4222,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Elperiodico.com",
      "author": "Michele Catanzaro",
      "title": "Mosquitos 'fabricados' e infectados de bacterias para acabar con el dengue",
      "description": "En 2009 se descubri\u00f3 en Australia algo sensacional: si al mosquito que transmite enfermedades como el dengue se le inocula una bacteria com\u00fan entre otros insectos, el animal ya no contagia la enfermedad. Adem\u00e1s, los mosquitos inoculados se reproduc\u00edan mejor q\u2026",
      "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20240113/mosquitos-fabricados-infectados-bacterias-acabar-96751104",
      "urlToImage": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/68184dba-b88d-4a52-9646-ab751e9bd5e4_21-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-13 06:00:30",
      "content": "En 2009 se descubri\u00f3 en Australia algo sensacional: si al mosquito que transmite enfermedades como el dengue se le inocula una bacteria com\u00fan entre otros insectos, el animal ya no contagia la enferme\u2026 [+5285 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:51.092430",
      "internal_id": "1a1508150ca27b163c4d1d27c29b8b8bf6736d2275c9dc76b577fec4a26c7d5b",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4220,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Microbe.tv",
      "author": "Vincent Racaniello",
      "title": "TWiV 1078: Clinical update with Dr. Daniel Griffin",
      "description": "In his weekly clinical update, Dr. Griffin reviews recent measles outbreaks, prequalification of nOPV2 by the WHO and most recent statistics on the circulation of respiratory syncytial virus, influenza virus and SARS-CoV-2 virus in the US before discussing CO\u2026",
      "url": "https://www.microbe.tv/twiv/twiv-1078/",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-13 05:00:00",
      "content": "In his weekly clinical update, Dr. Griffin reviews recent measles outbreaks, prequalification of nOPV2 by the WHO and most recent statistics on the circulation of respiratory syncytial virus, influen\u2026 [+812 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:50.600932",
      "internal_id": "29d793400f1dd40f5e5affc4ba7dfcc419ab0783b17c2bded1747136d8c8066e",
      "publishedAtLabel": "Jan 13"
    },
    {
      "id": 4221,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WDAF FOX4 Kansas City",
      "author": "Brian Dulle",
      "title": "Measles exposure confirmed at KCI, North Kansas City Hospital",
      "description": "Clay County health officials are warning of a potential measles exposure that happened earlier this month at the Kansas City International Airport.",
      "url": "https://fox4kc.com/news/measles-exposure-confirmed-at-kci-north-kansas-city-hospital/",
      "urlToImage": "https://fox4kc.com/wp-content/uploads/sites/16/2024/01/GettyImages-937382850.jpg?w=1280",
      "publishedAt": "2024-01-12 22:49:24",
      "content": "KANSAS CITY, Mo. \u2014 Clay County health officials are warning of a potential measles exposure that happened earlier this month at the Kansas City International Airport. The Clay County Public Health \u2026 [+2059 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:50.604624",
      "internal_id": "015606387d203c87e7da294e1f093ed039f42da59a2825b717c828b0ddebfb2a",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4219,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "HuffPost",
      "author": "Nina Golgowski",
      "title": "Philadelphia Warns Of Measles Outbreak After Quarantined Kid Sent To Daycare Anyway",
      "description": "Several children became infected with the virus after a sick child was taken to a daycare, despite orders to quarantine.",
      "url": "https://www.huffpost.com/entry/measles-outbreak-philadelphia-kids-infected_n_65a1482de4b06444b2229836",
      "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/65a191132300003100806deb.jpeg?cache=j2CFTZleCk&ops=1200_630",
      "publishedAt": "2024-01-12 22:30:59",
      "content": "Health officials in Philadelphia are urging members of the public to ensure theyre vaccinated against measles and to follow quarantine orders if theyre exposed amid an outbreak of the extremely conta\u2026 [+5540 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:50.584268",
      "internal_id": "e908fefbae2c3308850620b15e907c6dabd904ab16d3a9c9616fe74b7e6ff6f1",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4227,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.nu.nl",
      "author": "onze nieuwsredactie",
      "title": "Kaapverdi\u00eb als eerste West-Afrikaanse land malariavrij verklaard",
      "description": "Kaapverdi\u00eb is als eerste West-Afrikaanse land malariavrij verklaard. De Wereldgezondheidsorganisatie (WHO) heeft die status toegekend omdat er in de afgelopen drie jaar geen nieuw malariageval is geregistreerd. De organisatie noemt het een \"baken van hoop\" vo\u2026",
      "url": "https://www.nu.nl/goed-nieuws/6297656/kaapverdie-als-eerste-west-afrikaanse-land-malariavrij-verklaard.html",
      "urlToImage": "https://media.nu.nl/m/x0lx0wcadz04_wd1280/kaapverdie-als-eerste-west-afrikaanse-land-malariavrij-verklaard.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 22:29:44",
      "content": "12 jan 2024 om 23:20 Update: 10 minuten geleden Kaapverdi\u00eb is als eerste West-Afrikaanse land malariavrij verklaard. De Wereldgezondheidsorganisatie (WHO) heeft die status toegekend omdat er in de \u2026 [+1485 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:52.107495",
      "internal_id": "ad6c21e010b2709749920f9d32eab372121860461071ddc96756b70cb509f45b",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4226,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.nu.nl",
      "author": "onze nieuwsredactie",
      "title": "Kaapverdi\u00eb is als eerste West-Afrikaanse land malariavrij verklaard",
      "description": "Kaapverdi\u00eb is als eerste West-Afrikaanse land malariavrij verklaard. De Wereldgezondheidsorganisatie (WHO) heeft die status toegekend omdat er in de afgelopen drie jaar geen nieuw malariageval is geregistreerd. De organisatie noemt het een \"baken van hoop\" vo\u2026",
      "url": "https://www.nu.nl/goed-nieuws/6297656/kaapverdie-is-als-eerste-west-afrikaanse-land-malariavrij-verklaard.html",
      "urlToImage": "https://media.nu.nl/m/x0lx0wcadz04_wd1280/kaapverdie-is-als-eerste-west-afrikaanse-land-malariavrij-verklaard.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 22:20:25",
      "content": "Kaapverdi\u00eb is als eerste West-Afrikaanse land malariavrij verklaard. De Wereldgezondheidsorganisatie (WHO) heeft die status toegekend omdat er in de afgelopen drie jaar geen nieuw malariageval is ger\u2026 [+1435 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:52.068142",
      "internal_id": "ccd368a9448bd23921152e1ca22e7a3f4b259679eb9d6fb15e5ca43e2de486cf",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4225,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Jornaldebrasilia.com.br",
      "author": "Jornal de Bras\u00edlia - Cidades",
      "title": "A\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 dengue retira 50 toneladas de entulhos em Samambaia",
      "description": "Nesta quinta-feira (11), uma a\u00e7\u00e3o de combate ao mosquito Aedes Aegypti foi realizada na Regi\u00e3o Administrativa (RA) de Samambaia. A...",
      "url": "https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/acao-de-combate-a-dengue-retira-50-toneladas-de-entulhos-em-samambaia/",
      "urlToImage": "https://cdn.jornaldebrasilia.com.br/wp-content/uploads/2024/01/12221743/entulhos.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 22:18:26",
      "content": "Nesta quinta-feira (11), uma a\u00e7\u00e3o de combate ao mosquito Aedes Aegypti foi realizada na Regi\u00e3o Administrativa (RA) de Samambaia. A Secretaria de Sa\u00fade (SES-DF), em parceria com a Administra\u00e7\u00e3o Region\u2026 [+3939 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:51.132253",
      "internal_id": "65539915e8a2f73dfe13183dbf0953209ee428b215f77a4d46f10081f99505da",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4223,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Caio Figueiredo",
      "title": "Celina Le\u00e3o reconhece epidemia de dengue no DF: \u201cCrise grave\u201d",
      "description": "A governadora Celina Le\u00e3o reconheceu que h\u00e1 uma epidemia de dengue no Distrito Federal e declarou que o GDF est\u00e1 buscando solu\u00e7\u00f5es",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/durante-visita-ao-hrt-celina-leao-reconhece-epidemia-de-dengue-no-df",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/08/31181537/Celina-Lea%CC%83o-entrega-convite-pars-grupo-de-seguranc%CC%A7a-e-pede-a-Capelli-emprego-da-Forc%CC%A7a-Nacional-no-7-de-Setembro-em-Brasi%CC%81lia-1.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-12 21:27:48",
      "content": "Durante a visita ao Hospital Regional de Taguatinga (HRT), na tarde desta sexta-feira (12/1), a governadora em exerc\u00edcio do DF, Celina Le\u00e3o, reconheceu que h\u00e1 uma epidemia de dengue no Distrito Feder\u2026 [+6210 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:51.100009",
      "internal_id": "3d65cb53dfef00392326151a4cfd8197b5e1b2b449aa92cadc42ba8042922fee",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4224,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Giovanna Inoue, do R7, em Bras\u00edlia",
      "title": "DF vai contratar 150 agentes para trabalhar no combate ao mosquito da dengue",
      "description": "Casos da doen\u00e7a aumentaram 207% nos primeiros dias do ano em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2023",
      "url": "https://noticias.r7.com/brasilia/df-vai-contratar-150-agentes-para-trabalhar-no-combate-ao-mosquito-da-dengue-12012024",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/hoje-em-dia-05012024182027046?crop=597x336+65+0",
      "publishedAt": "2024-01-12 19:45:57",
      "content": "Contrata\u00e7\u00f5es ser\u00e3o imediatas, segundo o governo RECORD \u2014 Arquivo O Governo do Distrito Federal anunciou a contrata\u00e7\u00e3o de 150 agentes de vigil\u00e2ncia ambiental para trabalhar no combate \u00e0 deng\u2026 [+1792 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-14 07:05:51.126016",
      "internal_id": "9cd548d5fef8f3bd61e7f98006ddbe1c9a5b0572990678ee1486baac220d0d4e",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4209,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Deutsche Welle",
      "title": "WHO erkl\u00e4rt die Kapverden f\u00fcr malariafrei",
      "description": "Der Kampf gegen Malaria ist noch lange nicht gewonnen. Aber Fortschritte gibt es. Gute Nachrichten kommen von einem Archipel im Zentralatlantik: Der Inselstaat Kap Verde ist jetzt offiziell malariafrei.",
      "url": "https://www.dw.com/de/who-erkl%C3%A4rt-die-kapverden-f%C3%BCr-malariafrei/a-67968201",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-12 18:27:00",
      "content": "Als malariafrei gilt ein Land, wenn es mindestens drei Jahre hintereinander die \u00dcbertragungskette unterbunden hat. \u00dcber 40 Staaten weltweit ist es laut Weltgesundheitsorganisation (WHO) gelungen, die\u2026 [+2799 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.209552",
      "internal_id": "430e2227ced234d64e9dc5de282d0ec99f90178eb73c617b252ebda384aa981b",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4207,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Publico.es",
      "author": "P\u00fablico",
      "title": "La OMS certifica a Cabo Verde como pa\u00eds libre de malaria",
      "description": "El archipi\u00e9lago de \u00c1frica occidental se convierte en el tercer pa\u00eds de la regi\u00f3n en ser declarado libre de la enfermedad, despu\u00e9s de que Mauricio y Argelia fueran certificadas en 1973 y 2019, respectivamente.",
      "url": "https://www.publico.es/internacional/oms-certifica-cabo-verde-pais-libre-malaria.html",
      "urlToImage": "https://www.publico.es/uploads/2024/01/12/65a1784cc633a.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-12 17:59:00",
      "content": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha certificado este viernes oficialmente que Cabo Verde est\u00e1 libre de malaria. Tras este anuncio el archipi\u00e9lago de \u00c1frica occidental se convierte en el terc\u2026 [+4095 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.193903",
      "internal_id": "deb987ae756ca86dda31e790059c72f7d36955791df271982fca8e9940741955",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4215,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.hln.be",
      "author": "ADN",
      "title": "Na Franse studie die \u201cmeer dan 200 Belgische doden\u201d door malariamiddel tegen corona meldde: \u201cSlechts 18 gevallen van bijwerkingen in ons land\u201d",
      "description": "In Belgi\u00eb zijn slechts 18 gevallen van vermoedelijke bijwerkingen gemeld voor hydroxychloroquine, het veelbesproken malariamedicijn dat tijdens de eerste coronagolf gebruikt werd tegen Covid-19. Dat verneemt Belga vrijdag van het FAGG (het Federaal Agentschap\u2026",
      "url": "https://www.hln.be/binnenland/na-franse-studie-die-meer-dan-200-belgische-doden-door-malariamiddel-tegen-corona-meldde-slechts-18-gevallen-van-bijwerkingen-in-ons-land~aa49385c/",
      "urlToImage": "https://images0.persgroep.net/rcs/Dxgv86qrwYq6m5TurUejTyBoabw/diocontent/170886593/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7",
      "publishedAt": "2024-01-12 17:50:01",
      "content": "In een artikel gepubliceerd in het tijdschrift Biomedicine &amp; Pharmacotherapy schatten Franse onderzoekers het aantal overlijdens bij gehospitaliseerde coronapati\u00ebnten dat gelinkt kan worden aan h\u2026 [+5024 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.267665",
      "internal_id": "c446e8cd7fa6108a823c82ac1e5589df7c727561f22a5bbd63e82298d1cb1b71",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4203,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.dr.dk",
      "author": null,
      "title": "Kap Verde erkl\u00e6ret fri for malaria",
      "description": "\u00d8gruppen Kap Verde ud for Afrikas vestkyst er af WHO blevet erkl\u00e6ret fri for malaria, hvilket bliver betragtet som en vigtig milep\u00e6l.",
      "url": "https://www.dr.dk/nyheder/seneste/kap-verde-erklaeret-fri-malaria",
      "urlToImage": "https://asset.dr.dk/imagescaler01/https%3A%2F%2Fapi.dr.dk%2Ffreja%2Fimage%2Fraw%2F317&w=700",
      "publishedAt": "2024-01-12 16:13:00",
      "content": "Netcompany er blevet politianmeldt af Datatilsynet for brud p\u00e5 databeskyttelsesforordningen. Tilsynet kr\u00e6ver mindst 15 millioner kroner i b\u00f8de, fremg\u00e5r det af en afg\u00f8relse. Bruddet skulle v\u00e6re sket\u2026 [+1107 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.159306",
      "internal_id": "3da8594ea465a6fe25bf10388edacd14ef4ba38f4d2197b3b0465216e4ba12a4",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4217,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The BMJ",
      "author": "Hayes, R., Dakin, F., Smuk, M., Paparini, S., Apea, V., Dewsnap, C., Waters, L., Anderson, J., Orkin, C. M.",
      "title": "Cross-sectional survey of sexual health professionals experiences and perceptions of the 2022 mpox outbreak in the UK",
      "description": "Objective To understand the experiences and perceptions of sexual health professionals responding to the May 2022 mpox outbreak in the UK. Design Cross-sectional, anonymous, online survey collecting quantitative and qualitative data. Convenience sample recru\u2026",
      "url": "https://bmjopen.bmj.com/content/14/1/e080250?rss=1",
      "urlToImage": "https://bmjopen.bmj.com/pages/wp-content/uploads/sites/7/2019/07/bmjopen-default-cover.png",
      "publishedAt": "2024-01-12 15:58:14",
      "content": "STRENGTHS AND LIMITATIONS OF THIS STUDY This study is one of the first to explore the experiences of sexual health professionals responding to mpox in the UK, with data collected during the \u2026 [+16029 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:41.576560",
      "internal_id": "c1ca1eb5767ff0acf53ae1f8d6626f6b9601e69fc6a63902d4c126ab3498129e",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4204,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Deutsche Welle",
      "title": "Africa: WHO declares Cape Verde free of malaria",
      "description": "Cape Verde has become the third country in Africa to eliminate malaria in a victory for public health authorities who followed through an extensive plan to tackle the mosquito-borne disease.",
      "url": "https://www.dw.com/en/africa-who-declares-cape-verde-free-of-malaria/a-67964211",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/67965729_6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 15:27:00",
      "content": "The World Health Organization on Friday declared Cape Verde free of malaria, making it the third country in the African region to have achieved the status. Cape Verde, or officially Cabo Verde using\u2026 [+2216 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.172593",
      "internal_id": "74f2b1472a7bbfe4b3a6c36b4dc3a926bf0582dd192592406a85543b66fa941f",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4210,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Deutsche Welle",
      "title": "WHO declares Cape Verde free of malaria",
      "description": "Cape Verde has become the third country in Africa to eliminate malaria in a victory for public health authorities who followed through an extensive plan to tackle the mosquito-borne disease. The World Health Organization on Friday declared Cape Verdefree of m\u2026",
      "url": "https://www.dw.com/en/who-declares-cape-verde-free-of-malaria/a-67964211",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/67965729_6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 15:27:00",
      "content": "The World Health Organization on Friday declared Cape Verdefree of malaria, making it the third country in the African region to have achieved the status. Cape Verde, or officially Cabo Verde using \u2026 [+2212 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.213782",
      "internal_id": "771ca8ac84004398e7110c5554a67a5646929c34f0e3e5c78f7f85dffce8ae58",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4216,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ilpost.it",
      "author": null,
      "title": "Capo Verde \u00e8 il quarto stato africano a debellare la malaria",
      "description": "",
      "url": "https://www.ilpost.it/2024/01/12/capo-verde-malaria/",
      "urlToImage": "https://www.ilpost.it/wp-content/uploads/2024/01/12/1705069882-malaria.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-12 14:49:53",
      "content": "Venerd\u00ec l\u2019Organizzazione mondiale della sanit\u00e0 (OMS) ha diffuso un comunicato in cui certifica che Capo Verde, un arcipelago dell\u2019Africa occidentale con circa 600 mila abitanti, \u00e8 diventato il quarto\u2026 [+1193 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.287723",
      "internal_id": "9f40fa7e8d29af4d05370fca27924ef889f3bd1005c79ca5026c92e06d04f746",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4199,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Libertaddigital.com",
      "author": "Marta Guti\u00e9rrez",
      "title": "El infierno de Luis Canut, marido de Patricia P\u00e9rez, tras enfermar por un excremento de ave",
      "description": "Canut contrajo meningitis a trav\u00e9s de inhalaci\u00f3n, lo que le llev\u00f3 a estar cuatro meses ingresado y le dej\u00f3 varias secuelas f\u00edsicas.",
      "url": "https://www.libertaddigital.com/chic/corazon/2024-01-12/el-infierno-de-luis-canut-marido-de-patricia-perez-tras-enfermar-por-un-excremento-de-ave-7086717/",
      "urlToImage": "https://s.libertaddigital.com/2018/04/21/1200/627/chic/patricia-perez-luis-canut.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 14:41:42",
      "content": "Patricia P\u00e9rez pasa por un mal momento personal ya que su marido Luis Canut ha estado ingresado cuatro meses en el hospital. Con una sonrisa pero muy emocionada, la excolaboradora de Es la ma\u00f1ana de \u2026 [+2503 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:39.226766",
      "internal_id": "2ba9efccd6100b5726530d6605accebb8431db0ee3040855d2ecbc02013df713",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4202,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Internazionale.it",
      "author": "Internazionale",
      "title": "Capo Verde diventa il terzo paese africano libero dalla malaria",
      "description": "Capo Verde, uno stato insulare nell\u2019oceano Atlantico, \u00e8 diventato il terzo paese africano libero dalla malaria, ha annunciato il 12 gennaio l\u2019Organizzazione mondiale della sanit\u00e0 (Oms). Leggi",
      "url": "https://www.internazionale.it/ultime-notizie/2024/01/12/capo-verde-eradicazione-malaria",
      "urlToImage": "https://media.internazionale.it/images/2024/01/12/206198-sd.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 14:32:20",
      "content": "Uninfermiera si prepara a somministrare un vaccino contro la malaria a Kisumi, in Kenya, il 1 luglio 2022. (Baz Ratner, Reuters/Contrasto) Capo Verde, uno stato insulare nelloceano Atlantico, \u00e8 div\u2026 [+2002 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.155037",
      "internal_id": "86b20656c4845f5453475575a90acb1a0ee2ed475f19db67453e6d7e46343a35",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4245,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Vietnamplus.vn",
      "author": "VNA",
      "title": "Cambodia\u2019s malaria cases in 2023 drop sharply: health official",
      "description": "Cambodia reported 1,384 malaria cases in 2023, down about 66% from the previous year.",
      "url": "https://en.vietnamplus.vn/cambodias-malaria-cases-in-2023-drop-sharply-health-official/276210.vnp",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-12 14:12:00",
      "content": "Hanoi (VNA) Cambodia reported 1,384 malaria cases in 2023, down about 66% from the previous year. It marked significant progress in the fight against the disease, said Huy Rekol, Director of Cambo\u2026 [+362 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-15 07:05:55.585597",
      "internal_id": "829895d4eec716ae3591da6b9456edd95063bcce9d4faa91e1390b1397d50de9",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4205,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Mediafax.ro",
      "author": "Petru Mazilu",
      "title": "O \u0163ar\u0103 african\u0103 a reu\u015fit s\u0103 eradicheze malaria dup\u0103 50 de ani",
      "description": "Capul Verde a reu\u015fit s\u0103 eradicheze malaria dup\u0103 50 de ani. Na\u0163iunea african\u0103 a primit statutul de la Organiza\u0163ia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii (OMS), deoarece nu a raportat niciun caz de transmitere local\u0103 \u00een ultimii trei ani, potrivit BBC.",
      "url": "https://www.mediafax.ro/sanatate/o-tara-africana-a-reusit-sa-eradicheze-malaria-dupa-50-de-ani-22230506",
      "urlToImage": "https://storage0.dms.mpinteractiv.ro/media/1/1/38026/22230506/1/laborator-medical-cercetari-shutterstock.jpg?width=640",
      "publishedAt": "2024-01-12 13:53:21",
      "content": "Capul Verde, o mic naiune insular din largul coastei Africii de Vest, a avut nevoie de ani de zile pentru a ajunge \u00een aceast situaie prin consolidarea sistemelor sale de sntate i creterea accesului l\u2026 [+1121 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.179016",
      "internal_id": "d85b83f1cdd94c7b36d6c0e48ccadbbafb1f6e989531d1f3ff06eab786a4682d",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4196,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Kffhealthnews.org",
      "author": null,
      "title": "Friday, January 12, 2024",
      "description": "Rural hospitals, government funding, weight-loss drugs, depression during pregnancy, dangerous plastics, measles, and more are in the news.",
      "url": "https://kffhealthnews.org/morning-briefing/friday-january-12-2024/",
      "urlToImage": "https://kffhealthnews.org/wp-content/uploads/sites/2/2023/04/2023_morning-briefing2.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 13:44:23",
      "content": "After Roe V. Wade Ohio Won't Indict Woman Who Miscarried A Nonviable Fetus Brittany Watts, 34, was arrested after suffering a miscarriage in her bathroom and trying to flush the remains down the to\u2026 [+6130 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:37.950530",
      "internal_id": "a9471c1c7b88badc2c82b39c7c4da7b73a12f970147b056cad9840dcb601682b",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4214,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Cape Verde: Global Fund Applauds Cabo Verde for Eliminating Malaria",
      "description": "[Global Fund] In a remarkable public health achievement, Cabo Verde was certified malaria-free by the World Health Organization (WHO) today. This certification is granted when a country proves that it has interrupted indigenous transmission of the disease for\u2026",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401120306.html",
      "urlToImage": "https://cdn06.allafrica.com/download/pic/main/main/csiid/00520790:2082a3d44041618fbefc9975fcc0b752:arc614x376:w1200.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 12:41:49",
      "content": "In a remarkable public health achievement, Cabo Verde was certified malaria-free by the World Health Organization (WHO) today. This certification is granted when a country proves that it has interrup\u2026 [+3348 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.256611",
      "internal_id": "b2f6e039da3772aba0c8d18ec3655a7cc993ad13227fb83adbb01e8ed478f05c",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4208,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "der-tagesspiegel",
      "source_name": "Der Tagesspiegel",
      "author": "Der Tagesspiegel",
      "title": "Als drittes Land Afrikas : Weltgesundheitsorganisation erkl\u00e4rt die Kapverden f\u00fcr malariafrei",
      "description": "Besonders stark ist die Tropenkrankheit auf dem afrikanischen Kontinent verbreitet. F\u00fcr die Inseln im Atlantik ist die Ausrottung der Krankheit ein gro\u00dfer Erfolg.",
      "url": "https://www.tagesspiegel.de/internationales/als-drittes-land-afrikas-weltgesundheitsorganisation-erklart-die-kapverden-fur-malariafrei-11041222.html",
      "urlToImage": "https://www.tagesspiegel.de/images/kapverdenjpg/alternates/BASE_16_9_W1400/kapverdenjpg.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-12 12:30:28",
      "content": "Die exotische Inselgruppe ist noch kein Ziel von Massentourismus, wird aber auch bei Urlaubern immer beliebter. Jetzt kann die Regierung einen wichtigen Erfolg vermelden: Die Weltgesundheitsorganisat\u2026 [+3410 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.205466",
      "internal_id": "9627eb4964e142210d43ff972be2bcad1e9cd46be55590fe43f199b593953b6e",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4197,
      "query": [
        "dengue",
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "UN News",
      "author": "dpicampaigns",
      "title": "Another malaria milestone as WHO declares Cabo Verde free of deadly disease",
      "description": "The UN World Health Organization (WHO) on Friday declared Cabo Verde free of malaria, hailing it as the latest success in the global fight against the disease. Read Full Story on UN News The post Another malaria milestone as WHO declares Cabo Verde free of de\u2026",
      "url": "https://news.un.org/en/story/2024/01/1145467",
      "urlToImage": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/21-07-2023-UNDP-Guinea-Bissau-Malaria.jpg/image770x420cropped.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 12:00:00",
      "content": "The certification is expected to drive progress on other health fronts in the country such as using the systems built for controlling malaria to fight other mosquito-borne diseases, including dengue \u2026 [+2613 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:38.619948",
      "internal_id": "807f46e8b23d60d7a853dd91d244ca73c981631f57640635dba655cc49c9c1e4",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4201,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "tagesschau.de",
      "author": "tagesschau.de",
      "title": "Inselstaat Kap Verde ist frei von Malaria",
      "description": "Gute Nachricht f\u00fcr das Archipel Kap Verde: Der Inselstaat im Atlantik ist von der WHO als frei von Malaria erkl\u00e4rt worden. Seit drei Jahren gab es nach Angaben der Regierung keine lokalen Ansteckungen mehr.",
      "url": "https://www.tagesschau.de/ausland/afrika/afrika-kap-verde-malaria-who-100.html",
      "urlToImage": "https://images.tagesschau.de/image/4507285c-1482-4271-8440-ffde69a0d371/AAABjP2CHpE/AAABibBxqrQ/16x9-1280/kap-verde-malaria-who-100.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 11:50:12",
      "content": "Stand: 12.01.2024 12:50 Uhr Gute Nachricht f\u00fcr das Archipel Kap Verde: Der Inselstaat im Atlantik ist von der WHO als frei von Malaria erkl\u00e4rt worden. Seit drei Jahren gab es nach Angaben der Regier\u2026 [+2036 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.150236",
      "internal_id": "c9208f9f1405a3e9e20c97d99a1ba6d0e153e0c6de1765aa5feb40eeaaa29205",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4218,
      "query": [
        "leptospirosis"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "TIMESOFINDIA.COM",
      "title": "Life threatening diseases rats living in your home can cause",
      "description": "Rats can spread HPS, rat-bite fever, bubonic plague, leptospirosis, and Salmonellosis. This article emphasizes the dangers of having rats in your house and the importance of taking quick action to prevent the spread of these life-threatening infections. It hi\u2026",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/life-style/health-fitness/health-news/life-threatening-diseases-rats-living-in-your-home-can-cause/articleshow/106767884.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-106767946,width-1070,height-580,imgsize-872526,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 11:25:18",
      "content": "Why should one not ignore flu? What are the severe risks associated with it?",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:41.983323",
      "internal_id": "70a1fdea61a6c45eb04e612327ac2e364641d99691c81fd65b5e20035f8589ea",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4213,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": "info@who.int (WHO)",
      "title": "Africa: WHO Certifies Cabo Verde As Malaria-Free, Marking a Historic Milestone in the Fight Against Malaria",
      "description": "[WHO] The World Health Organization (WHO) has certified Cabo Verde as a malaria-free country, marking a significant achievement in global health. With this announcement, Cabo Verde joins the ranks of 43 countries and 1 territory that WHO has awarded this cert\u2026",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401120267.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2024-01-12 11:22:30",
      "content": "The World Health Organization (WHO) has certified Cabo Verde as a malaria-free country, marking a significant achievement in global health. With this announcement, Cabo Verde joins the ranks of 43 co\u2026 [+8325 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.239564",
      "internal_id": "cceb5dffd70a8ec93eee5f161c53b955a3982c9102af57783f25cfb00381e378",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4211,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Elespanol.com",
      "author": "Elena P\u00e9rez, Agencias",
      "title": "El invento de la espa\u00f1ola Pilar Mateo al que Francia quiere recurrir para controlar la crisis de malaria en Tanzania",
      "description": "Las pinturas patentadas por la cient\u00edfica est\u00e1n dise\u00f1adas para aplicarse en las paredes donde suelen instalarse los mosquitos transmisores.",
      "url": "https://www.elespanol.com/enclave-ods/noticias/20240112/invento-espanola-pilar-mateo-francia-recurriendo-controlar-crisis-malaria-tanzania/824417623_0.html",
      "urlToImage": "https://s1.elespanol.com/2024/01/12/actualidad/824427690_239075209_1706x960.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 10:14:34",
      "content": "A trav\u00e9s de la Fundaci\u00f3n para la Innovaci\u00f3n al Desarrollo (FID), el Gobierno franc\u00e9s ha anunciado recientemente que financiar\u00e1 una investigaci\u00f3n para controlar el mosquito anofeles transmisor de la m\u2026 [+3434 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.218089",
      "internal_id": "14fb5e7ca6027e007d42c608691ff2d23058a7554addc108b4b481ef483834c2",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4206,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Hurriyet Daily News",
      "author": "hurriyetdailynews.com",
      "title": "Cape Verde becomes third African country to eliminate malaria",
      "description": "Cape Verde has become the third African nation to be declared malaria free, even as the disease continues to kill hundreds of thousands of people on the continent, the World Health Organization said Friday.",
      "url": "https://www.hurriyetdailynews.com/cape-verde-becomes-third-african-country-to-eliminate-malaria-189620",
      "urlToImage": "https://image.hurimg.com/i/hurriyet/75/200x200/65a10c3301672dff2ee33dae.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 09:54:17",
      "content": "GENEVA Cape Verde has become the third African nation to be declared malaria free, even as the disease continues to kill hundreds of thousands of people on the continent, the World Health Organizati\u2026 [+3174 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.183300",
      "internal_id": "bbec59ffcb26e4795eb1fcfb8bf662293a726da6b9c1251c0b67080c8bcaa87d",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4212,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "news24",
      "source_name": "News24",
      "author": "news24",
      "title": "News24 | Cape Verde becomes the third African country to eliminate malaria",
      "description": "Cape Verde has become the third African nation to be declared malaria free, even as the disease continues to kill hundreds of thousands of people on the continent.",
      "url": "https://www.news24.com/news24/africa/news/cape-verde-becomes-the-third-african-country-to-eliminate-malaria-20240112",
      "urlToImage": "https://cdn.24.co.za/files/Cms/General/d/7456/7f2f8f9ee47e473793693b72a7f0940c.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 09:53:36",
      "content": "Cape Verde has officially been certified free of malaria.It is the third African country to be declared malaria free, after Algeria in 2019 and Mauritius in 1973.To be so de\u2026 [+1640 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.234515",
      "internal_id": "b6394fe7e9e1fbd4375aac72bafab939b29bea4ec7cbc01e6714d6013b15a48e",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4200,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Cape Verde reaches malaria-free milestone",
      "description": "The island state becomes the first sub-Saharan country to get rid of the deadly disease in 50 years.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/world-africa-67951537",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/14787/production/_132274838_gettyimages-520244482.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 09:28:24",
      "content": "A sub-Saharan African nation has been declared malaria-free for the first time in 50 years. Cape Verde was given the status by the World Health Organization (WHO) as it has not reported a single cas\u2026 [+2696 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:40.140312",
      "internal_id": "e9529f94591c1bb53e2d7f5294fca93d3cd092b1d89f38090d73e344b8fcbd2f",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4198,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Gift Habib",
      "title": "Meningitis killed 190 in 2023, says FG",
      "description": "The Federal Government has alerted Nigerians to the outbreak of Cerebrospinal Meningitis. Meningitis is an inflammation of the fluid and three membranes (meninges) surrounding one\u2019s brain and spinal cord. The government said the warning became necessary as th\u2026",
      "url": "https://punchng.com/meningitis-killed-190-in-2023-says-fg/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2017/04/09141911/meningitis1.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 09:10:34",
      "content": "The Federal Government has alerted Nigerians to the outbreak of Cerebrospinal Meningitis. Meningitis is an inflammation of the fluid and three membranes (meninges) surrounding one\u2019s brain and spinal\u2026 [+2384 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:39.205994",
      "internal_id": "7f494ee8a67160a8a54508d95fe9c41766f04e1882fdc5af16a72140963e5a04",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4194,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "NDTV News",
      "author": null,
      "title": "Buy Hydroxychloroquine Online In USA - HCQS 200 Tablets For Sale",
      "description": "If you are interested in knowing about where to buy Hydroxychloroquine, read on!",
      "url": "https://www.ndtv.com/partner-content/health-supplements/buy-hydroxychloroquine-online-in-usa-hcqs-200-tablets-for-sale-4847805",
      "urlToImage": "https://c.ndtvimg.com/2024-01/qgt47sc8_reckonsoft_625x300_12_January_24.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 07:00:56",
      "content": "Hydroxychloroquine is a drug prescribed to prevent malaria, along with managing specific autoimmune disorders like rheumatoid arthritis and lupus. Originating from quinine extracted from the cinchona\u2026 [+17888 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:50.237626",
      "internal_id": "54483572bcc7c4ef4efa0544f67c6827dccf4d668caf968b83b4bbabdd5ef209",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4191,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": "marca",
      "source_name": "Marca",
      "author": "marca.com",
      "title": "Patricia P\u00e9rez revela c\u00f3mo se contagi\u00f3 su marido de meningitis criptoc\u00f3cica: \"Le quedar\u00e1n secuelas\"",
      "description": "La actriz Patricia P\u00e9rez, muy conocida por series como &apos;Siete Vidas&apos;, ha sido noticia estos d\u00edas despu\u00e9s debido a la enfermedad que sufre su marido, Luis Canut. Se trata",
      "url": "https://www.marca.com/tiramillas/television/2024/01/11/65a03bf746163ffd3f8b45d2.html",
      "urlToImage": "https://phantom-marca.unidadeditorial.es/b182d70087ced2017ce76a7370237db0/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2024/01/11/17049999143762.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 06:12:15",
      "content": "La actriz Patricia P\u00e9rez, muy conocida por series como 'Siete Vidas', ha sido noticia estos d\u00edas despu\u00e9s debido a la enfermedad que sufre su marido, Luis Canut. Se trata de meningitis criptoc\u00f3cica qu\u2026 [+2132 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:49.535946",
      "internal_id": "e451bcc386dc347bb2f28ef3830361a4f64f35049024fed25da7801f8fb2dd4a",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4193,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Nigeria: Meningitis Kills 190 in Nigeria in Two Years",
      "description": "[Premium Times] The disease control centre said CSM is an epidemic-prone disease with cases reported all year round in Nigeria.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401120016.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2024-01-12 05:00:59",
      "content": "The disease control centre said CSM is an epidemic-prone disease with cases reported all year round in Nigeria. Between 2022 and 2023, Nigeria recorded a total of 303 confirmed cases and 190 deaths \u2026 [+3591 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:49.549747",
      "internal_id": "b70c9c9567aaa359ba57d6958727e0d3c0026ffb47869302250bf006d0a364b9",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4188,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.nzz.ch",
      "author": "Ausw\u00e4rtige Autoren (AA)",
      "title": "Der Klimawandel f\u00f6rdert die Ausbreitung der Dengue-Krankheit. Ein Augenschein vor Ort in Argentinien",
      "description": "Mit den steigenden Temperaturen im Sommer auf der S\u00fcdhalbkugel beginnt wieder der Kampf gegen das Virus. Auch Europa d\u00fcrfte von der Krankheit betroffen sein.",
      "url": "https://www.nzz.ch/international/klimawandel-dengue-breitet-sich-in-argentinien-aus-ld.1766922",
      "urlToImage": "https://img.nzz.ch/2023/12/11/a58b2983-5a71-491e-9be3-49867a3b685c.jpeg?width=1200&height=674&fit=bound&quality=75&auto=webp&crop=8640,4853,x0,y904&wmark=nzz",
      "publishedAt": "2024-01-12 04:30:00",
      "content": "Die Fumigation zur Bek\u00e4mpfung von Dengue produziert grosse weisse Wolken am Boden. Der Motor brummt, am Ende eines grossen Gebl\u00e4ses entweicht weisser Rauch. Stolz zeigen die Gemeindeangestellten de\u2026 [+9932 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:49.080174",
      "internal_id": "c27ea528e250e81ecd1704c5896a522f2f8127b7c2da37ad49bebc3c0ebb3580",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4189,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Casos de dengue em Belo Horizonte (MG) aumentam 850% em 2023",
      "description": "Belo Horizonte (MG) registrou um aumento assustador no n\u00famero de casos de dengue; no ano passado, houve um crescimento de 850% em rela\u00e7\u00e3o a 20...",
      "url": "https://noticias.r7.com/jr-24h/boletim-jr-24h/videos/casos-de-dengue-em-belo-horizonte-mg-aumentam-850-em-2023-12012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/12/65a0b641416eb93d190029f4/3fa36982aeb64fe0aa7cbca87040596a__2440779_EPP_1201_BOLETIMJR_AUMENTA_DENGUE_thumb_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-12 01:01:26",
      "content": "Belo Horizonte (MG) registrou um aumento assustador no n\u00famero de casos de dengue; no ano passado, houve um crescimento de 850% em rela\u00e7\u00e3o a 2022. Em n\u00fameros, s\u00e3o mais de 12,2 mil casos em 2023 contra\u2026 [+208 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:49.095719",
      "internal_id": "b7e8fb0441aceec6f25399d5b2baf793cfd5b2abb50b65089c918d21addffcdd",
      "publishedAtLabel": "Jan 12"
    },
    {
      "id": 4192,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": "cbc-news",
      "source_name": "CBC News",
      "author": null,
      "title": "Manitoba health officials see spike in infections that can cause meningitis",
      "description": "Manitoba health officials are warning the public about a recent increase in cases of infections that cause meningitis and strep throat.",
      "url": "https://www.cbc.ca/news/canada/manitoba/invasive-meningococcal-disease-cases-increase-1.7081148",
      "urlToImage": "https://i.cbc.ca/1.6021383.1705010583!/fileImage/httpImage/image.JPG_gen/derivatives/16x9_620/manitoba-vaccine-supersite-vaccination.JPG",
      "publishedAt": "2024-01-11 22:08:49",
      "content": "Manitoba health officials are warning the public about a recent increase in cases of infections that cause meningitis and strep throat. Eight cases of invasive meningococcal disease have been ident\u2026 [+1948 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:49.544963",
      "internal_id": "40a5687ea328f17856fd47babec301b7748e0b88a7426533d42e841a173df763",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4187,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Sa\u00fade em Dia",
      "title": "Previna-se: chuvas de ver\u00e3o aumentam risco de dengue e outras doen\u00e7as",
      "description": "Altas temperaturas e fortes chuvas s\u00e3o o cen\u00e1rio perfeito para aumentar as contamina\u00e7\u00f5es de uma s\u00e9rie de doen\u00e7as. Veja quais",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/chuvas-de-verao-aumentam-risco-de-dengue-e-outras-doencas",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/10/20160612/depois-de-uma-semana-chuva-volta-a-cair-no-DF.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 21:12:50",
      "content": "Com a chegada do ver\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 as temperaturas que aumentam, mas as chuvas tamb\u00e9m ocorrem com maior frequ\u00eancia e mais intensidade, elevando os riscos de enchentes, alagamentos, transbordamento de\u2026 [+2380 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:49.074379",
      "internal_id": "bf639809807487ce4580599c0c12f6c2943ab601b626b0a0f11d4a82942c929d",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4190,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": "time",
      "source_name": "Time",
      "author": "Haley Weiss",
      "title": "The New Vaccines to Get in 2024",
      "description": "New vaccine recommendations for adults and children include RSV shots, a new meningitis vaccine, and the latest COVID-19 jab.",
      "url": "https://time.com/6554595/vaccine-guidelines-adults-kids/",
      "urlToImage": "https://api.time.com/wp-content/uploads/2024/01/GettyImages-1334504036.jpg?quality=85",
      "publishedAt": "2024-01-11 20:36:08",
      "content": "The U.S. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) is recommending new vaccines for adults and kids in 2024, according to its latest annual guidelines finalized Jan. 11. The CDCs Advisory Comm\u2026 [+4382 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:49.530896",
      "internal_id": "b3e063f5a90f285351ab1235b34271d192b24cd665620786da2d4a1a0c3a68a5",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4186,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "KCRA Sacramento",
      "author": "Deneeka Hill",
      "title": "A Sacramento health official on how to differentiate and identify respiratory illnesses",
      "description": "A Sacramento health official on how to differentiate and identify respiratory illnesseskcra.com",
      "url": "https://www.kcra.com/article/sacramento-health-official-respiratory-illnesses-2024/46345469",
      "urlToImage": "https://kubrick.htvapps.com/vidthumb/af8e0f58-fa5d-4e3e-85d6-43ad3303c143/2a684585-ccc8-411d-95e7-5dda4cfc48a9.jpg?crop=0.768xw:0.768xh;0.103xw,0&resize=1200:*",
      "publishedAt": "2024-01-11 20:26:14",
      "content": "Respiratory infections like COVID-19, RSV and the flu are on the rise across the country. One disease also seeing new cases is Pertussis, or whooping cough. According to the California Department \u2026 [+1807 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 07:05:47.604091",
      "internal_id": "d159639a622ae7812a4fed15581a837f254ffb0b826a50bafb18363d026b4c65",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4175,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Sa\u00fade em Dia",
      "title": "Chuvas de ver\u00e3o aumentam risco de dengue e outras doen\u00e7as; veja como prevenir",
      "description": "Altas temperaturas e fortes chuvas s\u00e3o o cen\u00e1rio perfeito para aumentar as contamina\u00e7\u00f5es de uma s\u00e9rie de doen\u00e7as. Veja quais",
      "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/verao/chuvas-de-verao-aumentam-risco-de-dengue-e-outras-doencas-veja-como-prevenir,359fcaf6a38a3bee6b0673a8c4287d2ad7qid5bq.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/11/624396899-chuvas-de-verao.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 18:01:09",
      "content": "Com a chegada do ver\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 as temperaturas que aumentam, mas as chuvas tamb\u00e9m ocorrem com maior frequ\u00eancia e mais intensidade, elevando os riscos de enchentes, alagamentos, transbordamento de\u2026 [+4930 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:24.290242",
      "internal_id": "418d65716e83c13be1ce334f3b704382a6227aef79d45c1cf44ae86b888e38be",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4176,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Mundodeportivo.com",
      "author": "\u00c1ngel Mor Montolio",
      "title": "Patricia P\u00e9rez se rompe al hablar del calvario de su marido: \"Una caca de p\u00e1jaro casi lo mata\"",
      "description": "\"Los problemas de salud de Luis Canut lo llevaron al borde de la muerte. Cuatro meses en un hospital, ahora, afortunadamente, empieza a recuperarse, pero ha perdido la visi\u00f3n de un ojo. Lleg\u00f3 a pesar tan solo 52 kilos y todo por una enfermedad, meningitis, cu\u2026",
      "url": "https://www.mundodeportivo.com/elotromundo/television/20240111/1002168074/patricia-perez-rompe-hablar-calvario-marido-caca-pajaro-mata-tardear-dct.html",
      "urlToImage": "https://www.mundodeportivo.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/11/65a026fca2147.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-11 17:53:59",
      "content": "\"Los problemas de salud de Luis Canut lo llevaron al borde de la muerte. Cuatro meses en un hospital, ahora, afortunadamente, empieza a recuperarse, pero ha perdido la visi\u00f3n de un ojo. Lleg\u00f3 a pesar\u2026 [+1803 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:24.692670",
      "internal_id": "3aa0098c5db430d1565d8f4774b337419d0a2943226bd69a3381976254cff3eb",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4171,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jonatas Martins",
      "title": "Com alta de 207%, DF registra 2.152 casos prov\u00e1veis de dengue em 2024",
      "description": "DF registrou 2.189 casos suspeitos de dengue na primeira semana epidemiol\u00f3gica de 2024, dos quais 2.152 s\u00e3o tratados como prov\u00e1veis",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/com-alta-de-207-df-registra-2-152-casos-provaveis-de-dengue-em-2024",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/12/15114121/Dengue_Aedes_Aegypti_Casos.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 17:38:05",
      "content": "O Distrito Federal j\u00e1 registrou 2.189 casos suspeitos de dengue neste ano, dos quais 2.152 s\u00e3o tratados como prov\u00e1veis. O n\u00famero indicado por boletim da Secretaria de Sa\u00fade do DF (SES-DF) leva em con\u2026 [+5248 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:24.254077",
      "internal_id": "f91c8f00deb74c8366eddae9aaca52c832f2aa3f10a30bd389bbf41d58b3b640",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4168,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "the-jerusalem-post",
      "source_name": "The Jerusalem Post",
      "author": "BY JERUSALEM POST STAFF",
      "title": "Child, adult contract measles in northern Israel",
      "description": "An unvaccinated child and another adult from the north contracted measles, the Health Ministry reported on Thu",
      "url": "https://www.jpost.com/breaking-news/article-781813",
      "urlToImage": "https://images.jpost.com/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_407,w_690/534687",
      "publishedAt": "2024-01-11 17:23:53",
      "content": "An unvaccinated child and another adult from the north contracted measles, the Health Ministry reported on Thursday. So far, five cases of measles have been uncovered in Israel's north in the last m\u2026 [+269 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:23.782863",
      "internal_id": "6c211b7cf86abec73881202534127402fd07390187b35b182dcae804b648893a",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4169,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "ynet",
      "source_name": "Ynet",
      "author": "\u05d0\u05d3\u05d9\u05e8 \u05d9\u05e0\u05e7\u05d5",
      "title": "\u05d7\u05de\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d7\u05d5\u05dc\u05d9 \u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05d1\u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d5\u05d1\u05d7\u05e0\u05d5 \u05d4\u05d7\u05d5\u05d3\u05e9, \u05d0\u05d7\u05d3 \u05de\u05d4\u05dd \u05e9\u05d4\u05d4 \u05d1\u05de\u05d9\u05d5\u05df \u05d1\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4",
      "description": "\u05d1\u05d9\u05df \u05d7\u05de\u05e9\u05ea \u05d4\u05de\u05e7\u05e8\u05d9\u05dd \u05e0\u05de\u05e6\u05d0 \u05e7\u05e9\u05e8 \u05d0\u05e4\u05d9\u05d3\u05de\u05d9\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9, \u05db\u05d0\u05e9\u05e8 \u05de\u05e7\u05d5\u05e8 \u05d4\u05ea\u05d7\u05dc\u05d5\u05d0\u05d4 \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d0\u05d3\u05dd \u05e9\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05d1\u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05d1\u05d7\u05d5\"\u05dc \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 \u05db\u05d7\u05d5\u05d3\u05e9 \u05d5\u05e9\u05d4\u05d4 \u05d1\u05de\u05d9\u05d5\u05df \u05d1\u05de\u05e8\u05db\u05d6 \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d0\u05d9 \u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4, \u05d1\u05d9\u05df \u05d4\u05ea\u05d0\u05e8\u05d9\u05db\u05d9\u05dd 21.12 -22.12.23. \u05de\u05e9\u05e8\u05d3 \u05d4\u05d1\u05e8\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05e7\u05d5\u05e8\u05d0 \u05dc\u05de\u05d9 \u05e9\u05e9\u05d4\u05d4 \u05e9\u05dd \u05d1\u05ea\u05d0\u05e8\u05d9\u05db\u05d9\u05dd \u05d4\u05d0\u05dc\u05d4 \u05d5\u05d7\u05d5\u05d5\u05d4 \u05ea\u05e1\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd, \u05dc\u05d9\u05e6\u05d5\u05e8 \u05e7\u05e9\u05e8 \u05e2\u05dd \u05d4\u05e8\u05d5\u05e4\u05d0 \u05d4\u05de\u05d8\u05e4\u05dc",
      "url": "https://www.ynet.co.il/health/article/r1m11a5t00p",
      "urlToImage": "https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver5/crop_images/2023/10/06/H111t05dTga/H111t05dTga_0_0_1000_563_0_large.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 17:13:11",
      "content": "() 21.12.23 16:00 22.12.23 03:00, / /, . ? . - (Measles virus) Paramyxovirus.",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:23.794059",
      "internal_id": "593cd85da17a6fa62bf608ee73ff307575f0774f3e4751b263dd9f131b80fb43",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4172,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sputniknews.lat",
      "author": "Sputnik Mundo",
      "title": "Paraguay habilita servicio de \"teledengue\" ante la saturaci\u00f3n de hospitales",
      "description": "MONTEVIDEO (Sputnik) \u2014 El Ministerio de Salud de Paraguay habilit\u00f3 el servicio \"Teledengue\" para monitorear por v\u00eda telef\u00f3nica a pacientes con sospechas de dengue.",
      "url": "https://sputniknews.lat/20240111/paraguay-habilita-servicio-de-teledengue-ante-la-saturacion-de-hospitales-1147312851.html",
      "urlToImage": "https://cdn2.img.sputniknews.lat/images/sharing/article/spa/1147312851.jpg?11376669081704991443",
      "publishedAt": "2024-01-11 16:44:00",
      "content": "Suscr\u00edbete a nuestros canales de Telegram a trav\u00e9s de estosenlaces. Ya que la aplicaci\u00f3n Sputnik est\u00e1 bloqueada en el extranjero, en este enlace puedes descargarla e instalarla en tu dispositivo m\u00f3v\u2026 [+78 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:24.261273",
      "internal_id": "a9a4aa3a22b1812e48632959b0ea486b1b5b82b37bd7e8a37fc77b84cb35c9de",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4170,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "phillymag.com",
      "author": "Victor Fiorillo",
      "title": "Philadelphia Mayor Cherelle Parker Names First Kensington Drug Czar",
      "description": "Check phillymag.com each morning Monday through Thursday for the latest edition of Philly Today. And if you have a news tip for our hardworking Philly [\u2026]",
      "url": "https://www.phillymag.com/news/2024/01/11/kensington-philadelphia-cherelle-parker/",
      "urlToImage": "https://cdn10.phillymag.com/wp-content/uploads/sites/3/2024/01/kensington-cherelle-parker-social.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 16:29:50",
      "content": "NewsPlus, the parents of the original Philly measles patient reportedly ignored quarantine instructions. Paging Jawn Morgan! Philadelphia Mayor Cherelle Parker, who just appointed a Kensington drug \u2026 [+8722 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:23.806909",
      "internal_id": "18e3905afdb7efda8379cdae239641b190c0b12b0576241dfadd6a5528a4b0cf",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4173,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Campinas inicia 'opera\u00e7\u00e3o de guerra' contra a dengue com drones em bairro que concentra metade dos casos",
      "description": "A\u00e7\u00e3o foi realizada no Jardim Eulina, que tem alto risco de transmiss\u00e3o e concentra 54,4% dos casos da doen\u00e7a em 2024. A Prefeitura de Campinas (SP) iniciou, nesta quinta-feira (11), o que chamou de \"opera\u00e7\u00e3o de guerra\" contra a dengue com um mutir\u00e3o de preven\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/11/campinas-inicia-operacao-de-guerra-contra-a-dengue-com-drones-em-bairro-que-concentra-metade-dos-casos.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/5besZDi6osDYDfW3HgU7VIuhMes=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/12257881.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 16:00:30",
      "content": "Em 11 dias do m\u00eas de janeiro, Campinas soma 134 registros de dengue, sendo que 73 est\u00e3o concentrados no Jardim Eulina. O mutir\u00e3o no bairro deve percorrer 4 mil im\u00f3veis at\u00e9 sexta-feira (22). Os drones\u2026 [+4708 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:24.268365",
      "internal_id": "210baef01d97b9b6396fa1d5fd4aacbba59e3f98910de3e7e10a908c14d4010f",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4178,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.abc.es",
      "author": "(abc)",
      "title": "Qu\u00e9 es la meningitis criptoc\u00f3cica, la enfermedad que padece Luis Canut, el marido de Patricia P\u00e9rez",
      "description": "La vida de la presentadora de televis\u00f3n Patricia P\u00e9rez y su marido, Luis Canut , se ha visto afectada por las malas noticias en los \u00faltimos meses. Tal como contaba Patricia a trav\u00e9s de sus redes sociales, su pareja est\u00e1 atravesando un problema de salud grave,\u2026",
      "url": "https://www.abc.es/salud/meningitis-criptococica-enfermedad-padece-luis-canut-marido-20240111163503-nt.html",
      "urlToImage": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/salud/2024/01/11/patria-perez-luis-canut-kw0B--1024x512@abc.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 15:35:06",
      "content": "La vida de la presentadora de televis\u00f3n Patricia P\u00e9rez y su marido, Luis Canut, se ha visto afectada por las malas noticias en los \u00faltimos meses. Tal como contaba Patricia a trav\u00e9s de sus redes socia\u2026 [+95 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:24.704866",
      "internal_id": "3e73c41b6c0cbde481fef6859b2008d72950ea0d9aa9ba980e7fe71e399dc8c9",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4180,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.hln.be",
      "author": "Glenn Haex",
      "title": "Meer dan 200 Belgische doden door malariamiddel tegen corona. Van Ranst reageert: \"Op dat moment was het een logische keuze\u201d",
      "description": "Aan het begin van de coronacrisis stierven meer dan 200 Belgen door de toediening van het veelbesproken middel \u2018hydroxychloroquine\u2019. Dat beweert een nieuwe Franse overzichtsstudie. Het medicijn dat gebruikt wordt om malaria mee te behandelen, zou bij sommige \u2026",
      "url": "https://www.hln.be/wetenschap-en-planeet/meer-dan-200-belgische-doden-door-malariamiddel-tegen-corona-van-ranst-reageert-op-dat-moment-was-het-een-logische-keuze~a5e0d9b9/",
      "urlToImage": "https://images0.persgroep.net/rcs/CAnhWH85od0Eg1kHsxPC-nf1JXA/diocontent/239248673/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7",
      "publishedAt": "2024-01-11 14:30:04",
      "content": "Tijdens het prille begin van de coronapandemie leek hydroxychloroquine (HCQ) veelbelovend. Het middel zou het coronavirus bestrijden, \u00e9n werd bovendien aangeprezen door bekende personen. Onder meer v\u2026 [+2579 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:25.335326",
      "internal_id": "35e6b19f84c75515e3db6f2c1f4976ae90090694a8eb11c8611785e08a64a22d",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4182,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.hln.be",
      "author": "Glenn Haex",
      "title": "Meer dan 200 Belgische doden door malariamiddel tegen corona. Van Ranst nuanceert: \"Op dat moment was het een logische keuze\u201d",
      "description": "Aan het begin van de coronacrisis stierven meer dan 200 Belgen door de toediening van het veelbesproken middel \u2018hydroxychloroquine\u2019. Dat beweert een nieuwe Franse overzichtsstudie. Het medicijn dat gebruikt wordt om malaria mee te behandelen, zou bij sommige \u2026",
      "url": "https://www.hln.be/wetenschap-en-planeet/meer-dan-200-belgische-doden-door-malariamiddel-tegen-corona-van-ranst-nuanceert-op-dat-moment-was-het-een-logische-keuze~a5e0d9b9/",
      "urlToImage": "https://images0.persgroep.net/rcs/CAnhWH85od0Eg1kHsxPC-nf1JXA/diocontent/239248673/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7",
      "publishedAt": "2024-01-11 14:30:04",
      "content": "Tijdens het prille begin van de coronapandemie leek hydroxychloroquine (HCQ) veelbelovend. Het middel zou het coronavirus bestrijden, \u00e9n werd bovendien aangeprezen door bekende personen. Onder meer v\u2026 [+2579 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:25.350114",
      "internal_id": "a4400ea2cc71ed01e07807afc2572a20a594713c1327a7a9982d081f65b6972b",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4183,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.hln.be",
      "author": "Glenn Haex",
      "title": "\u2018Malariapil\u2019 tegen corona maakte 240 doden in Belgi\u00eb. Marc Van Ranst nuanceert: \u201cHet was destijds een logische keuze\u201d",
      "description": "Aan het begin van de coronacrisis stierven meer dan 200 Belgen door de toediening van het veelbesproken middel \u2018hydroxychloroquine\u2019. Dat beweert een nieuwe Franse overzichtsstudie. Het medicijn dat gebruikt wordt om malaria mee te behandelen, zou bij sommige \u2026",
      "url": "https://www.hln.be/wetenschap-en-planeet/malariapil-tegen-corona-maakte-240-doden-in-belgie-marc-van-ranst-nuanceert-het-was-destijds-een-logische-keuze~a5e0d9b9/",
      "urlToImage": "https://images0.persgroep.net/rcs/CAnhWH85od0Eg1kHsxPC-nf1JXA/diocontent/239248673/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7",
      "publishedAt": "2024-01-11 14:30:04",
      "content": "Tijdens het prille begin van de coronapandemie leek hydroxychloroquine (HCQ) veelbelovend. Het middel zou het coronavirus bestrijden, \u00e9n werd bovendien aangeprezen door bekende personen. Onder meer v\u2026 [+2579 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:25.358450",
      "internal_id": "a8fc9f651a3637682b14576ea1756dc5b925d8f52ef55798515c05be4d2b4ee3",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4181,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Kristine Werling, Maurice A. Itoe, W. Robert Shaw, Raymond Dombagniro Hien, Bali Jean Bazi\u00e9, Fofana Aminata, Kelsey L. Adams, Bienvenu Seydou Ouattara, Mathias Sanou, Duo Peng, Roch K. Dabir\u00e9, Dari F. Da, Rakiswend\u00e9 Serge Yerbanga, Abdoulaye Diabat\u00e9, Thierry Lef\u00e8vre, Flaminia Catteruccia",
      "title": "Development of circulating isolates of Plasmodium falciparum is accelerated in Anopheles vectors with reduced reproductive output",
      "description": "Author summary Malaria, an infectious disease caused by Plasmodium parasites, continues to affect millions of people each year. These parasites are transmitted by Anopheles mosquitoes during blood feeding, which is required by females to produce eggs. After t\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011890",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011890.g004&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-11 14:00:00",
      "content": "Abstract Anopheles gambiae and its sibling species Anopheles coluzzii are the most efficient vectors of the malaria parasite Plasmodium falciparum. When females of these species feed on an infected \u2026 [+68853 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:25.346106",
      "internal_id": "a1fbe788383aa436e5a7f98526aaf2c50d961b53edef6242166e70bc0dbddec3",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4184,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Prapaporn Chaniad, Arisara Phuwajaroanpong, Walaiporn Plirat, Atthaphon Konyanee, Abdi Wira Septama, Chuchard Punsawad",
      "title": "Assessment of antimalarial activity of crude extract of Chan-Ta-Lee-La and Pra-Sa-Chan-Dang formulations and their plant ingredients for new drug candidates of malaria treatment: In vitro and in vivo experiments",
      "description": "The emergence and spread of antimalarial drug resistance have become a significant problem worldwide. The search for natural products to develop novel antimalarial drugs is challenging. Therefore, this study aimed to assess the antimalarial and toxicological \u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0296756",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosone/article/figure/image?id=10.1371/journal.pone.0296756.g003&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-11 14:00:00",
      "content": "Citation: Chaniad P, Phuwajaroanpong A, Plirat W, Konyanee A, Septama AW, Punsawad C (2024) Assessment of antimalarial activity of crude extract of Chan-Ta-Lee-La and Pra-Sa-Chan-Dang formulations an\u2026 [+61204 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:25.365972",
      "internal_id": "c70c91c250ed0a8797f921f94e4d9992f4e1fa00bbf98961d893a77d7d9d86fb",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4167,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Daily Caller",
      "author": "Kay Smythe",
      "title": "Child Sent To Daycare Spreads Potentially Deadly Illness Despite Quarantine Instructions",
      "description": "The parents of a child diagnosed with measles decided to sent them to daycare in the Philadelphia area in December, leading to four more known infections.",
      "url": "https://dailycaller.com/2024/01/11/philadelphia-measles-outbreak-child-sent-day-care-breach-quarantine-protocol/",
      "urlToImage": "https://cdn01.dailycaller.com/wp-content/uploads/2024/01/shutterstock_2219506669-scaled-e1704978653302.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 13:20:09",
      "content": "The parents of a child diagnosed with measles reportedly decided to send them to daycare in the Philadelphia area in December, leading to four more known infections. At least eight people were diagn\u2026 [+2010 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:23.770776",
      "internal_id": "c7d6d2c7e91154768165fbe339ed1271425876a69b4071eaa1ec1ae9d5350421",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4177,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Bekia.es",
      "author": "Bekia",
      "title": "Qu\u00e9 es la meningitis criptoc\u00f3cica, la enfermedad que sufre Luis Canut y que est\u00e1 en las heces de palomas",
      "description": "Patricia P\u00e9rez explic\u00f3 el motivo por el que su marido hab\u00eda estado alejado de las redes sociales y habl\u00f3 del problema de salud que sufre, por el que fue ingresado hasta cuatro meses y medio.Qu\u00e9 es la meningitis criptoc\u00f3cica, la enfermedad que sufre Luis Canut\u2026",
      "url": "https://www.bekia.es/celebrities/noticias/meningitis-criptococica-enfermedad-luis-canut-heces-paloma/",
      "urlToImage": "https://img.bekia.es/articulos/portada/131000/131120.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 13:00:00",
      "content": "Las alarmas de que algo estaba ocurriendo en la vida de Luis Canut lleg\u00f3 cuando sus seguidores notaron que estaba alejado de las redes sociales y que no hab\u00eda dado un motivo. Acostumbrados a que comp\u2026 [+2159 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:24.701141",
      "internal_id": "e8132c981022af794cd8923f655cec9d99b5533dda823934194be58c67d8d0d0",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4179,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "die-zeit",
      "source_name": "Die Zeit",
      "author": "ZEIT ONLINE: Gesundheit - Florian Schumann, Jakob Simmank",
      "title": "Malaria-Impfung: \"Ich gehe davon aus, dass wir Malaria in 30 Jahren ausgel\u00f6scht haben\"",
      "description": "Sein Impfstoff k\u00f6nnte die Welt ver\u00e4ndern, Hunderttausende Kinderleben retten. Hier spricht Oxford-Forscher Adrian Hill \u00fcber den Anfang vom Ende der Malaria.",
      "url": "https://www.zeit.de/gesundheit/2023-12/malaria-impfung-adrian-hill-impfstoffforscher-who-r21",
      "urlToImage": "https://img.zeit.de/gesundheit/2024-01/malaria-impfung-adrian-hill-impfstoffforscher-who-r21-bild/wide__1300x731",
      "publishedAt": "2024-01-11 12:27:34",
      "content": "Kaum eine aktuelle Erfindung d\u00fcrfte so viele Menschenleben retten wie der Malaria-Impfstoff, den Adrian Hill mitentwickelt hat. Wie funktioniert der Impfstoff und wie geht es mit der Infektionskrankh\u2026 [+499 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:25.315893",
      "internal_id": "c82ccf8f2656669f973acc2b39872c8cf04fd823a2d1ad04e13529a6468c7dfd",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4185,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Newsnationnow.com",
      "author": "Tyler Wornell",
      "title": "Zika virus effective in treating childhood cancer in mice: Study",
      "description": "The research found that injecting neuroblastoma tumors with the virus shrank or eliminated those tumors.",
      "url": "https://www.newsnationnow.com/health/zika-virus-effective-cancer-treatment-mice-study/",
      "urlToImage": "https://www.newsnationnow.com/wp-content/uploads/sites/108/2023/09/64fdf03a349ba0.78171721.jpeg?w=1280",
      "publishedAt": "2024-01-11 10:59:42",
      "content": "(NewsNation) Zika virus could someday be used as an effective cancer therapy, according to a new study. The research, led by Nemours Childrens Health and published Tuesday in Cancer Research Commun\u2026 [+2137 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:25.651659",
      "internal_id": "05439124fa74d39630f39e5355b8f1ed9515b0f635af575a0ebc09fee8164b9a",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4174,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Rafaela Carvalho, da Record Minas",
      "title": "Belo Horizonte registrou aumento de 600% nos casos de dengue em 2023",
      "description": "Foram 12.293 casos confirmados at\u00e9 o dia 31 de dezembro; n\u00famero \u00e9 o maior nos \u00faltimos quatro anos",
      "url": "https://noticias.r7.com/minas-gerais/belo-horizonte-registrou-aumento-de-600-nos-casos-de-dengue-em-2023-11012024",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/hoje-em-dia-05012024173657344",
      "publishedAt": "2024-01-11 10:23:38",
      "content": "Doen\u00e7a \u00e9 transmitida pelo mosquito Aedes aegypti, que se prolifera em \u00e1gua parada Reprodu\u00e7\u00e3o/Record Belo Horizonte registrou um aumento de 600% nos casos de dengue, em 2023, quando comparado \u2026 [+2829 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 19:05:24.279229",
      "internal_id": "271b31cd2838031c765adfc14edb2f2e32aa95e862c27441432abf9df17c7031",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4161,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Girl, 15, Launches Vaccination Campaign for Dogs and Cats to Protect Nairobi Residents Against Rabies",
      "description": "[Capital FM] Nairobi -- Nina Ng'ang'a, a fifteen-year-old and the creative mind behind the acclaimed children's book \"Nina and Rocksoft Adventures: The Helpless Zebra\" is spearheading a vaccination campaign aimed at eliminating rabies, a viral disease transmi\u2026",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202401110038.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2024-01-11 06:32:32",
      "content": "Nairobi \u2014 Nina Ng'ang'a, a fifteen-year-old and the creative mind behind the acclaimed children's book \"Nina and Rocksoft Adventures: The Helpless Zebra\" is spearheading a vaccination campaign aimed \u2026 [+3237 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 07:05:50.932592",
      "internal_id": "65014e800d6aa766b219dd20253e45a5ebd67abc85f8426830325ce9a280a46b",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4166,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "1news.co.nz",
      "author": "Anna Murray",
      "title": "New Auckland mpox cases: What you need to know",
      "description": "Six cases of mpox (monkeypox) have been confirmed in Auckland.",
      "url": "https://www.1news.co.nz/2024/01/11/new-auckland-mpox-cases-what-you-need-to-know/",
      "urlToImage": "https://tvnz-1-news-prod.cdn.arcpublishing.com/resizer/v2/RLLGPGLJTNADPLWHAHYVUD2SA4.jpg?auth=70a516cbef66086861697b8458f21e78d92a4a5f606192cceef7a28dba9a2024&quality=70&width=600&height=315&focal=1204%2C607",
      "publishedAt": "2024-01-11 06:11:19",
      "content": "Six confirmed cases of mpox (monkeypox) and one probable case have been recorded in Auckland. Public health officials said links had been identified between most of the cases, with transmission of \u2026 [+3199 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 07:05:53.659384",
      "internal_id": "7e0ba7ffa51c698dc168c0f8f7521ebc8a6f699fb583a05d53ceae8685df1126",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4163,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "nbc-news",
      "source_name": "NBC News",
      "author": "Aria Bendix",
      "title": "Philadelphia measles outbreak has hospitals on alert after child was sent to day care despite quarantine instructions",
      "description": "At least eight people have gotten measles in a Philadelphia area outbreak. One child was sent to day care despite quarantine instructions.",
      "url": "https://www.nbcnews.com/health/health-news/philadelphia-measles-outbreak-hospital-day-care-rcna133269",
      "urlToImage": "https://media-cldnry.s-nbcnews.com/image/upload/t_nbcnews-fp-1200-630,f_auto,q_auto:best/rockcms/2023-04/230420-measles-vaccine-mn-1010-fede6f.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-11 00:26:51",
      "content": "At least eight people have been diagnosed with measles in an outbreak that started last month in the Philadelphia area. The most recent two cases were confirmed on Monday. The outbreak began after a\u2026 [+5833 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 07:05:51.314045",
      "internal_id": "75e6c0c2951e84cea8d430554c3c0deb6ca92c4d2d433e3ccdce568987ee1a59",
      "publishedAtLabel": "Jan 11"
    },
    {
      "id": 4164,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Estad\u00e3o Conte\u00fado",
      "title": "Com dengue, Leonardo Bricio desabafa sobre estar doente e sozinho",
      "description": "Ator falou sobre gravidade da doen\u00e7a, alertou seus seguidores, mas revelou que est\u00e1 se tratando e est\u00e1 bem",
      "url": "https://www.terra.com.br/diversao/gente/com-dengue-leonardo-bricio-desabafa-sobre-estar-doente-e-sozinho,28f43bb10ddd532a7c63a506ae7afda8katxpvqv.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/10/393562792-a6xmuohbdvggzoydr4hepuidoe.png",
      "publishedAt": "2024-01-10 23:46:54",
      "content": "Leonardo Bricio, 60, contou aos seus seguidores no Instagram que est\u00e1 com dengue e alertou para os males da doen\u00e7a, al\u00e9m de fazer um desabafo sobre estar sozinho enquanto enfrenta os sintomas. \"Estou\u2026 [+1610 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 07:05:51.707166",
      "internal_id": "13a17d4b368ce6a34282b75697f56ee6c2b6c92a023bf3be971b5ed9d592332c",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4162,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "ars-technica",
      "source_name": "Ars Technica",
      "author": "Beth Mole",
      "title": "US verges on vaccination tipping point, faces thousands of needless deaths: FDA",
      "description": "Top regulatory officials call for clinicians to speak up and drown out misinformation.",
      "url": "https://arstechnica.com/science/2024/01/anti-vaccine-nonsense-will-likely-kill-thousands-this-season-fda-officials-say/",
      "urlToImage": "https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2017/08/Medical_diagnosis_for_the_student_and_practitioner_1922_14761731976-760x380.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 23:18:29",
      "content": "Enlarge/ A child with measles. 55 The US may be heading to a \"dangerous vaccination tipping point,\" with immunization rates falling so low that population-level immunity is now at risk, and we will\u2026 [+3999 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 07:05:51.309051",
      "internal_id": "c793467d07b827eef3ac0f3a2943578427cb960a347e275e02714c41e208d042",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4165,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": "LA NACION",
      "title": "La hierba arom\u00e1tica rica en Vitamina C, que aporta numerosos beneficios para la salud",
      "description": "Desde que en 2015 el descubrimiento de una de las propiedades del estrag\u00f3n gan\u00f3 el Nobel, se hizo tendencia en la ciencia y se demostr\u00f3 que cuenta con otras m\u00faltiples ventajas para la salud",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/lifestyle/cuidado-cuerpo-belleza/la-hierba-aromatica-rica-en-vitamina-c-que-aporta-numerosos-beneficios-para-la-salud-nid10012024/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/aunque-no-se-considera-un-farmaco-el-estragon-LBN3UMI5NBAOXOYKTVPXEP7JBI.jpg?auth=62e7b617381e3acaec973bc378f8ead49fdce1073ae24c92faa4f7c1547d62ba&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2024-01-10 21:39:20",
      "content": "En 2015, el Premio Nobel de Medicina fue otorgado al descubrimiento de una poderosa sustancia, presente en el estrag\u00f3n, que demostr\u00f3 eficacia en el tratamiento de la malaria. Si bien esta hierba arom\u2026 [+5078 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-12 07:05:52.802054",
      "internal_id": "8eeb6d50821cde155b416fc1d8bd537dcdab64680b8b4357181a1cd57448f9c0",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4159,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aristeguinoticias.com",
      "author": "Redacci\u00f3n AN / APV",
      "title": "Virus Zika, eficaz para tratar c\u00e1ncer en ratones: Estudio",
      "description": "Un grupo de roedores con neuroblastoma fueron tratados con inyecciones de Zika.",
      "url": "https://aristeguinoticias.com/1001/kiosko/virus-zika-eficaz-para-tratar-cancer-en-ratones-estudio/",
      "urlToImage": "https://editorial.aristeguinoticias.com/wp-content/uploads/2024/01/virus-zika-cancer-ratones-1012024.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 18:39:53",
      "content": "El neuroblastoma es un c\u00e1ncer infantil poco frecuente, frente al que el virus del Zika es eficaz para reducir o eliminar ese tumor en ratones, seg\u00fan ha demostrado un estudio, lo que sugiere que alg\u00fan\u2026 [+2608 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.823987",
      "internal_id": "f595768d5eb92e24f67d11016d7c5b03463efac81da17bac08f1f1a262d4ef62",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4160,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jo\u00e3o V\u00edtor Reis",
      "title": "Zika v\u00edrus pode ajudar no tratamento contra c\u00e2ncer, afirma estudo",
      "description": "Estudo realizado na Fl\u00f3rida constatou os efeitos positivos do zika v\u00edrus em camundongos com neuroblastomas, c\u00e2ncer infantil grave",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/zika-pode-ajudar-contra-cancer",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2020/07/20133121/zika-v%C3%ADrus-1.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 17:43:07",
      "content": "O zika v\u00edrus pode ser usado como terapia para tratar pacientes com alguns tipos de c\u00e2ncer, de acordo com um grupo de especialistas do centro de pesquisas do Nemours Childrens Hospital, na Fl\u00f3rida, Es\u2026 [+4843 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.828123",
      "internal_id": "ee2a804331d264562b343ea8552930bf1f16dcd273278e50286be8f281546386",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4150,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Demorgen.be",
      "author": "Barbara Debusschere",
      "title": "\u2018Hadden we het niet ingezet, was er ook kritiek geweest\u2019: 17.000 Europese doden door \u2018wondermiddel tegen corona\u2019, zegt studie",
      "description": "In zes Europese landen zijn bijna 17.000 mensen gestorven aan de bijwerkingen van \u2018hydroxychloroquine\u2019, het malariamiddel dat beloftevol leek tegen...",
      "url": "https://www.demorgen.be/nieuws/hadden-we-het-niet-ingezet-was-er-ook-kritiek-geweest-17-000-europese-doden-door-wondermiddel-tegen-corona-zegt-studie~bce229a2/",
      "urlToImage": "https://img.demorgen.be/30d94e9c84b8da01dbcbab60e07e97a2df463c8d/hadden-we-het-niet-ingezet-was-er-ook-kritiek-geweest-17000-europese-doden-door-wondermiddel-tegen-corona-zegt-studie",
      "publishedAt": "2024-01-10 17:35:49",
      "content": "In zes Europese landen zijn bijna 17.000 mensen gestorven aan de bijwerkingen van hydroxychloroquine, het malariamiddel dat beloftevol leek tegen corona. Dat staat in een nieuwe Franse studie, die mi\u2026 [+5678 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.569743",
      "internal_id": "cb71a52745cfa91415075189d58c4e74e0eec819769d26170c3955fda555f9cc",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4153,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Demorgen.be",
      "author": "Barbara Debusschere",
      "title": "\u2018Wondermiddel tegen corona\u2019 hydroxychloroquine kostte aan wellicht 17.000 Europeanen het leven",
      "description": "In zes Europese landen zijn bijna 17.000 mensen gestorven aan de bijwerkingen van \u2018hydroxychloroquine\u2019, het malariamiddel dat beloftevol leek tegen...",
      "url": "https://www.demorgen.be/nieuws/wondermiddel-tegen-corona-hydroxychloroquine-kostte-aan-wellicht-17-000-europeanen-het-leven~bce229a2/",
      "urlToImage": "https://img.demorgen.be/30d94e9c84b8da01dbcbab60e07e97a2df463c8d/wondermiddel-tegen-corona-hydroxychloroquine-kostte-aan-wellicht-17000-europeanen-het-leven",
      "publishedAt": "2024-01-10 17:35:49",
      "content": "In zes Europese landen zijn bijna 17.000 mensen gestorven aan de bijwerkingen van hydroxychloroquine, het malariamiddel dat beloftevol leek tegen corona. Dat staat in een nieuwe Franse studie, die mi\u2026 [+5639 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.601479",
      "internal_id": "dddcd6628724ca7916084874603e18bc3569c749f912cfac5965219828d764f6",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4140,
      "query": [
        "dengue",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "La Tribune.fr",
      "author": "Ma\u00ebva Gardet-Pizzo",
      "title": "Avec ses bornes anti-moustiques, Qista poursuit son d\u00e9veloppement \u00e0 l'international",
      "description": "Install\u00e9e \u00e0 S\u00e9nas, dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, Qista fabrique des bornes qui, en imitant la respiration humaine, sont capables de pi\u00e9ger les moustiques et d'obtenir des donn\u00e9es sur leur pr\u00e9sence pour mieux les contr\u00f4ler. Une technologie qui a convaincu des cli\u2026",
      "url": "https://region-sud.latribune.fr/innovation/2024-01-10/avec-ses-bornes-anti-moustiques-qista-poursuit-son-developpement-a-l-international-987561.html",
      "urlToImage": "https://static.latribune.fr/full_width/2300036/qista.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 17:35:00",
      "content": "Dengue, paludisme, fi\u00e8vre jaune, chikungunya, zyka ... Chaque ann\u00e9e, les moustiques sont \u00e0 l'origine d'environ 800.000 d\u00e9c\u00e8s \u00e0 travers le monde. Un chiffre que risque de gonfler la prolif\u00e9ration de m\u2026 [+6864 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:25.729663",
      "internal_id": "f0cb42cde3483b5fac834af7fab169c68f6af34f3aee90754822542da769adfd",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4139,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Gabriel Perline, Gabriel Perline",
      "title": "Leonardo Bricio contrai dengue e lamenta recupera\u00e7\u00e3o solit\u00e1ria",
      "description": "O ator refor\u00e7ou aos seguidores que \"n\u00e3o brinquem\" com a doen\u00e7a",
      "url": "https://gente.ig.com.br/colunas/gabriel-perline/2024-01-10/leonardo-bricio-contrai-dengue-e-lamenta-recuperacao-solitaria.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/7e/q6/e4/7eq6e432vzkazt5lq3gq7gu12.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 16:45:02",
      "content": "Nesta quarta-feira (10), Leonardo Bricio contou que est\u00e1 com dengue. Em seu Instagram, o ator publicou um v\u00eddeo contando mais detalhes de sua recupera\u00e7\u00e3o e desabafou sobre o momento solit\u00e1rio que est\u2026 [+1344 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:25.718420",
      "internal_id": "ca93853db68cdd0120d3f6dc5c24b0726f6638552af893ba235023e4775308f8",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4155,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.nu.nl",
      "author": "Linda van Beest",
      "title": "Malariamedicijn tijdens pandemie leidde tot doden, mogelijk ook in Nederland",
      "description": "16.990 mensen overleden tijdens de coronapandemie aan de bijwerkingen van hydroxychloroquine (HCQ). Malariamedicijn HCQ werd gebruikt om ernstig zieke coronapati\u00ebnten te helpen. In Nederland zijn mogelijk ook honderden mensen om het leven gekomen door de bijw\u2026",
      "url": "https://www.nu.nl/coronavirus/6297316/malariamedicijn-tijdens-pandemie-leidde-tot-doden-mogelijk-ook-in-nederland.html",
      "urlToImage": "https://media.nu.nl/m/n6exj81aquh3_wd1280/malariamedicijn-tijdens-pandemie-leidde-tot-doden-mogelijk-ook-in-nederland.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 15:27:02",
      "content": "10 jan 2024 om 12:36 Update: 14 minuten geleden 16.990 mensen overleden tijdens de coronapandemie aan de bijwerkingen van hydroxychloroquine (HCQ). Malariamedicijn HCQ werd gebruikt om ernstig ziek\u2026 [+5179 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.611855",
      "internal_id": "eb37df6b26e297018a17e2d7e94c3eb4a6ca2f094d2ff1a31d06233a62e45914",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4146,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Sunday Nwakanma",
      "title": "Abia trains health workers in malaria control",
      "description": "Abia State Government, on Wednesday, embarked on a two-day training of local government area and ward healthcare givers on malaria prevention, control and management in the state. The training is part of a programme by the World Bank, in collaboration with t\u2026",
      "url": "https://punchng.com/abia-trains-health-workers-in-malaria-control-2/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2021/08/28154101/Abia-State.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 15:00:59",
      "content": "Abia State Government, on Wednesday, embarked on a two-day training of local government area and ward healthcare givers on malaria prevention, control and management in the state. The training is p\u2026 [+1586 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.533814",
      "internal_id": "1809a8af7013b32807c74073265d5f0cebfc17a5802a7c5d297d7c6e8b0ca456",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4142,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Eluniversal.com.co",
      "author": "EL UNIVERSAL",
      "title": "Dengue en Cartagena: las cifras est\u00e1n por debajo de la media nacional",
      "description": "Los equipos interdisciplinarios del Departamento Administrativo Distrital de Salud, DADIS, actuaran como \u201ccazadores\u201d del vector transmisor del dengue en los barrios de mayor afectaci\u00f3n de la enfermedad con el prop\u00f3sito de reducir los casos positivos, dijo el \u2026",
      "url": "https://www.eluniversal.com.co/cartagena/dengue-en-cartagena-las-cifras-estan-por-debajo-de-la-media-nacional-IA9763479",
      "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.co/binrepository/1220x687/210c0/800d686/none/13704/GSSR/los-equipos-interdisciplinarios-del-departamento-administrativo-distrital-de-salud-dadis_9306167_20240110093454.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 14:40:00",
      "content": "Los equipos interdisciplinarios del Departamento Administrativo Distrital de Salud, DADIS, actuaran como cazadores del vector transmisor del dengue en los barrios de mayor afectaci\u00f3n de la enfermedad\u2026 [+1816 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:25.750293",
      "internal_id": "265c0296049f47911e0ca45d6a443bb3bd9e9d7d8ebe4b0bffc81e3f123fb044",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4138,
      "query": [
        "dengue",
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": "webdesk@voanews.com (Ayaz Gul)",
      "title": "Taliban Minister Boasts Afghan Anti-Polio Gains While Addressing Global Health Huddle",
      "description": "Islamabad \u2014 A senior representative of Afghanistan\u2019s Taliban government told a Pakistan-hosted international health conference Wednesday that his country had recorded an increase in mosquito-borne malaria and dengue fever cases, but infections caused by highl\u2026",
      "url": "https://www.voanews.com/a/taliban-minister-boasts-afghan-anti-polio-gains-while-addressing-global-health-huddle-/7434029.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/B6E7B14B-2240-4EC4-88EC-F55FE44D5CD9.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 14:01:40",
      "content": "Islamabad A senior representative of Afghanistans Taliban government told a Pakistan-hosted international health conference Wednesday that his country had recorded an increase in mosquito-borne mala\u2026 [+3115 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:25.711253",
      "internal_id": "fa3c66400a6bd501a519970484fa33b4408202dd8cfff67be2fb3d9d1dff2d82",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4158,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Amy G. Wilson, David R. Lapen, Jennifer F. Provencher, Scott Wilson",
      "title": "The role of species ecology in predicting Toxoplasma gondii prevalence in wild and domesticated mammals globally",
      "description": "Author summary Toxoplasma gondii, a relative of malaria, is one of the most common parasitic infections in the world, capable of causing severe and chronic health problems to host species, which encompasses all warm-blooded animals. Humans, wildlife and domes\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plospathogens/article?id=10.1371/journal.ppat.1011908",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plospathogens/article/figure/image?id=10.1371/journal.ppat.1011908.g002&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-10 14:00:00",
      "content": "Abstract Macroecological approaches can provide valuable insight into the epidemiology of globally distributed, multi-host pathogens. Toxoplasma gondii is a protozoan that infects any warm-blooded a\u2026 [+48174 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.629324",
      "internal_id": "5549de9b608dd95282f26f85c91ce4651922639d8e820aeba0c2d8b5f8bc8788",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4154,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Sushmitha Ramakrishnan",
      "title": "Hydroxychloroquine: COVID 'cure' linked to 17,000 deaths",
      "description": "Amidst the panic of the first wave of COVID-19, existing drugs were repurposed as a treatment. Some ideas were fatal. Researchers have linked hydroxychloroquine \u2014 an antimalarial drug that was briefly promoted by former US President Donald Trump and others as\u2026",
      "url": "https://www.dw.com/en/hydroxychloroquine-covid-cure-linked-to-17000-deaths/a-67937178",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/55298810_6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 13:36:00",
      "content": "Researchers have linked hydroxychloroquine an antimalarial drug that was briefly promoted by former US President Donald Trump and others as a \"miracle\" medicine for COVID-19 to an increased mortalit\u2026 [+5668 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.606078",
      "internal_id": "55894307e12c9878f1d2c1159e7bdb4cd494d8f4f380a45a183df14143079e9a",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4157,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "Investigadores espa\u00f1oles identifican una barrera defensiva para luchar contra la malaria",
      "description": "Un grupo de investigadores de la Universidad Complutense de Madrid, la Universidad Rey Juan Carlos y del Instituto de Investigaci\u00f3n del Hospital 12 de Octubre de Madrid, en colaboraci\u00f3n con la Universidad de Ghana, han dado un paso esencial para descubrir la \u2026",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-investigadores-espanoles-identifican-barrera-defensiva-luchar-contra-malaria-20240110130223.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20240110130223_1200.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 12:02:23",
      "content": "MADRID, 10 Ene. (EUROPA PRESS) - Un grupo de investigadores de la Universidad Complutense de Madrid, la Universidad Rey Juan Carlos y del Instituto de Investigaci\u00f3n del Hospital 12 de Octubre de M\u2026 [+3091 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.623385",
      "internal_id": "eb4fc9e3c42a4041f87bfd7cef2a23242b39a9100b98a4fc660cf6deb5503f7b",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4147,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tuttomercatoweb.com",
      "author": "Andrea Losapio",
      "title": "Bournemouth, Traor\u00e9 \u00e8 guarito dalla malaria. Interessamenti da Roma e Napoli",
      "description": "Hamed Traor\u00e9 \u00e8 guarito dalla malaria e potrebbe anche diventare presto un uomo mercato. Il centrocampista era finito in ospedale nei giorni scorsi e a confermarlo ci aveva pensato Andoni Iraola, tec",
      "url": "https://www.tuttomercatoweb.com/serie-a/bournemouth-traore-e-guarito-dalla-malaria-interessamenti-da-roma-e-napoli-1921215",
      "urlToImage": "https://tmw-storage.tcccdn.com/storage/tuttomercatoweb.com/img_notizie/thumb3/5c/5c962b035bdef97d668a91cdc9271fc6-09228-oooz0000.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-10 11:55:57",
      "content": "Hamed Traor\u00e9 \u00e8 guarito dalla malaria e potrebbe anche diventare presto un uomo mercato. Il centrocampista era finito in ospedale nei giorni scorsi e a confermarlo ci aveva pensato Andoni Iraola, tecn\u2026 [+1143 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.538398",
      "internal_id": "94cf08e260aa8020fcca5d97c6ad51e1ae32c3a6ec0dd767946fb30a3e791884",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4137,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Philadelphia Inquirer",
      "author": "Abraham Gutman",
      "title": "CHOP vaccination expert recommends MMR vaccine after measles outbreak in Philadelphia",
      "description": "The outbreak spread from the Children's Hospital of Philadelphia to a daycare when a person with measles violated quarantine guidelines.",
      "url": "https://www.inquirer.com/health/philadelphia-measles-outbreak-symptoms-vaccine-age-mmr-20240110.html",
      "urlToImage": "https://www.inquirer.com/resizer/ymcVciMXBXEqkxzBLM04HlBJalk=/760x507/smart/filters:format(webp)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/pmn/4PFGYLRVMBES7CBV4IZEPCBT5Q.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 11:50:51",
      "content": "Five children attending a day-care center in Northeast Philadelphia have been sickened with measles, health officials said this week, confirming two more cases there. In all, the city has identified\u2026 [+5614 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:25.369344",
      "internal_id": "f1b343485648808f12824a2037d72b04468ab0a6904ece46a08c5afe58873cb4",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4145,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.nu.nl",
      "author": "Linda van Beest",
      "title": "Inzet malariamedicijn tijdens coronapandemie leidde tot doden, mogelijk ook in Nederland",
      "description": "16.990 mensen overleden tijdens de coronapandemie aan de bijwerkingen van hydroxycholoquine (HCQ). Malariamedicijn HCQ werd gebruikt om ernstig zieke coronapati\u00ebnten te helpen. In Nederland zijn mogelijk ook honderden mensen om het leven gekomen door de bijwe\u2026",
      "url": "https://www.nu.nl/coronavirus/6297316/inzet-malariamedicijn-tijdens-coronapandemie-leidde-tot-doden-mogelijk-ook-in-nederland.html",
      "urlToImage": "https://media.nu.nl/m/n6exj81aquh3_wd1280/inzet-malariamedicijn-tijdens-coronapandemie-leidde-tot-doden-mogelijk-ook-in-nederland.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 11:47:54",
      "content": "10 jan 2024 om 12:36 Update: 7 minuten geleden 16.990 mensen overleden tijdens de coronapandemie aan de bijwerkingen van hydroxycholoquine (HCQ). Malariamedicijn HCQ werd gebruikt om ernstig zieke \u2026 [+5174 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.528495",
      "internal_id": "159ef757fae5f99c3619b039cffad80095ec33fedd8676436b9ac65f58e1c1df",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4152,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.nu.nl",
      "author": "Linda van Beest",
      "title": "Bijna 17.000 doden door inzet malariamedicijn tijdens coronapandemie",
      "description": "16.990 mensen overleden tijdens de coronapandemie aan de bijwerkingen van hydroxycholoquine (HCQ). Malariamedicijn HCQ werd gebruikt om ernstig zieke coronapati\u00ebnten te helpen. In Nederland zijn mogelijk ook honderden mensen om het leven gekomen door de bijwe\u2026",
      "url": "https://www.nu.nl/coronavirus/6297316/bijna-17000-doden-door-inzet-malariamedicijn-tijdens-coronapandemie.html",
      "urlToImage": "https://media.nu.nl/m/n6exj81aquh3_wd1280/bijna-17000-doden-door-inzet-malariamedicijn-tijdens-coronapandemie.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 11:36:34",
      "content": "16.990 mensen overleden tijdens de coronapandemie aan de bijwerkingen van hydroxycholoquine (HCQ). Malariamedicijn HCQ werd gebruikt om ernstig zieke coronapati\u00ebnten te helpen. In Nederland zijn moge\u2026 [+5129 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.589784",
      "internal_id": "98323c53738766ff01f36a7714ab1d16c7ac0ede81b8be0b183f5e1b34181f38",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4141,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7, com TV Leste",
      "title": "Adolescente morre por suspeita de dengue hemorr\u00e1gica em MG",
      "description": "Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias realiza exames laboratoriais para confirmar causa exata do falecimento da jovem",
      "url": "https://noticias.r7.com/minas-gerais/adolescente-morre-por-suspeita-de-dengue-hemorragica-em-mg-10012024",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/morre-suspeita-dengue-10012024102400179",
      "publishedAt": "2024-01-10 10:46:43",
      "content": "Prefeitura aguarda resultado de exames para confirmar causa da morte Reprodu\u00e7\u00e3o/Redes Sociais Uma adolescente, de 17 anos, moradora da cidade de Tim\u00f3teo, a 196 km de Belo Horizonte, morr\u2026 [+639 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:25.734882",
      "internal_id": "6078013a9df958280195e07e7fbdb1e6de270131c21b853d1d35644173fc66cb",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4149,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.dn.se",
      "author": "TT",
      "title": "L\u00e4kare \u00e5ngrar opr\u00f6vad covidmedicin: Borde inte b\u00f6rjat",
      "description": "",
      "url": "https://www.dn.se/sverige/lakare-angrar-oprovad-covidmedicin-borde-inte-borjat/",
      "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/gcs/bilder/dn-mly/73a62005-6a31-49bf-b8b6-9b9bfaf0372f.jpeg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80",
      "publishedAt": "2024-01-10 10:40:18",
      "content": "L\u00e4kemedlen hydroxiklorikin och klorokin, som i vanliga fall anv\u00e4nds f\u00f6r att behandla malaria, gavs till sv\u00e5rt sjuka covidpatienter under pandemin. Men senare studier har visat att medicineringen gav \u2026 [+1046 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.550993",
      "internal_id": "a5aeca1d726452cc6586541ffcfbc8ba313135e9c08556c7b6cc18b2ebb364dc",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4156,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nos.nl",
      "author": null,
      "title": "'Honderden coronapati\u00ebnten in Nederland overleden door bijwerkingen malariamiddel'",
      "description": "In de beginfase van de coronapandemie zijn ook in Nederland waarschijnlijk enkele honderden mensen overleden door de bijwerkingen van het malariamiddel hydroxychloroquine. Arts-microbioloog Marc Bonten zegt dat in de Volkskrant, in reactie op een internationa\u2026",
      "url": "https://nos.nl/l/2504363",
      "urlToImage": "https://cdn.nos.nl/image/2024/01/10/1042188/1024x576a.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 08:34:31",
      "content": "In de beginfase van de coronapandemie zijn ook in Nederland waarschijnlijk enkele honderden mensen overleden door de bijwerkingen van het malariamiddel hydroxychloroquine. Arts-microbioloog Marc Bont\u2026 [+2359 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.616733",
      "internal_id": "493dcd46056c4771bba40ebc4870b02412c834d3b28e71a3ca8651fc0476be03",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4144,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aftonbladet.se",
      "author": null,
      "title": "Statsepidemiologen \u00e5ngrar covidbehandling",
      "description": "\u25b8 L\u00e4kemedlen hydroxiklorikin och klorokin, som i vanliga fall anv\u00e4nds f\u00f6r att behandla malaria, gavs till sv\u00e5rt sjuka\u2026",
      "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/Rr77qd/aftonbladet-direkt?pinnedEntry=1204483",
      "urlToImage": "https://imbo.vgc.no/users/bt/images/17c13b4803d0f57f6efb8f831e271d53?t%5B%5D=maxSize%3Awidth%3D1200&publicKey=bt-w&accessToken=5b9bcbd4ebf625a51ff6915f5c6ddf54ab07811eb8bfa47b7f6a1b870912f459",
      "publishedAt": "2024-01-10 08:27:45",
      "content": "TRE NYHETER DU INTE F\u00c5R MISSA: Statsepidemiologen \u00e5ngrar covidbehandling Magnus Gissl\u00e9n, statsepidemiolog och tidigare \u00f6verl\u00e4kare p\u00e5 infektionskliniken p\u00e5 Sahlgrenska i G\u00f6teborg, anser att \u2026 [+14367 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.521383",
      "internal_id": "6548fd4a148736b10841a09802cd83af95edfb575dee3111a9b023559b21d201",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4148,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "svenska-dagbladet",
      "source_name": "Svenska Dagbladet",
      "author": "TT",
      "title": "\u00c5ngrar opr\u00f6vad covidmedicin: \u201dSlutade snabbt\u201d",
      "description": "Tusentals kan ha d\u00f6tt sedan de f\u00e5tt malariamedicin mot covid-19. \u00c4ven i Sverige gavs l\u00e4kemedlet under en kort period. \u2013 Vi borde aldrig ha b\u00f6rjat, s\u00e4ger statsepidemiologen.",
      "url": "https://www.svd.se/a/veLplB/statsepidemiologen-angrar-covidbehandling",
      "urlToImage": "https://svd.vgc.no/v2/images/9a3ec5c5-dc72-47a2-b75f-eb6f3eb35969?h=630&q=80&upscale=true&w=1200&s=0c1877444382fed4a1927268cf60c2f328de9b73",
      "publishedAt": "2024-01-10 08:17:44",
      "content": "L\u00e4kemedlen hydroxiklorikin och klorokin, som i vanliga fall anv\u00e4nds f\u00f6r att behandla malaria, gavs till sv\u00e5rt sjuka covidpatienter under pandemin. Men senare studier har visat att medicineringen gav \u2026 [+226 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.542481",
      "internal_id": "05aa10ae1dd89f7ca4430e68b5be280718c48dc8564ab23703af7d0ea5e44a8b",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4151,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aftonbladet.se",
      "author": "TT",
      "title": "Statsepidemiologen \u00e5ngrar covidbehandling",
      "description": "L\u00e4kemedlen hydroxiklorikin och klorokin, som i vanliga fall anv\u00e4nds f\u00f6r att behandla malaria, gavs till sv\u00e5rt sjuka covidpatienter under pandemin. Men senare st",
      "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/Knw2r4/statsepidemiologen-angrar-covidbehandling",
      "urlToImage": "https://images.aftonbladet-cdn.se/v2/images/e2ad900b-c6f8-4d53-91f3-c95a2478121e?fit=crop&format=auto&h=1266&q=50&w=1900&s=0714fc79b3093abc31bf5ec774deabb4c7549888",
      "publishedAt": "2024-01-10 08:17:43",
      "content": "share-arrow Dela L\u00e4kemedlen hydroxiklorikin och klorokin, som i vanliga fall anv\u00e4nds f\u00f6r att behandla malaria, gavs till sv\u00e5rt sjuka covidpatienter under pandemin. Men senare studier har visat att \u2026 [+994 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.580231",
      "internal_id": "8b887e7d72ad78abc1f42890f5efaa70c556fd1773dc79b035533ecdac3fc9fe",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4143,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Hola",
      "author": "hola.com",
      "title": "\u00bfQu\u00e9 es la meningitis criptoc\u00f3cica, la enfermedad que padece el marido de Patricia P\u00e9rez?",
      "description": "Luis Canut ha sido diagnosticado con esta enfermedad ocasionada por un hongo",
      "url": "https://www.hola.com/estar-bien/20240110246310/meningitis-criptococica-patricia-perez-enfermedad-marido/",
      "urlToImage": "https://images.hola.com/imagenes/estar-bien/20240110246310/meningitis-criptococica-patricia-perez-enfermedad-marido/1-358-975/patricia-perez-marido-t.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 08:00:13",
      "content": "La que fuera presentadora de televisi\u00f3n Patricia P\u00e9rez ha compartido recientemente el problema de salud que padece su marido, Luis Canut, desde hace ya casi un a\u00f1o, en concreto, desde el mes de marzo\u2026 [+10045 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 19:05:26.050291",
      "internal_id": "0990bb6b0186648153169810331511a658dc0ea5b7798ceb4eacc66fec2d27d2",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4133,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Marketscreener.com",
      "author": null,
      "title": "Valneva: pediatric study in chikungunya begins",
      "description": "(marketscreener.com) Valneva announces the vaccination of the first participant in its Phase 2 clinical study evaluating the safety and immunogenicity of two different doses of its single-injection chikungunya vaccine in children. This multi-center, randomize\u2026",
      "url": "https://www.marketscreener.com/quote/stock/VALNEVA-SE-54466/news/Valneva-pediatric-study-in-chikungunya-begins-45710748/",
      "urlToImage": "https://www.marketscreener.com/images/twitter_MS_fdblanc.png",
      "publishedAt": "2024-01-10 07:04:07",
      "content": "Valneva announces the vaccination of the first participant in its Phase 2 clinical study evaluating the safety and immunogenicity of two different doses of its single-injection chikungunya vaccine in\u2026 [+654 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:51.613796",
      "internal_id": "90b2b0741170d4de52762a198c61bc5f5d8295c66da7c103800e93677c4eb183",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4131,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "Nuevos datos prometedores en el tratamiento del neuroblastoma con el virus del Zika",
      "description": "La inyecci\u00f3n de tumores de neuroblastoma con el virus del Zika logr\u00f3 reducir o eliminar el tumor en casos de neuroblastoma en investigaciones con ratones, lo que sugiere que alg\u00fan d\u00eda el virus podr\u00eda servir como una terapia eficaz contra el c\u00e1ncer, seg\u00fan un e\u2026",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-nuevos-datos-prometedores-tratamiento-neuroblastoma-virus-zika-20240110072448.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20240110072448_1200.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 06:24:48",
      "content": "MADRID, 10 Ene. (EUROPA PRESS) - La inyecci\u00f3n de tumores de neuroblastoma con el virus del Zika logr\u00f3 reducir o eliminar el tumor en casos de neuroblastoma en investigaciones con ratones, lo que s\u2026 [+4585 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:51.386343",
      "internal_id": "5742cd31bb28038efad8868f2254e095899b449072f23ee8c6fdc4c5a09309ab",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4136,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Marketscreener.com",
      "author": null,
      "title": "Valneva Vaccinates First Participant in Pediatric Trial of Single-Shot Chikungunya Vaccine",
      "description": "(marketscreener.com) Saint-Herblain , January 10, 2024 \u2013 Valneva SE today announced that the first participant has been vaccinated in the Phase 2 clinical trial evaluating the safety and Immunogenicity in children of two different dose levels of Valneva\u2019s sin\u2026",
      "url": "https://www.marketscreener.com/quote/stock/VALNEVA-SE-54466/news/Valneva-Vaccinates-First-Participant-in-Pediatric-Trial-of-Single-Shot-Chikungunya-Vaccine-45710416/",
      "urlToImage": "https://www.marketscreener.com/images/twitter_MS_fdblanc.png",
      "publishedAt": "2024-01-10 06:01:03",
      "content": "Saint-Herblain (France), January 10, 2024 Valneva SE (Nasdaq: VALN; Euronext Paris: VLA) today announced that the first participant has been vaccinated in the Phase 2 clinical trial evaluating the sa\u2026 [+9621 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:51.624343",
      "internal_id": "60d438b990d6c0795b2e4305e5034ad04518635ae32c55d6c840273e6b450f33",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4134,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "GlobeNewswire",
      "author": "VALNEVA",
      "title": "Valneva vaccine le premier participant de l\u2019\u00e9tude p\u00e9diatrique portant sur son vaccin \u00e0 dose unique contre le chikungunya",
      "description": "Saint-Herblain (France), 10 janvier 2024 - Valneva SE (Nasdaq : VALN ; Euronext Paris : VLA) a annonc\u00e9 aujourd'hui la vaccination du premier participant \u00e0 son \u00e9tude clinique de Phase 2 \u00e9valuant l'innocuit\u00e9 et l'immunog\u00e9nicit\u00e9 de deux doses diff\u00e9rentes de son \u2026",
      "url": "https://www.globenewswire.com/news-release/2024/01/10/2806803/0/fr/Valneva-vaccine-le-premier-participant-de-l-%C3%A9tude-p%C3%A9diatrique-portant-sur-son-vaccin-%C3%A0-dose-unique-contre-le-chikungunya.html",
      "urlToImage": "https://ml-eu.globenewswire.com/Resource/Download/04f398df-96ac-4b7a-8544-2a2ce2495778",
      "publishedAt": "2024-01-10 06:00:00",
      "content": "Saint-Herblain (France), 10 janvier 2024 - Valneva SE (Nasdaq : VALN ; Euronext Paris : VLA) a annonc\u00e9 aujourd'hui la vaccination du premier participant \u00e0 son \u00e9tude clinique de Phase 2 \u00e9valuant l'inn\u2026 [+11032 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:51.617684",
      "internal_id": "2cfb547ad0c053745b144179a1536ada4a4e2fa82f29583f6cf27640999b12a0",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4135,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "GlobeNewswire",
      "author": "VALNEVA",
      "title": "Valneva Vaccinates First Participant in Pediatric Trial of Single-Shot Chikungunya Vaccine",
      "description": "Saint-Herblain (France), January 10, 2024 \u2013 Valneva SE (Nasdaq: VALN; Euronext Paris: VLA) today announced that the first participant has been vaccinated in the Phase 2 clinical trial evaluating the safety and Immunogenicity in children of two different dose \u2026",
      "url": "https://www.globenewswire.com/news-release/2024/01/10/2806803/0/en/Valneva-Vaccinates-First-Participant-in-Pediatric-Trial-of-Single-Shot-Chikungunya-Vaccine.html",
      "urlToImage": "https://ml-eu.globenewswire.com/Resource/Download/04f398df-96ac-4b7a-8544-2a2ce2495778",
      "publishedAt": "2024-01-10 06:00:00",
      "content": "Saint-Herblain (France), January 10, 2024 Valneva SE (Nasdaq: VALN; Euronext Paris: VLA) today announced that the first participant has been vaccinated in the Phase 2 clinical trial evaluating the sa\u2026 [+9545 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:51.620877",
      "internal_id": "f0a28f8049f5869b0cc5fff78bdfff0d8c996ee28770f43468577ccebf8a3e8b",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4125,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Index.hu",
      "author": "Ern\u0151fy N\u00f3ra",
      "title": "Kell-e tartanunk a szomsz\u00e9dunkban terjed\u0151 szam\u00e1rk\u00f6h\u00f6g\u00e9st\u0151l?",
      "description": "Kell-e tartanunk a szomsz\u00e9dunkban terjed\u0151 szam\u00e1rk\u00f6h\u00f6g\u00e9st\u0151l? - M\u00e1r \u00f6tven \u00e9ve oltj\u00e1k itthon a k\u00f3rokoz\u00f3 ellen a gyerekeket.",
      "url": "https://index.hu/belfold/2024/01/10/gyerekek-szamarkohoges-bakterium-fertozes-jarvany-oltas/",
      "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/5428/54284/542841/54284123_4009805_879ed2c09601a9c37027c308f73a315f_wm.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 05:14:00",
      "content": "A szam\u00e1rk\u00f6h\u00f6g\u00e9s alapveten gyermekbetegs\u00e9g, \u00e9s mint ilyen, \u00e1ltal\u00e1ban kisgyermekek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben terjed. A Bordetella pertussis nev bakt\u00e9rium ellen 1954-tl vezett\u00e9k be Magyarorsz\u00e1gon a k\u00f6telez olt\u00e1st, a\u2026 [+4666 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:49.203932",
      "internal_id": "007cfe8c52849b8c358b36a628dcd4d40c47506991ec3147254a82426e680437",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4132,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Lavozdegalicia.es",
      "author": "efe",
      "title": "El virus del Zika es eficaz para tratar, en ratones, un tipo de c\u00e1ncer infantil",
      "description": "Ha mostrado resultados positivos contra el neuroblastoma, y los investigadores ven en este hallazgo una esperanza para nuevos tratamientos",
      "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2024/01/09/virus-zika-eficaz-tratar-ratones-tipo-cancer-infantil/00031704827765160631448.htm",
      "urlToImage": "https://cflvdg.avoz.es/sc/wWAkmzD4Cw6IGQqJoZwAr5Fzua0=/1280x/2024/01/09/00121704828182368394964/Foto/J20A8049.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-10 04:00:00",
      "content": "El neuroblastoma es un cncer infantil poco frecuente, frente al que el virus del Zika es eficaz para reducir o eliminar ese tumor en ratones, segn ha demostrado un estudio, lo que sugiere que algn da\u2026 [+2399 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:51.389971",
      "internal_id": "65a4f5acbaaf44715e786d8827128e5bff86ba3e94bfedbd2ee1b2b42cf31be5",
      "publishedAtLabel": "Jan 10"
    },
    {
      "id": 4130,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Campinas cria 'opera\u00e7\u00e3o de guerra' contra a dengue com drones e entrada for\u00e7ada em im\u00f3veis",
      "description": "Chaveiros e a guardas municipais ser\u00e3o utilizados, caso necess\u00e1rio, para acessar resid\u00eancias. Foco, mais uma vez, ser\u00e1 o Jardim Eulina. Campinas far\u00e1 mutir\u00f5es contra a dengue a cada 15 dias Rog\u00e9rio Capela A Prefeitura de Campinas (SP) informou nesta ter\u00e7a-fei\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/09/campinas-cria-operacao-de-guerra-contra-a-dengue-com-drones-e-entrada-forcada-em-imoveis.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/Q10OScNh00RUld8RpBj6VunyUQ0=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2024/9/4/DMV4AnS1OFQ9xieAWGtw/mutirao-dengue.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 22:39:38",
      "content": "Os drones come\u00e7am a ser usados nesta quinta-feira (11) no Jardim Eulina, bairro que, segundo a Prefeitura, est\u00e1 com alto risco de transmiss\u00e3o e teve baixo \u00edndice de im\u00f3veis vistoriados no \u00faltimo muti\u2026 [+4674 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:50.390300",
      "internal_id": "4f47337e3ab39b5b80d79ce3ce1471c3f02da447a9ec61363830db42968e021b",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4129,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cnn",
      "source_name": "CNN",
      "author": "Carma Hassan",
      "title": "Measles outbreak involving cases at a Philadelphia day care center expands, health officials say | CNN",
      "description": "A cluster of measles cases in Philadelphia has widened to include eight people over the past month, including at least five children, according to the city\u2019s health department.",
      "url": "https://www.cnn.com/2024/01/09/health/philadelphia-measles-outbreak/index.html",
      "urlToImage": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/240109142644-measles-vaccine-010924.jpg?c=16x9&q=w_800,c_fill",
      "publishedAt": "2024-01-09 22:05:47",
      "content": "A cluster of measles cases in Philadelphia has widened to include eight people over the past month, including at least five children, according to the citys health department. All of the cases were \u2026 [+4751 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:49.981979",
      "internal_id": "a67f5719384322e47b5a4e5d1291d7dd29548a39a84ee7447b47371354bc0eb7",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4127,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "UPI.com",
      "author": "Ernie Mendell, HealthDay News",
      "title": "Philadelphia measles outbreak raises concern as vaccination rates fall",
      "description": "Eight Philadelphia residents are known to have contracted measles, the city's department of health said in an update on the outbreak, citing anti-vaxxer...",
      "url": "https://www.upi.com/Health_News/2024/01/09/philadelphia-measles-outbreak-2024/9051704830470/",
      "urlToImage": "https://media.zenfs.com/en/united_press_international_articles_356/d2c6c57492091639a53336911b60bd5e",
      "publishedAt": "2024-01-09 20:11:50",
      "content": "Eight Philadelphia residents are known to have contracted measles, the city's department of health said in an update on the outbreak released Monday. Measles is highly infectious, and Philadelphia h\u2026 [+1934 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:49.965726",
      "internal_id": "7d8414f6e3051f9f02969d378ea5200646b741b895fbf49b45fabdf040b67f08",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4195,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Discover Magazine",
      "author": "Charles Rupprecht, Auburn University, Rodney E. Rohde, Texas State University",
      "title": "Rabies Is An Ancient, Unpredictable And Potentially Fatal Disease \u2212 Two Rabies Researchers Explain How To Protect Yourself",
      "description": "Rabies Is An Ancient, Unpredictable And Potentially Fatal Disease \u2212 Two Rabies Researchers Explain How To Protect Yourself",
      "url": "https://www.discovermagazine.com/health/rabies-is-an-ancient-unpredictable-and-potentially-fatal-disease-two-rabies",
      "urlToImage": "https://images.ctfassets.net/cnu0m8re1exe/4YeIlxjvm031mH0Ewpn93V/ee26b1c5009e261fa9e8022b6708c960/rabies.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 20:00:00",
      "content": "A feral kitten in Omaha, Nebraska, tested positive for rabies in November 2023. It died of the raccoon variant of the virus, which is typically found only in the Appalachian Mountains. Detecting this\u2026 [+8066 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-13 19:05:37.343645",
      "internal_id": "2ef7940219e9c29d8e506b273897e0e5ab9d83397a92fe6ec5262d0521181834",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4126,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Forbes",
      "author": "Joshua Cohen, Senior Contributor, \n Joshua Cohen, Senior Contributor\n https://www.forbes.com/sites/joshuacohen/",
      "title": "Measles Outbreak In Philadelphia Suggests Growing Problem Of Vaccine Hesitancy",
      "description": "A measles outbreak in Philadelphia has expanded to eight confirmed and three suspected cases, Vaccine preventable diseases such as measles remain a public health threat.",
      "url": "https://www.forbes.com/sites/joshuacohen/2024/01/09/measles-outbreak-in-philadelphia-suggests-growing-problem-of-vaccine-hesitancy/",
      "urlToImage": "https://imageio.forbes.com/specials-images/imageserve/659d5ae5c3816456de8f59c3/0x0.jpg?format=jpg&height=900&width=1600&fit=bounds",
      "publishedAt": "2024-01-09 19:41:15",
      "content": "Five year old boy sick with measles. getty A measles outbreak in Philadelphia has expanded to eight confirmed and three suspected cases, city health officials said Monday. Thus far, three patients \u2026 [+5473 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:49.961447",
      "internal_id": "37a75a6ed5ca9b679d1592ee89ef1b139eb47530073bcb6ca2ec4ad33347b4fc",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4128,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "[e]Eran Lahav",
      "title": "Israel reports new cases of monkeypox, measles",
      "description": "JERUSALEM, Jan. 9 (Xinhua) -- The Israeli Ministry of Health on Tuesday reported the detection of new cases of monkeypox and measles in the country. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/world/2024/01/10/israel-reports-new-cases-of-monkeypox-measles",
      "urlToImage": "https://cdn.thestar.com.my/Themes/img/newTsol_logo_socmedia.png",
      "publishedAt": "2024-01-09 19:14:00",
      "content": "JERUSALEM, Jan. 9 (Xinhua) -- The Israeli Ministry of Health on Tuesday reported the detection of new cases of monkeypox and measles in the country. The ministry did not specify the exact number of\u2026 [+1071 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-11 07:05:49.972328",
      "internal_id": "188252ac615b8883e3ce43faae5a9373c7df962029877654b3731b05d539803b",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4124,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Libertaddigital.com",
      "author": "LD / Agencias",
      "title": "Logran eliminar un raro tumor inyectando el virus del Zika en ratones",
      "description": "Aunque falta un largo camino para su aplicaci\u00f3n en humanos, investigadores han abierto el camino para el uso del virus contra el c\u00e1ncer.",
      "url": "https://www.libertaddigital.com/ciencia-tecnologia/salud/2024-01-09/logran-eliminar-un-raro-tumor-inyectando-el-virus-del-zika-en-ratones-7085486/",
      "urlToImage": "https://s.libertaddigital.com/2024/01/09/1200/627/ld/laboratory090123.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-09 18:04:59",
      "content": "Un estudio dirigido por investigadores del Nemours Children's Health (Estados Unidos), publicado en Cancer Research Communications, sugiere que el virus del Zika podr\u00eda ser eficaz para reducir o elim\u2026 [+4335 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:29.746891",
      "internal_id": "bf5b4cffa64eb540e279e2be01660b65dc46c9be5ff5b6c7a64fc8a99677b4d8",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4120,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Cidades do interior do Rio est\u00e3o em alerta por aumento nos casos de dengue",
      "description": "Cidades do interior do Rio de Janeiro est\u00e3o em alerta por causa do aumento dos casos de dengue. Apenas em 2023, houve 3.094 casos da doen\u00e7a em...",
      "url": "https://recordtv.r7.com/balanco-geral-rj/videos/cidades-do-interior-do-rio-estao-em-alerta-por-aumento-nos-casos-de-dengue-09012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/09/659d88c6cd77c0fa3b000241/94c6344482c34ced99a31eef13768c39__BGT_R7_09JAN2024_ALERTADENGUE_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 17:17:50",
      "content": "Cidades do interior do Rio de Janeiro est\u00e3o em alerta por causa do aumento dos casos de dengue. Apenas em 2023, houve 3.094 casos da doen\u00e7a em Campos dos Goytacazes, 397 em Maca\u00e9, 249 em S\u00e3o Pedro da\u2026 [+33 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:28.655885",
      "internal_id": "a37e33d034a411cef1151c2524eb3be0636cdda5739333d877f7fbbe95170a88",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4121,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": "Alejo Miranda",
      "title": "JPR Williams, el adi\u00f3s a un fullback que marc\u00f3 una \u00e9poca",
      "description": "Muri\u00f3 a los 74 a\u00f1os, por causa de una meningitis bacteriana",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/rugby/jpr-williams-el-adios-a-un-fullback-que-marco-una-epoca-nid09012024/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/jpr-williams-fallecio-a-los-74-JHTH73CFW5D2DMOZEKBH47S5IY.JPG?auth=44d0abcaa9ef3e5cb7b3d7ef5d5633d466001f90d2babd6732b713caf174f845&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2024-01-09 17:03:21",
      "content": "JPR Williams marc\u00f3 una \u00e9poca. Pieza clave en el glorioso seleccionado de Gales de la d\u00e9cada del 70, \u00edcono de los mejores equipos de los British &amp; Irish Lions y el combinado de Barbarians de la hi\u2026 [+3823 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:28.985136",
      "internal_id": "17ddecd834e2ab426e2f9bae660f5f608fc7c596022fdbfec14c69bcf7fd1569",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4117,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "the-jerusalem-post",
      "source_name": "The Jerusalem Post",
      "author": "BY JERUSALEM POST STAFF",
      "title": "Two measles cases found in Israel's North - Health Ministry",
      "description": "An unvaccinated child and an adult from the North contracted measles, the Health Ministry reported on Tuesday.",
      "url": "https://www.jpost.com/breaking-news/article-781458",
      "urlToImage": "https://images.jpost.com/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_407,w_690/534687",
      "publishedAt": "2024-01-09 16:07:40",
      "content": "An unvaccinated child and an adult from the North contracted measles, the Health Ministry reported on Tuesday. In both cases, no source of infection was identified, and none of them had recently been\u2026 [+463 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:28.294029",
      "internal_id": "deb435f473cbcd155f888f2c8c9101f060f46a4bc74e0fbb52722f11cfb1c049",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4123,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": "el-mundo",
      "source_name": "El Mundo",
      "author": "Raquel Serrano",
      "title": "Emplean el virus del Zika para combatir el neuroblastoma infantil",
      "description": "Este tumor, que supone un 15% de mortalidad por c\u00e1ncer pedi\u00e1trico, podr\u00eda encontrar una novedosa estrategia que, no obstante, requiere ensayos m\u00e1s amplios de seguridad y eficacia Leer",
      "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2024/01/09/659d6e09e9cf4a1f548b45ae.html",
      "urlToImage": "https://phantom-elmundo.unidadeditorial.es/c9504d24a2d2a6540e48cef68b2d91d0/crop/0x0/1500x1000/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2024/01/09/17048155694416.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 16:02:26",
      "content": "La inoculaci\u00f3n del virus del Zika en tumores de neuroblastoma en modelo de rat\u00f3n reduce o elimina la lesi\u00f3n, seg\u00fan los datos de un nueva investigaci\u00f3n que publica Cancer Research Communications, de l\u2026 [+4083 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:29.742829",
      "internal_id": "ab341f16e7ae97790803aebd812140a13e20b653865587e18130b6273b6c51e1",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4118,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "ynet",
      "source_name": "Ynet",
      "author": "\u05d0\u05d3\u05d9\u05e8 \u05d9\u05e0\u05e7\u05d5",
      "title": "\u05d9\u05dc\u05d3 \u05dc\u05d0 \u05de\u05d7\u05d5\u05e1\u05df \u05d5\u05d0\u05d3\u05dd \u05de\u05d1\u05d5\u05d2\u05e8 \u05e0\u05d3\u05d1\u05e7\u05d5 \u05d1\u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05d1\u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5, \u05de\u05e7\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d4\u05d3\u05d1\u05e7\u05d4 \u05dc\u05d0 \u05d9\u05d3\u05d5\u05e2",
      "description": "\u05d0\u05e3 \u05d0\u05d7\u05d3 \u05de\u05d4\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7\u05d9\u05dd \u05dc\u05d0 \u05e9\u05d4\u05d4 \u05d1\u05d7\u05d5\"\u05dc. \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 \u05db\u05d7\u05d5\u05d3\u05e9 \u05e2\u05d3\u05db\u05df \u05de\u05e9\u05e8\u05d3 \u05d4\u05d1\u05e8\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05e2\u05dc \u05d7\u05d5\u05dc\u05d4 \u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05e9\u05d4\u05d9\u05d4 \u05d1\u05d8\u05d9\u05e1\u05d4 \u05de\u05d3\u05d5\u05d1\u05d0\u05d9 \u05dc\u05e0\u05ea\u05d1\"\u05d2. \u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05d4\u05d9\u05d0 \u05de\u05d7\u05dc\u05d4 \u05e0\u05d2\u05d9\u05e4\u05d9\u05ea \u05e9\u05e2\u05dc\u05d5\u05dc\u05d4 \u05dc\u05e1\u05db\u05df \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d1\u05de\u05e7\u05e8\u05d9\u05dd \u05d4\u05e7\u05e9\u05d9\u05dd. \u05d4\u05d3\u05e8\u05da \u05d4\u05d8\u05d5\u05d1\u05d4 \u05d1\u05d9\u05d5\u05ea\u05e8 \u05dc\u05d4\u05ea\u05de\u05d2\u05df \u05de\u05de\u05d7\u05dc\u05d4 \u05e7\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d0 \u05dc\u05d4\u05ea\u05d7\u05e1\u05df. \u05e9\u05d0\u05dc\u05d5\u05ea \u05d5\u05ea\u05e9\u05d5\u05d1\u05d5\u05ea \u05e2\u05dc \u05d4\u05e0\u05d2\u05d9\u05e3 \u05d5\u05e2\u05dc \u05d4\u05de\u05d7\u05dc\u05d4",
      "url": "https://www.ynet.co.il/health/article/h18dy1sot",
      "urlToImage": "https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver5/crop_images/2023/10/06/rkFA9u6ep/rkFA9u6ep_9_0_785_442_0_large.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 15:54:56",
      "content": "? . - (Measles virus) Paramyxovirus.",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:28.298661",
      "internal_id": "44f007fbcca575de85e4306897d962aae4c00acd37156fa6eebe81110914055f",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4122,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "David J. Price, Narimane Nekkab, Wuelton M. Monteiro, Daniel A. M. Villela, Julie A. Simpson, Marcus V. G. Lacerda, Michael T. White, Angela Devine",
      "title": "Tafenoquine following G6PD screening versus primaquine for the treatment of vivax malaria in Brazil: A cost-effectiveness analysis using a transmission model",
      "description": "Author summary Why was this study done? Radical cure with primaquine or recently approved tafenoquine is required to clear the dormant liver parasites of vivax malaria. While single-dose tafenoquine overcomes the barrier of patient adherence to the current \u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.1004255",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosmedicine/article/figure/image?id=10.1371/journal.pmed.1004255.g003&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-09 14:00:00",
      "content": "Abstract Background Malaria transmission modelling has demonstrated the potential impact of semiquantitative glucose-6-phosphate dehydrogenase (G6PD) testing and treatment with single-dose tafenoqu\u2026 [+42532 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:29.334255",
      "internal_id": "4db4338c8923aa0b3389bea34f93fa6cf44afde00c563ed765d7e44e68db38f7",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4116,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Conversation Africa",
      "author": "Rodney E. Rohde, Regents' Professor & Chair, Medical Laboratory Science, Texas State University, Charles Rupprecht, Affiliate Professor of Veterinary Medicine, Auburn University",
      "title": "Rabies is an ancient, unpredictable and potentially fatal disease \u2212 two rabies researchers explain how to protect yourself",
      "description": "An unexpected case of rabies found in an animal can raise concerns for a potential outbreak. Proactive vaccination of both wildlife and people can help protect everyone.",
      "url": "https://theconversation.com/rabies-is-an-ancient-unpredictable-and-potentially-fatal-disease-two-rabies-researchers-explain-how-to-protect-yourself-219199",
      "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/567905/original/file-20240104-24-3ionkc.jpg?ixlib=rb-1.1.0&rect=0%2C291%2C2048%2C1024&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop",
      "publishedAt": "2024-01-09 13:23:53",
      "content": "Rabies virus (red) has an incubation period that can last from days to months. NIAID/Flickr, CC BY A feral kitten in Omaha, Nebraska, tested positive for rabies in November 2023. It died of the racc\u2026 [+8313 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:27.843877",
      "internal_id": "0d73fb642d867a745aeb9ae96f051b05e7dd03be1894089fb1ac5fdbeb6f0a27",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4119,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Qdenga: confira 5 pontos sobre nova vacina da dengue",
      "description": "Brasil \u00e9 primeiro pa\u00eds a incorporar imunizante no sistema p\u00fablico de sa\u00fade; entenda como funciona prote\u00e7\u00e3o contra dengue e como doses ser\u00e3o distribu\u00eddas.",
      "url": "https://www.bbc.com/portuguese/articles/c03y041yeljo",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/ddae/live/8c8cd5f0-abe3-11ee-b042-b1e5ed61b7e6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 09:29:34",
      "content": "Cr\u00e9dito, Getty Images Legenda da foto, Brasil \u00e9 primeiro pa\u00eds a incorporar vacina contra dengue no sistema p\u00fablico de sa\u00fade Article information A vacina contra a dengue conhecida como Qdenga foi i\u2026 [+11728 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 19:05:28.629712",
      "internal_id": "7e73dc02b5fb028d301a74c89ab2c84d0658b76bea8ed42ae712170ef92619dd",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4113,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jade Abreu",
      "title": "M\u00e9dicos de UPA onde mulher morreu com dengue n\u00e3o recebem h\u00e1 seis meses",
      "description": "Parte do sal\u00e1rio de novembro s\u00f3 caiu em janeiro e os honor\u00e1rios de junho nunca foram pagos, conforme denunciam os m\u00e9dicos",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/medicos-de-upa-onde-mulher-morreu-com-dengue-nao-recebem-ha-seis-meses",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/08/30194645/Apos-educadores-Justica-barra-aumento-de-plano-de-saude-do-GDF-para-enfermeiros.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 05:45:47",
      "content": "Os m\u00e9dicos que trabalham na Unidade de Pronto-Atendimento (UPA) Mans\u00f5es Odisseia e no Hospital Bom Jesus, em \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, est\u00e3o sem receber o pagamento de junho do ano passado. O atraso de \u2026 [+7147 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 07:05:41.360073",
      "internal_id": "35b7e11fc2b3a94b12634017b1b1f50f15cd02953828a8de43f54280002593be",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4109,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "Shimona Kanwar",
      "title": "Govt hosps run out of anti-rabies vaccine again",
      "description": "Government hospitals in Chandigarh faced a shortage of anti-rabies vaccine, leaving dog bite victims in a tizzy. The vaccine was made available at the civil hospital in Sector 22 after a resident highlighted the issue on social media. This shortage has occurr\u2026",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/city/chandigarh/govt-hosps-run-out-of-anti-rabies-vaccine-again/articleshow/106651965.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-106651964,width-1070,height-580,imgsize-9762,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 03:49:26",
      "content": "Indias famous national parks as imagined by AI",
      "retrievedAt": "2024-01-10 07:05:40.533886",
      "internal_id": "5508e7893a2dfe5c7814cf1211186b5021aa3386b4f06e060b07d0dbfe00be21",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4115,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Zacjohnson.com",
      "author": "Zac Johnson",
      "title": "William Weightman Net Worth \u2013 How Much Was William Weightman Worth?",
      "description": "William Weightman was a prominent figure in the pharmaceutical industry, known for his exceptional wealth and financial success. Born in 1813 in Waltham, England, Weightman built his fortune through his involvement in the manufacturing of the malaria drug qui\u2026",
      "url": "https://zacjohnson.com/william-weightman-net-worth/",
      "urlToImage": "https://zacjohnson.com/wp-content/uploads/2024/01/William-Weightman-net-worth.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 03:09:25",
      "content": "William Weightman was a prominent figure in the pharmaceutical industry, known for his exceptional wealth and financial success. Born in 1813 in Waltham, England, Weightman built his fortune through \u2026 [+29554 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 07:05:42.019921",
      "internal_id": "c3c1f231ce81fef9dfe1a2e23fc625ed8ebb4336b9af9eef0c75b9ef6751e7d0",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4114,
      "query": [
        "dengue",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Abril.com.br",
      "author": "Casa.com",
      "title": "Antimosquito: tinta, ventiladores e l\u00e2mpadas ajudam no combate \u00e0 dengue",
      "description": "Novos produtos auxiliam na prote\u00e7\u00e3o contra o mosquito Aedes aegypti transmissor da dengue, zika e chikungunya.",
      "url": "https://casa.abril.com.br/bem-estar/antimosquito-tinta-ventiladores-lampadas-combate-dengue/",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/09/355523525-mosquito-dengue-amazon-03.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-09 01:05:48",
      "content": "A dengue \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que os brasileiros devem ter o ano todo, mas principalmente nos meses mais quentes do ano. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foram registrados 1.530.940 casos prov\u00e1veis \u2026 [+2634 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 07:05:41.380054",
      "internal_id": "bc4db3b108c7512d47c83263426e78645e54546bca41cfb1ac2302990f68bc4e",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4111,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPVI-TV",
      "author": "6abc Digital Staff",
      "title": "Measles outbreak Philadelphia: More possible exposure locations identified, 8 total cases",
      "description": "The number of people known to be infected with measles has risen to eight, the Philadelphia Health Department said Monday.",
      "url": "https://6abc.com/measles-outbreak-philadelphia-department-of-public-health-rash-symptoms/14296791/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/5229649_040119-wabc-measles-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-09 00:31:08",
      "content": "PHILADELPHIA (WPVI) -- The number of people known to be infected with measles has risen to eight, the Philadelphia Health Department said Monday. City officials have said the cases are among unvacci\u2026 [+3084 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 07:05:40.999732",
      "internal_id": "484a8d043030778599c5aab3ab1ba157c3b6107b2c0da410f4803dec9b9f8191",
      "publishedAtLabel": "Jan 9"
    },
    {
      "id": 4110,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "Dr. Angela Zhang",
      "title": "Philadelphia health officials are tracking a measles outbreak: What to know",
      "description": "Philadelphia health officials are tracking a measles outbreak: What to knowgo.com",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/philadelphia-tracking-measles-outbreak/story?id=106201500",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/9252f61b-cc9d-4ceb-afd4-a0cdca20257e/measles-virus-gty-thg-230622_1687446863807_hpMain_2_16x9.jpg?w=992",
      "publishedAt": "2024-01-08 23:07:52",
      "content": "The Philadelphia Department of Health is tracking a measles outbreak in the city, with eight confirmed cases as of Monday. Health officials told ABC News all confirmed cases are among non-immune ind\u2026 [+3698 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 07:05:40.994926",
      "internal_id": "e5be490a8ed42b3b153f72f15b5faa86f9f5e47b0f41443829a44938971d53ed",
      "publishedAtLabel": "Jan 8"
    },
    {
      "id": 4112,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbs-news",
      "source_name": "CBS News",
      "author": "Tom Ignudo",
      "title": "2 more measles cases confirmed by Philadelphia Health Department, bringing total to 8",
      "description": "Philadelphia Department of Public Health says seven of the eight cases are in Philly and the other case is outside the city.",
      "url": "https://www.cbsnews.com/philadelphia/news/measles-cases-in-philadelphia-outbreak/",
      "urlToImage": "https://assets2.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2024/01/04/56bc74a6-8718-4f15-8218-b957dff754bd/thumbnail/1200x630/fe6af117fa40be0a0c4ca7527013ce0f/gettyimages-713781945.jpg?v=3638d056f7798fc8425d74271bc0b398",
      "publishedAt": "2024-01-08 22:06:00",
      "content": "PHILADELPHIA (CBS) -- Two more measles cases were confirmed by the Philadelphia Department of Public Health on Monday, bringing the total number of cases to eight since the outbreak began. The heal\u2026 [+1814 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-10 07:05:41.004107",
      "internal_id": "2854890d3dedd2e6535a768c71ab7e79a828a45ad3f65db12d4040261d774069",
      "publishedAtLabel": "Jan 8"
    },
    {
      "id": 4107,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Dengue: veja nove bairros com alto risco de transmiss\u00e3o em Campinas, segundo prefeitura",
      "description": "\u00c1reas em alerta s\u00e3o escolhidas a partir da an\u00e1lise de casos suspeitos e confirmados na \u00faltima semana. Em 2023, metr\u00f3pole teve 6\u00aa maior epidemia na s\u00e9rie hist\u00f3rica. Combater a prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes aegypti \u00e9 fundamental Lucas Garriga/INaturalist A Sec\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/08/dengue-saiba-quais-sao-os-nove-bairros-com-alto-risco-de-transmissao-em-campinas.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/PQC7IxwaZnGzp5xhg5vj2sDHrmU=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/G/K/3M9DyLSvaef2oGV43XgA/lucas-garriga.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-08 18:56:42",
      "content": "Veja, na lista abaixo, os bairros com alto risco de transmiss\u00e3o: CentroBotafogoVila Itapura Jardim Novo Maracan\u00e3Parque da Fazenda <u\u2026 [+3882 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-09 19:05:28.037450",
      "internal_id": "f6a84a4fc3e0da5c1f2d89195981eb897c5f4ef74e8de32594723439b5e4c458",
      "publishedAtLabel": "Jan 8"
    },
    {
      "id": 4108,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Yoshihiro Samune, Akatsuki Saito, Tadahiro Sasaki, Ritsuko Koketsu, Narinee Srimark, Juthamas Phadungsombat, Masaru Yokoyama, Osamu Kotani, Hironori Sato, Atsushi Yamanaka, Saori Haga, Toru Okamoto, Takeshi Kurosu, Emi E. Nakayama, Tatsuo Shioda",
      "title": "Genetic regions affecting the replication and pathogenicity of dengue virus type 2",
      "description": "Author summary Since the discovery of dengue virus (DENV) in 1907, many people in Latin America, and South and Southeast Asia have been at risk of infection. Analysis of the sequences of viruses isolated in Thailand in 2016 and 2017 revealed the emergence of \u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011885",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011885.g012&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-08 14:00:00",
      "content": "Introduction Dengue fever is an infectious disease caused by dengue virus (DENV), which is transmitted by Aedes aegypti and Aedes albopictus mosquitoes. The virus infects approximately 400 million p\u2026 [+57811 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-09 19:05:28.046770",
      "internal_id": "b3a41f8471036cd71061f5a3214b5f9098b1d6620927ccff562c8c5bf506a1ac",
      "publishedAtLabel": "Jan 8"
    },
    {
      "id": 4106,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ouest-France",
      "author": "Ouest-France avec NG",
      "title": "Le virus de la dengue circule toujours en Martinique et en Guadeloupe",
      "description": "Le virus de la dengue circule toujours dans les Antilles fran\u00e7aises. Des centaines de patients sont encore touch\u00e9s chaque semaine en Guadeloupe et en Martinique m\u00eame si le nombre de cas graves a tendance \u00e0 diminuer.",
      "url": "https://www.ouest-france.fr/region-guadeloupe/departement-de-guadeloupe/le-virus-de-la-dengue-circule-toujours-en-martinique-et-en-guadeloupe-207f8a98-ae21-11ee-885e-024cd8f39fea",
      "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyNDAxYjZmNjZhZTY3MjM1YTg2MGQ0NWY1YzUxMWM4MzM5Njc?width=1260&height=708&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=be93043f92b2100956144f078662c36781b9414bd6ec1cc358e852b7599acad6",
      "publishedAt": "2024-01-08 12:51:24",
      "content": "L\u00e9pid\u00e9mie de dengue se poursuit dans les Antilles fran\u00e7aises. Le nombre de cas cliniquement \u00e9vocateurs de ce virus a m\u00eame tendance \u00e0 augmenter ces derni\u00e8res semaines en Guadeloupe. Au cours de la se\u2026 [+1075 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-09 19:05:28.015486",
      "internal_id": "84ca11cd6d0ae7cd67066f79f04775ba575c6e369f02a09b5a720a0f281cb520",
      "publishedAtLabel": "Jan 8"
    },
    {
      "id": 4104,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "The Star Online",
      "title": "State Health Dept: Close to 2,800 dengue cases recorded in Kelantan last year",
      "description": "KOTA BHARU: A total of 2,790 dengue cases were reported in Kelantan in 2023, which is an increase of 127.4% compared with 1,227 cases reported in 2022. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/07/state-health-dept-close-to-2800-dengue-cases-recorded-in-kelantan-last-year",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/07/2478048.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-07 05:34:00",
      "content": "KOTA BHARU: A total of 2,790 dengue cases were reported in Kelantan in 2023, which is an increase of 127.4% compared with 1,227 cases reported in 2022. State Health Department director Datuk Dr Zain\u2026 [+1253 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-08 07:05:50.291102",
      "internal_id": "8caeaa698679e9e0dbac7609e17cb73863534310df5a2e22222a28d6a92a3374",
      "publishedAtLabel": "Jan 7"
    },
    {
      "id": 4105,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Malay Mail",
      "author": "Malay Mail",
      "title": "Kelantan Health Dept records 2,790 dengue cases in state last year",
      "description": "KOTA BARU, Jan 7 \u2014 A total of 2,790 dengue cases were reported in Kelantan in 2023, which is an increase of 127.4 per cent compared with 1,227 cases reported in 2022. State...",
      "url": "https://www.malaymail.com/news/malaysia/2024/01/07/kelantan-health-dept-recorded-2790-dengue-cases-in-state-last-year/111065",
      "urlToImage": "https://www.malaymail.com/malaymail/uploads/images/2024/01/07/thumbs/400x400/176768.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-07 05:01:52",
      "content": "KOTA BARU, Jan 7 A total of 2,790 dengue cases were reported in Kelantan in 2023, which is an increase of 127.4 per cent compared with 1,227 cases reported in 2022. State Health Department (JKNK) di\u2026 [+1238 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-08 07:05:50.313178",
      "internal_id": "d16c4317c99546e51a7b9883ab30e4d5714cb0517f43716c8b336083f255b209",
      "publishedAtLabel": "Jan 7"
    },
    {
      "id": 4101,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Alta taxa de recusa prejudica 1\u00ba mutir\u00e3o de 2024 contra criadouros de dengue em Campinas",
      "description": "Apura\u00e7\u00e3o da EPTV indica que moradores deixaram de atender os agentes de sa\u00fade em cerca de metade das casas durante a manh\u00e3 deste s\u00e1bado. Metr\u00f3pole encerrou 2023 com a 6\u00aa maior epidemia. Primeiro multir\u00e3o do ano contra a dengue vistoria casas em quatro bairros\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/06/alta-taxa-de-recusa-prejudica-1o-mutirao-de-2024-contra-criadouros-de-dengue-em-campinas.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/tdj1Le0Whs7hnr5Xmo0-jW6FdzE=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/12245541.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-06 16:26:23",
      "content": "Quatro bairros da regi\u00e3o Sudoeste foram percorridos: Jardim Santo Ant\u00f4nio, DIC III, DIC IV e DIC V. A regi\u00e3o foi escolhida por ter o maior \u00edndice de contamina\u00e7\u00e3o por dengue na cidade. J\u00e1 a defini\u00e7\u00e3\u2026 [+8674 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 19:05:18.858674",
      "internal_id": "b112d2803aa240d449bad41e21aeab7011f19ed2d345893b1997d5839b7787cd",
      "publishedAtLabel": "Jan 6"
    },
    {
      "id": 4099,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Montevideo.com.uy",
      "author": "Montevideo Portal",
      "title": "Paraguay cerr\u00f3 el a\u00f1o 2023 con 18.123 casos de dengue y 115.596 de chikungu\u00f1a",
      "description": "La primera de estas enfermedades, end\u00e9mica en el pa\u00eds guaran\u00ed desde 2009, se cobr\u00f3 el a\u00f1o pasado 33 muertes.",
      "url": "https://www.montevideo.com.uy/Salud/Paraguay-cerro-el-ano-2023-con-18-123-casos-de-dengue-y-115-596-de-chikunguna-uc875938",
      "urlToImage": "https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201602/_W933_80/547175.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-06 15:31:00",
      "content": "Paraguay cerr\u00f3 el a\u00f1o 2023 con un total de 18.123 casos confirmados y probables de dengue y 37 fallecidos, seg\u00fan un reporte epidemiol\u00f3gico difundido este viernes por el Ministerio de Salud P\u00fablica y \u2026 [+1179 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 19:05:18.816410",
      "internal_id": "1162f8b952cd155500dfb7d167678eaeb9db54920d1d28f4a37857a44d92ee05",
      "publishedAtLabel": "Jan 6"
    },
    {
      "id": 4103,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Malay Mail",
      "author": "Malay Mail",
      "title": "Health Dept: 11 deaths due to dengue in Sabah",
      "description": "KOTA KINABALU, Jan 6 \u2014 Sabah Health Department yesterday informed that 6,983 dengue cases were reported until the 52 Epidemiology week (ME-52). This signifies a drop of 1.8...",
      "url": "https://www.malaymail.com/news/malaysia/2024/01/06/health-dept-11-deaths-due-to-dengue-in-sabah/111012",
      "urlToImage": "https://www.malaymail.com/malaymail/uploads/images/2024/01/06/thumbs/400x400/176690.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-06 14:36:18",
      "content": "KOTA KINABALU, Jan 6 Sabah Health Department yesterday informed that 6,983 dengue cases were reported until the 52 Epidemiology week (ME-52). This signifies a drop of 1.8 per cent compared to 7,110 \u2026 [+1371 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 19:05:18.884240",
      "internal_id": "069459f9399c2b1cd90c1500836b4646a1507c9890dbc692445ec3db0bf82d00",
      "publishedAtLabel": "Jan 6"
    },
    {
      "id": 4100,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Esther Ferreira, Esther Ferreira",
      "title": "Vacina da dengue no SUS: quem pode tomar e o que voc\u00ea precisa saber?",
      "description": "A vacina Qdenga, que protege contra o v\u00edrus da dengue, foi incorporada ao SUS em dezembro e come\u00e7ar\u00e1 a ser aplicada em fevereiro",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2024-01-06/vacina-dengue-sus.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/ds/5d/2y/ds5d2y8ofngh4qmi3wjhgacex.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-06 11:00:00",
      "content": "Em dezembro, a vacina Qdenga, que protege contra o v\u00edrus da dengue, foi incorporada ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A partir de fevereiro, a popula\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es priorit\u00e1rias poder\u00e1 se vacinar grat\u2026 [+2419 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 19:05:18.837263",
      "internal_id": "6b51229b528ec6625af51dd6b625968b4b7936874faead0ecf8819606128b7ea",
      "publishedAtLabel": "Jan 6"
    },
    {
      "id": 4102,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Dengue: Campinas prev\u00ea vistoriar 4 mil im\u00f3veis no 1\u00ba mutir\u00e3o de 2024 contra criadouros",
      "description": "Reintrodu\u00e7\u00e3o dos sorotipos 3 e 4 preocupa autoridades de sa\u00fade para poss\u00edvel explos\u00e3o de casos; cidade encerrou 2023 com a 6\u00aa maior epidemia da s\u00e9rie hist\u00f3rica. Campinas far\u00e1 mutir\u00f5es contra a dengue a cada 15 dias Rog\u00e9rio Capela Em alerta para uma poss\u00edvel e\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/06/dengue-campinas-preve-vistoriar-4-mil-imoveis-no-1o-mutirao-de-2024-contra-criadouros.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/h9K2_OlBvBBneKvOXdxc79HsO-g=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/O/C/Mqj8qGSHq7hBfXyB7BSQ/dengue-3.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-06 10:38:01",
      "content": "Jardim Santo Ant\u00f4nioDIC IIIDIC IVDIC V A a\u00e7\u00e3o prevista para ocorrer entre 8h30 e 11h30 re\u00fane, al\u00e9m da Secretaria de Sa\u00fade, equipes da secretaria de Servi\u2026 [+7618 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 19:05:18.863225",
      "internal_id": "35471ad77050fe12985413ebd91111f498dfc0c1f009d14d0a5a6e12848ee66a",
      "publishedAtLabel": "Jan 6"
    },
    {
      "id": 4098,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Microbe.tv",
      "author": "Vincent Racaniello",
      "title": "TWiV 1076: Clinical update with Dr. Daniel Griffin",
      "description": "In his weekly clinical update, Dr. Griffin highlights global circulation of Mpox virus, reviews the most recent statistics on the circulation of respiratory syncytial virus, influenza virus and SARS-CoV-2 virus in the US, and discusses the clinical outcome of\u2026",
      "url": "https://www.microbe.tv/twiv/twiv-1076/",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-06 05:00:00",
      "content": "In his weekly clinical update, Dr. Griffin highlights global circulation of Mpox virus, reviews the most recent statistics on the circulation of respiratory syncytial virus, influenza virus and SARS-\u2026 [+934 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 07:05:49.645423",
      "internal_id": "68a11ba8629ef036d573e058c2adaca63b407d7a2dfcce3c6f66f45db7309f4a",
      "publishedAtLabel": "Jan 6"
    },
    {
      "id": 4093,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Milenio",
      "author": "Liliana Padilla",
      "title": "Manuel A\u00f1orve pide declarar emergencia sanitaria por dengue en Acapulco y Coyuca",
      "description": "El coordinador del PRI en el Senado, Manuel A\u00f1orve alert\u00f3 que tras el paso del hurac\u00e1nOtis, Acapulco y Coyuca enfrentan una ola de dengue que ya ha cobrado vidas y llam\u00f3 al gobierno federal a tomar acciones para frenar la enfermedad que se registra en el puer\u2026",
      "url": "https://www.milenio.com/estados/manuel-anorve-alerta-brote-mortal-dengue-guerrero",
      "urlToImage": "https://cdn.milenio.com/uploads/media/2024/01/05/manuel-anorve-alerta-brote-mortal.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-06 01:05:52",
      "content": "El coordinador del PRI en el Senado, Manuel A\u00f1orve alert\u00f3 que tras el paso del hurac\u00e1n Otis, Acapulco y Coyuca enfrentan una ola de dengue que ya ha cobrado vidas y llam\u00f3 al gobierno federal a tomar \u2026 [+2357 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 07:05:48.074388",
      "internal_id": "2c7b50dd701c59c4995aa014f0a011f6d9b44e003f823b38d50fe536facf469c",
      "publishedAtLabel": "Jan 6"
    },
    {
      "id": 4097,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Newser",
      "author": "Jenn Gidman",
      "title": "Illness That Caused 'Global Panic' Never Really Went Away",
      "description": "In 2016, the United Nations declared that the Zika virus\u2014a mosquito-borne illness that can cause serious neurological effects in newborns with infected moms\u2014 was no longer a worldwide emergency . But the virus didn't actually disappear: In fact, Medriva deems\u2026",
      "url": "https://www.newser.com/story/344570/current-zika-stats-probably-just-the-tip-of-the-iceberg.html",
      "urlToImage": "https://img1-azrcdn.newser.com/image/1510172-12-20240105171020.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-05 22:45:00",
      "content": "In 2016, the United Nations declared that the Zika virus\u2014a mosquito-borne illness that can cause serious neurological effects in newborns with infected moms\u2014was no longer a worldwide emergency. But t\u2026 [+1610 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 07:05:49.081904",
      "internal_id": "583272b3e3f6642dcf12a5114b7dd7df0ab25f46a6f7f4c5d0446f7241d126e7",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4096,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Yale.edu",
      "author": "news@yale.edu (Yale News)",
      "title": "A new therapy effective against drug-sensitive and resistant parasites",
      "description": "A novel combination therapy developed by researchers at the Yale School of Medicine can help fight the drug-resistant cases of the tickborne illness babesiosis.",
      "url": "https://medicine.yale.edu/news-article/babesiosis-researchers-discover-a-new-combination-therapy-effective-against-drug-sensitive-and-resistant-parasites/",
      "urlToImage": "https://ysm-res.cloudinary.com/image/upload/c_limit,f_auto,h_630,q_auto,w_1200/v1/yms/prod/6a0e051a-b240-44b1-b175-4781217bcc58",
      "publishedAt": "2024-01-05 21:39:58",
      "content": "Drug-resistant babesiosis may respond to a novel combination therapy, researchers say. The treatment, which involves the antimalarial drug tafenoquine and the anti-fungal/anti-parasite drug atovaquon\u2026 [+5817 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 07:05:48.801108",
      "internal_id": "df233822a45df9239e5767534488df4061a9068ac16c55a5c5365e0b0a05fcae",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4095,
      "query": [
        "dengue",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": "Jos\u00e9 E. Bord\u00f3n",
      "title": "Santa Fe: un hombre de 42 a\u00f1os muri\u00f3 por fiebre hemorr\u00e1gica argentina",
      "description": "Los roedores trasmiten este virus; recomiendan vacunarse; hay cuatro provincias en donde la afecci\u00f3n es end\u00e9mica",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/santa-fe-un-hombre-de-42-anos-murio-por-fiebre-hemorragica-argentina-nid05012024/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/la-fiebre-hemorragica-argentina-tambien-conocida-NHWFVMUGWVEW7E5NKPXZKJOEMM.jpg?auth=0bac48aa4313391cbdafaf353016ea9546aaf163fff5ad245154e8ed5ca61eb5&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2024-01-05 21:14:52",
      "content": "SANTA FE.- Ni coronavirus, ni dengue, chikungunya ni zika. El a\u00f1o comenz\u00f3 en esta provincia con un primer caso mortal de fiebre hemorr\u00e1gica argentina o Virus Jun\u00edn, tambi\u00e9n conocida como Mal de los R\u2026 [+3432 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 07:05:48.116391",
      "internal_id": "308d8793578e5b5eed89f2e910ea49a0517c9b666fdb402dba5dcc6de02aee3a",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4094,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.ad.nl",
      "author": "Peter Schouten",
      "title": "Muggenplaag teistert Buenos Aires, recordjaar dengue",
      "description": "Niets lijkt de Argentijnen op dit moment te worden bespaard. Terwijl het land vecht tegen de zware economische crisis, voeren haar inwoners nog een andere strijd: die tegen de mug. Maar de middelen ontbreken om de zwerm insecten te lijf te gaan.",
      "url": "https://www.ad.nl/buitenland/muggenplaag-teistert-buenos-aires-recordjaar-dengue~a57958e5/",
      "urlToImage": "https://images0.persgroep.net/rcs/yniQeaTkDhXWtRptPX0bzvhrkv4/diocontent/234324132/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7",
      "publishedAt": "2024-01-05 19:49:11",
      "content": "Niets lijkt de Argentijnen op dit moment te worden bespaard. Terwijl het land vecht tegen de zware economische crisis, voeren haar inwoners nog een andere strijd: die tegen de mug. Maar de middelen o\u2026 [+45 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-07 07:05:48.113044",
      "internal_id": "f1799d8aa583003ba7f48d4cd38a9923e428fe3455f45fe8ae5530244516cc76",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4088,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Revistaoeste.com",
      "author": "Revista Oeste - Internacional",
      "title": "Argentina enfrenta \u2018invas\u00e3o\u2019 de aedes aegypti e bate recorde de casos de dengue",
      "description": "Surto da doen\u00e7a est\u00e1 localizado principalmente em Buenos Aires O post Argentina enfrenta \u2018invas\u00e3o\u2019 de aedes aegypti e bate recorde...",
      "url": "https://revistaoeste.com/mundo/argentina-enfrenta-invasao-de-aedes-aegypti-e-bate-recorde-de-casos-de-dengue/",
      "urlToImage": "https://medias.revistaoeste.com/qa-staging/wp-content/uploads/2022/11/dengue-flickr.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 17:53:34",
      "content": "A Argentina registrou 135 mil pessoas infectadas e 68 mortes por dengue em 2023, batendo recorde hist\u00f3rico da doen\u00e7a no pa\u00eds. O surto est\u00e1 localizado principalmente na regi\u00e3o na capital, Buenos Aires\u2026 [+1327 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:23.855442",
      "internal_id": "6a33cf44d587a9a4ae2df7f8918b8a6fd30583e623b6612ca1f59dacc42e5796",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4084,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "espn-cric-info",
      "source_name": "ESPN Cric Info",
      "author": "Andrew Fidel Fernando",
      "title": "Pathum Nissanka ruled out of Zimbabwe ODIs with suspected dengue",
      "description": "Shevon Daniel replaces Nissanka, who will miss the T20Is if diagnosed with dengue",
      "url": "https://www.espncricinfo.com/story/pathum-nissanka-ruled-out-of-zimbabwe-odis-with-suspected-case-of-dengue-1415692",
      "urlToImage": "https://img1.hscicdn.com/image/upload/f_auto/lsci/db/PICTURES/CMS/370700/370756.6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 16:36:05",
      "content": "NewsShevon Daniel replaces Nissanka, who will miss the T20Is if diagnosed with dengue Andrew Fidel Fernando is a writer at ESPNcricinfo. @afidelf",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:23.800577",
      "internal_id": "4d17cd3888f57efea457fdbf9cd022dd17afb9754bb025b61527ffcf6341c0fe",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4087,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Beth\u00e2nia Nunes",
      "title": "Dengue: cientistas desenvolvem inseticida com planta da Mata Atl\u00e2ntica",
      "description": "O inseticida natural e biodegrad\u00e1vel demonstrou alta especificidade contra a larva do mosquito Aedes aegypti, causador da dengue",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/dengue-inseticida-planta-aedes",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/12/15114121/Dengue_Aedes_Aegypti_Casos.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 16:15:57",
      "content": "Cientistas brasileiros desenvolveram um inseticida capaz de matar a larva do mosquito Aedes aegypti, causador da dengue, a partir de uma planta nativa da Mata Atl\u00e2ntica. O produto foi criado com \u00f3le\u2026 [+4711 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:23.835725",
      "internal_id": "43a58439a7619c2cd66d62237aac8f02dd8dd81f900f9ec262df4063e20413ff",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4085,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "KRISTY INUS",
      "title": "Dengue: Take preventive measures during monsoon season, says Sabah Health Dept",
      "description": "KOTA KINABALU: The Sabah Health Department is reminding the public to take preventive measures to combat dengue following more rainfalls predicted this month and the next with the monsoon season. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/05/dengue-take-preventive-measures-during-monsoon-season-says-sabah-health-dept",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/05/2476585.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 15:08:00",
      "content": "KOTA KINABALU: The Sabah Health Department is reminding the public to take preventive measures to combat dengue following more rainfalls predicted this month and the next with the monsoon season. Am\u2026 [+2105 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:23.811520",
      "internal_id": "64562bea722ec8dca7bb5ea76c8f0238d72561860478e8e2d5518ed330c5e3d6",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4091,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Lavozdegalicia.es",
      "author": "Jon Garay",
      "title": "Al menos 2.000 personas murieron en Espa\u00f1a por tomar hidroxicloroquina, el medicamento que recetaron Trump y Bolsonaro contra el covid",
      "description": "Un estudio calcula en 17.0000 los fallecidos en varios pa\u00edses por el uso inadecuado de un f\u00e1rmaco que habitualmente se usa para la malaria, pero que fue promovido para tratar las infecciones por SARS-CoV-2",
      "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2024/01/05/17000-personas-murieron-tomar-hidroxicloroquina-medicamento-recetaron-trump-bolsonaro-contra-covid/00031704464010451312260.htm",
      "urlToImage": "https://www.lavozdegalicia.es/default/2024/01/05/00121704465361923137660/Foto/reu_20231220_005645671.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 14:42:00",
      "content": "En los meses que transcurrieron desde que estall la primera oleada de la pandemia de covid en marzo del 2020 y la llegada de las primeras vacunas a finales de ese mismo ao -en Espaa, como en el resto\u2026 [+5375 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:24.862553",
      "internal_id": "7d7ee0c2421cdf95036089ac06f2e1d6954002fad1e36235d50094529933c868",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4090,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Malay Mail",
      "author": "Malay Mail",
      "title": "Health D-G: Dengue cases down 6.8pc in from Dec 24 to 30, four deaths reported",
      "description": "PUTRAJAYA, Jan 5 \u2014 The number of dengue cases for the 52nd Epidemiological Week (ME52) of December 24-30 dropped by 6.8 per cent to 2,715 cases compared to 2,913 cases in the...",
      "url": "https://www.malaymail.com/news/malaysia/2024/01/05/health-d-g-dengue-cases-down-68pc-in-from-dec-24-to-30-four-deaths-reported/110830",
      "urlToImage": "https://www.malaymail.com/malaymail/uploads/images/2024/01/05/thumbs/400x400/176443.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 11:21:28",
      "content": "PUTRAJAYA, Jan 5 The number of dengue cases for the 52nd Epidemiological Week (ME52) of December 24-30 dropped by 6.8 per cent to 2,715 cases compared to 2,913 cases in the previous week. Health dir\u2026 [+1040 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:23.909050",
      "internal_id": "1f667ee7734cc93ba14c6cd1716f8a8c943b0c41f04b0953c14a29b5a9c643f7",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4089,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "The Star Online",
      "title": "Dengue cases down 6.8 percent in ME52. Four deaths reported, says Health DG",
      "description": "PUTRAJAYA: The number of dengue cases for the 52nd Epidemiological Week (ME52) of Dec 24-30 dropped by 6.8% to 2,715 cases compared to 2,913 cases in the previous week. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/05/dengue-cases-down-68-percent-in-me52-four-deaths-reported-says-health-dg",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/05/2476068.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 11:03:00",
      "content": "PUTRAJAYA: The number of dengue cases for the 52nd Epidemiological Week (ME52) of Dec 24-30 dropped by 6.8% to 2,715 cases compared to 2,913 cases in the previous week. Health director-general Datuk\u2026 [+1029 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:23.888715",
      "internal_id": "ba1f0c97ebdf8572cf2bdbe2b7be76c9a6af4f97da807a0b7cea8f45cf38f240",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4092,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Idnes.cz",
      "author": "Martina Proch\u00e1zkov\u00e1",
      "title": "O va\u0161\u00ed nespokojenosti i touh\u00e1ch mluvte po sexu nebo v aut\u011b, rad\u00ed lektorka",
      "description": "Co nej\u010dast\u011bji zp\u016fsobuje sexu\u00e1ln\u00ed traumata? Nezpracovan\u00e9 z\u00e1\u017eitky z na\u0161eho d\u011btstv\u00ed, \u0161patn\u00e1 komunikace a z\u00e1vislost na pornografii. Hostem podcastu NA KAFI byla terapeutka a lektorka v sexu\u00e1ln\u00ed oblasti Mark\u00e9ta Zika Koppov\u00e1. U mikrofonu jsme \u0159e\u0161ily, jak moc n\u00e1m ni\u2026",
      "url": "https://www.idnes.cz/onadnes/vztahy/podcast-na-kafi-sexualni-terapeurka-lektorka-marketa-zika-koppova.A231207_114412_ona-vztahy_taj",
      "urlToImage": "https://1gr.cz/tempimg/fb/2023/12/ona/DAV8354201d41_142844_2823857.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 09:00:00",
      "content": "Lid\u00e9 jsou dnes mnohem ochotnj\u00ed o sv\u00e9 sexualit mluvit, to se rozhodn lep\u00ed. Ale z\u00e1le\u00ed na tom, jak komunikuj\u00ed. Nedostaten\u00e1 i patn\u00e1 komunikace o sexualit, obzvl\u00e1t v partnerstv\u00ed, je astou p\u00edinou rzn\u00fdch po\u2026 [+3734 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:25.353336",
      "internal_id": "a5be5c72e49a25822d0818e5a2164848e2dfc554e15a5fdbcef48c79cddc69b1",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4086,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Jornada.com.mx",
      "author": "DEMOS, Desarrollo de Medios, S.A. de C.V.",
      "title": "Aumentan contagios de dengue en Acapulco a ra\u00edz de Otis",
      "description": "Acapulco, Gro., Autoridades de Salud pidieron a la poblaci\u00f3n tomar medidas preventivas para evitar la reproducci\u00f3n del mosco transmisor del dengue debido al incremento de casos en Acapulco, los cuales repuntaron a ra\u00edz del paso del hurac\u00e1n Otis, el 25 de octu\u2026",
      "url": "https://www.jornada.com.mx/2024/01/05/estados/023n3est",
      "urlToImage": "https://www.jornada.com.mx/imagemeta/1200x630BN.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 08:42:32",
      "content": "Peri\u00f3dico La JornadaViernes 5 de enero de 2024, p. 23 Acapulco, Gro., Autoridades de Salud pidieron a la poblaci\u00f3n tomar medidas preventivas para evitar la reproducci\u00f3n del mosco transmisor del deng\u2026 [+2008 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 19:05:23.827052",
      "internal_id": "8e72a023f7de7af9703d53aa47189a2fb7ccfa93fa7dc94a3653f3465b65ccb0",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4080,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Alan Rios",
      "title": "Boletim revela aumento dos casos de dengue em todas as regi\u00f5es do DF",
      "description": "Monitoramento da Secretaria de Sa\u00fade mostrou \"aumento importante da incid\u00eancia de dengue em todas as regi\u00f5es administrativas\" em dezembro",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/boletim-revela-aumento-dos-casos-de-dengue-em-todas-as-regioes-do-df",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/07180117/mosquito-dengue-foco-goiania-goias-3.jpeg",
      "publishedAt": "2024-01-05 05:12:25",
      "content": "O boletim epidemiol\u00f3gico mais recente divulgado pela Secretaria de Sa\u00fade (SES-DF) mostrou aumento da incid\u00eancia de casos de dengue em todas as regi\u00f5es administrativas do Distrito Federal. O monitoram\u2026 [+1926 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.654495",
      "internal_id": "4c201ead71796912a1371af68a84e3397ca97cab4d638232ce36dc3257cd8fa8",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4078,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Audacy.com",
      "author": "Pat Loeb",
      "title": "Philly measles outbreak has health officials urging caution",
      "description": "City health officials are warning that there has been a cluster of measles cases in the last few weeks and they\u2019re urging residents to take steps to protect themselves and others.",
      "url": "https://www.audacy.com/kywnewsradio/news/local/philly-measles-outbreak-has-health-officials-urging-caution",
      "urlToImage": "https://images.radio.com/aiu-media/GettyImages495311679-c2e6df2b-7c73-4a6a-99ab-26f7d71acc3e.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 04:39:54",
      "content": "PHILADELPHIA (KYW Newsradio) \u2014 City health officials are warning that there has been a cluster of measles cases in the last few weeks and they\u2019re urging residents to take steps to protect themselves \u2026 [+5099 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.123078",
      "internal_id": "84c8f690842b2ebe4286938ebd339320e90a102be7e9897f9ce267a4e997c536",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4074,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Naked Scientists",
      "author": "The Naked Scientists",
      "title": "Measles outbreaks, and terrorist chatbots",
      "description": "In this edition of The Naked Scientists, What can be done to reverse a dramatic rise in measles cases around the world? We'll also be exploring Japan's susceptibility to incredibly powerful earthquakes. Plus, what may have prompted early humans to adapt the w\u2026",
      "url": "https://www.thenakedscientists.com/podcasts/naked-scientists-podcast/measles-outbreaks-and-terrorist-chatbots",
      "urlToImage": "https://www.thenakedscientists.com/sites/default/files/styles/social-media-large/public/media/media/images/g946a3e6d49ac903f96d4eebf507566a21d4a51fa884c8a971a40045022401c0e6d4240aad5dbed8737cac1f92bef45c4d718a2620079de662e440ba91cd29ed6_1280.jpg?itok=G2Z69tw2",
      "publishedAt": "2024-01-05 02:34:50",
      "content": "Authorities in Japan have confirmed that dozens of people were killed when a 7.5 moment magnitude earthquake struck the Noto peninsula on New Year's Day. The island nation is located in one of the mo\u2026 [+6383 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.104950",
      "internal_id": "4b9aac4bd8e250146934ce13e4ddd63a396520b31bc02db6ddae64fed63afb1f",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4083,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Science Daily",
      "author": null,
      "title": "Classifying the natural history of asymptomatic malaria",
      "description": "The dynamic lifecycle of the malaria parasite means that the density of the Plasmodium can suddenly drop below the level of detection in asymptomatic people -- especially when older, less sensitive tests are used. Such fluctuations can make it difficult, when\u2026",
      "url": "https://www.sciencedaily.com/releases/2024/01/240104210151.htm",
      "urlToImage": "https://www.sciencedaily.com/images/scidaily-icon.png",
      "publishedAt": "2024-01-05 02:01:51",
      "content": "Detecting malaria in people who aren't experiencing symptoms is vital to public health efforts to better control this tropical disease in places where the mosquito-borne parasite is common. Asymptoma\u2026 [+5170 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:41.730990",
      "internal_id": "a08398f443fae5af4b9b7c1396eae4283d9319072d997d8f864d315d3c9afe96",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4082,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "People.cn",
      "author": "F_400991",
      "title": "Sri Lanka launches dengue eradication week",
      "description": "COLOMBO, Jan. 4 (Xinhua) -- Sri Lanka's Health Ministry has declared a countrywide dengue prevention",
      "url": "http://en.people.cn/n3/2024/0105/c90000-20118548.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-05 01:39:09",
      "content": "(Xinhua) 09:28, January 05, 2024 COLOMBO, Jan. 4 (Xinhua) -- Sri Lanka's Health Ministry has declared a countrywide dengue prevention week from Jan. 7 to Jan. 13, said the National Dengue Control Un\u2026 [+682 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.706961",
      "internal_id": "6d240f4d8be9340e7b499014078ee49ac00effa1215a616b6eed684bdf53de56",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4079,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aristeguinoticias.com",
      "author": "Redacci\u00f3n AN/ SBH",
      "title": "Muertes y casos de dengue se dispararon en 2023",
      "description": "La cifra parcial representa un aumento de 283 por ciento con respecto a 2022, a\u00f1o en que se contabilizaron 53 fallecimientos por esta enfermedad al cierre del a\u00f1o.",
      "url": "https://aristeguinoticias.com/0401/mexico/muertes-y-casos-de-dengue-se-dispararon-en-2023/",
      "urlToImage": "https://editorial.aristeguinoticias.com/wp-content/uploads/2024/01/muertes-por-dengue-mexico-04012024.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-05 01:07:00",
      "content": "En 2023 se registraron 203 muertes por dengue, seg\u00fan el registro de la Secretar\u00eda de Salud. Sin embargo, la cifra a\u00fan podr\u00eda aumentar, pues a\u00fan est\u00e1n en estudio 357 casos. La cifra parcial represen\u2026 [+1518 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.643455",
      "internal_id": "e92a264246b0c3ba8538f326767ce3573e80c295cf1396840cba68e04d65da04",
      "publishedAtLabel": "Jan 5"
    },
    {
      "id": 4073,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Minneapolis Star Tribune",
      "author": "Editorial Board",
      "title": "Beware of bat risks",
      "description": "Well-intentioned rescuers need to know the risks of rabies, a potentially fatal viral illness.",
      "url": "https://www.startribune.com/beware-of-bat-risks/600332476/",
      "urlToImage": "https://chorus.stimg.co/25203950/merlin_32699243.jpg?h=630&w=1200&fit=crop&bg=999&crop=faces",
      "publishedAt": "2024-01-04 23:30:18",
      "content": "Opinion editor's note:Editorials represent the opinions of the Star Tribune Editorial Board, which operates independently from the newsroom. Once considered a scary nuisance or worse, a fictional m\u2026 [+2366 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:39.668087",
      "internal_id": "f504c32a6b5ae8c93a1420278cc1b6bf2c6d5da4b4a97b65c3c2ddbdce17847d",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4075,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "FOX 29 News Philadelphia",
      "author": "Fox 29 Philadelphia",
      "title": "Philadelphia health officials announce more measles exposures in unvaccinated residents",
      "description": "Additional clusters of measles have been identified in Philadelphia by health officials after they say one of the newest confirmed cases were caught at a day care that disregarded quarantine instructions.",
      "url": "https://www.fox29.com/news/philadelphia-health-officials-announce-more-measles-exposures-in-unvaccinated-residents",
      "urlToImage": "https://images.foxtv.com/static.fox29.com/www.fox29.com/content/uploads/2019/04/1280/720/3cd2fbb6-measles20outbreak_1464909088351_1396954_ver1.0_1280_720.jpg?ve=1&tl=1",
      "publishedAt": "2024-01-04 22:27:08",
      "content": "PHILADELPHIA - The Philadelphia Department of Public Health has confirmed more clusters of measles among unvaccinated residents have hit the city. The department confirms at least five individuals \u2026 [+4772 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.112819",
      "internal_id": "7cdfcb7de8da6e9ebd1937f0591539519643946ad1e9304fea78bd3ab8b26829",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4076,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbs-news",
      "source_name": "CBS News",
      "author": "Taleisha Newbill",
      "title": "Philadelphia Health confirms 3 measles cases, warns another exposure at day care and hospitals",
      "description": "The Philadelphia Department of Public Health confirms three cases of measles in the area while warning the public of another exposure.",
      "url": "https://www.cbsnews.com/philadelphia/news/philadelphia-department-public-health-measles-exposures/",
      "urlToImage": "https://assets2.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2024/01/04/56bc74a6-8718-4f15-8218-b957dff754bd/thumbnail/1200x630/fe6af117fa40be0a0c4ca7527013ce0f/gettyimages-713781945.jpg?v=3638d056f7798fc8425d74271bc0b398",
      "publishedAt": "2024-01-04 21:11:11",
      "content": "PHILADELPHIA (CBS) -- The Philadelphia Department of Public Health reported additional measles exposures with three confirmed cases Thursday afternoon after warning the public of a possible measles e\u2026 [+3362 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.116590",
      "internal_id": "978f16b305e4aa9766069e7a8049d393f3b561617f5cb4079c4a13bb7d6cf0e1",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4081,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Vacina contra dengue no SUS: quem pode tomar e quando come\u00e7a a vacina\u00e7\u00e3o",
      "description": "Brasil \u00e9 o primeiro pa\u00eds no mundo a oferecer o imunizante no sistema p\u00fablico de Sa\u00fade",
      "url": "https://valor.globo.com/brasil/noticia/2024/01/04/vacina-contra-dengue-no-sus-quem-pode-tomar-e-quando-comeca-a-vacinacao.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-valor.glbimg.com/ckO8Q23qh7WOZV4F3cxcZow6Cwo=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2019/Q/g/5YpxMBScOkWuU3W1EBjA/dengue18.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 20:47:31",
      "content": "A vacina Qdenga, que protege contra o v\u00edrus da dengue, foi incorporada ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 acesso gratuito ao imunizante, que, no primeiro momento, ser\u00e1 disponibilizada \u2026 [+7969 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.698172",
      "internal_id": "de4089379bc585d6b46cb279f6321578c4e5d4cb0a2277e0e93ef3b4866e24a4",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4077,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPVI-TV",
      "author": "6abc Digital Staff",
      "title": "Philadelphia officials announce more locations of possible measles exposure",
      "description": "There are now six locations where people may have been exposed to measles since late December, the City of Philadelphia Health Department said.",
      "url": "https://6abc.com/philadelphia-measles-philly-explosure-department-of-public-health-what-is/14274357/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/5218949_032619-kgo-measles-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2024-01-04 20:20:41",
      "content": "PHILADELPHIA (WPVI) -- There are now six locations where people may have been exposed to measles since late December, the City of Philadelphia Health Department said. That includes five locations an\u2026 [+2860 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:40.119615",
      "internal_id": "2b9851946e64fbe4ba597dacba44e77750a7baa989c4cf9f53343cb2fdca0b7c",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4072,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": "fox-news",
      "source_name": "Fox News",
      "author": "Melissa Rudy",
      "title": "New York health officials warn of whooping cough outbreak among children",
      "description": "An outbreak of whooping cough (pertussis) has been reported on Long Island, New York, according to health officials. A pharmacist and a medical doctor shared thoughts.",
      "url": "https://www.foxnews.com/health/new-york-health-officials-warn-whooping-cough-outbreak-children",
      "urlToImage": "https://static.foxnews.com/foxnews.com/content/uploads/2024/01/child-coughing.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 19:53:39",
      "content": "An outbreak of whooping cough (pertussis) has been reported on Long Island, New York , according to health officials. On Dec. 30, 2023, Suffolk County Health Commissioner Dr. Gregson Pigott release\u2026 [+5083 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-06 07:05:39.281498",
      "internal_id": "6ba0292e25f498ae5ef4d9b00f13cd436cc00797015bc8b23b31629e20637a51",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4062,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sopitas.com",
      "author": "Gabriela Espinosa",
      "title": "Miles de casos de dengue: la otra emergencia despu\u00e9s de Otis en Acapulco",
      "description": "Despu\u00e9s del paso del hurac\u00e1n Otis la emergencia en Acapulco y en Guerrero est\u00e1 lejos de terminar. Cada vez hay m\u00e1s casos de dengue y el... The post Miles de casos de dengue: la otra emergencia despu\u00e9s de Otis en Acapulco appeared first on Sopitas.com.",
      "url": "https://www.sopitas.com/noticias/miles-casos-dengue-emergencia-otis-acapulco-mexico/",
      "urlToImage": "https://www.sopitas.com/wp-content/uploads/2024/01/mosquitos-dengue-enfermedad-guerrero-acapulco.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 18:58:37",
      "content": "Lo que necesitas saber: Despu\u00e9s de que lleg\u00f3 el hurac\u00e1n Otis a Acapulco los casos de dengue aumentaron considerablemente. Despu\u00e9s del paso del hurac\u00e1n Otis la emergencia en Acapulco y en Guerrero e\u2026 [+2653 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:26.116064",
      "internal_id": "8cac7045dbab6834fd9be397b0499664b84d519c44f080539c188fc96762d0ec",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4071,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Dublin Live",
      "author": "Https://www.dublinlive.ie/authors/emma-nevin/",
      "title": "STI diagnoses jump almost 30 per cent after free home testing surge",
      "description": "Cases of chlamydia increased almost 24 percent over the course of the year while gonorrhoea surged 69 per cent",
      "url": "https://www.dublinlive.ie/news/health/sti-diagnoses-jump-almost-30-28389933",
      "urlToImage": "https://i2-prod.dublinlive.ie/incoming/article28390153.ece/ALTERNATES/s1200/0_sti-test.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 18:45:46",
      "content": "STI diagnoses were up a huge 29 per cent in 2023 as the HSE's free home testing kits became increasingly popular. A total of 23,973 cases of HIV, Mpox and STI's were confirmed in Ireland last year, \u2026 [+2066 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:27.825864",
      "internal_id": "395a2897f6b196fd68b3ef41c79f32f55d1125f5c02167ea873f6a97b2a1b100",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4067,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Deutsche Welle",
      "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue no SUS: o que voc\u00ea precisa saber",
      "description": "Dourados (MS) iniciou campanha in\u00e9dita de vacina\u00e7\u00e3o gratuita contra a dengue . Imunizante dever\u00e1 ...",
      "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/vacinacao-contra-a-dengue-no-sus-o-que-voce-precisa-saber,9b8b2235de9b7ae651b21a2f089aec5a688kom0d.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/04/961361146-60318499354.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 17:36:50",
      "content": "Dourados (MS) iniciou campanha in\u00e9dita de vacina\u00e7\u00e3o gratuita contra a dengue. Imunizante dever\u00e1 ser disponibilizado tamb\u00e9m em outras regi\u00f5es do pa\u00eds pelo SUS a partir de fevereiro.A cidade de Dourado\u2026 [+3661 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:26.179381",
      "internal_id": "0e389b1e1880ace6ff893fb1f2403198b10ae1f1d7d193250fbd00c8410ef64c",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4069,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Baby formula recalled over bacteria contamination fears",
      "description": "Reckitt are recalling batches of Nutramigen powders after finding bacteria in an \"isolated overseas sample\".",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/uk-67880812",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/142C6/production/_132203628_nutramigen-index.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 16:37:24",
      "content": "Batches of two baby formulas have been recalled over the possible presence of a bacteria which can cause fever and diarrhoea. Cronobacter sakazakii can also lead to sepsis or meningitis in severe c\u2026 [+2787 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:26.575323",
      "internal_id": "abfc63687a3b0403da3e1825d8e9dcc87052c0689ee00232b913ddf1cd61ee9c",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4066,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Uol.com.br",
      "author": "Brasil Escola",
      "title": "Vacina contra a dengue: entenda como funciona o processo de imuniza\u00e7\u00e3o",
      "description": "As aplica\u00e7\u00f5es da vacina contra a dengue come\u00e7aram a ser aplicadas nesta quarta (3). Confira esta e mais informa\u00e7\u00f5es sobre a imuniza\u00e7\u00e3o.",
      "url": "https://brasilescola.uol.com.br/noticias/comeca-campanha-de-vacinacao-contra-a-dengue/3129934.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/04/2108458023-vacina-dengue.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 15:45:17",
      "content": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue come\u00e7ou nesta quarta-feira (3), na cidade de Dourados. A iniciativa acontece por meio de uma parceria entre a Secretaria Municipal de Sa\u00fade e o laborat\u00f3rio japon\u00eas, Takeda\u2026 [+5112 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:26.172929",
      "internal_id": "4d803a6f3c24546cddb7f7e42806ff7ba70d9b48fa4fe6cfd9933435a46ee5b3",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4070,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "POLITICO.eu",
      "author": "Mari Eccles",
      "title": "Hydroxychloroquine could have caused 17,000 deaths during COVID, study finds",
      "description": "Former US President Donald Trump said: 'What do you have to lose? Take it.'",
      "url": "https://www.politico.eu/article/hydroxychloroquine-could-have-caused-17000-deaths-during-covid-study-finds/",
      "urlToImage": "https://www.politico.eu/cdn-cgi/image/width=1200,height=630,fit=crop,quality=80,onerror=redirect/wp-content/uploads/2024/01/04/GettyImages-1214260474-scaled.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 14:43:25",
      "content": "Nearly 17,000 people may have died after taking hydroxycholoroquine during the first wave of COVID, according to a study by French researchers. The anti-malaria drug was prescribed to some patients \u2026 [+1459 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:27.055488",
      "internal_id": "1a1396ad639d7c00d44f649bf9e2d19afd1793eb9d958b679b3d40a68cc8b773",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4068,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Joziana Muniz de Paiva Bar\u00e7ante, Jos\u00e9 Cherem",
      "title": "The mosquito knows no borders: Regional challenges for global confrontation in the dengue battle",
      "description": "",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011830",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-04 14:00:00",
      "content": "Dengue fever is a neglected disease with a global impact, and its incidence and geographical reach are rapidly expanding. Global warming marked by higher average temperatures, precipitation, and long\u2026 [+9474 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:26.195004",
      "internal_id": "75e9ffe9e76952ddf4ca3c5c5d1d5e66400c0f7cd06fa77bce6b2a1453631712",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4063,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Canaltech, Canaltech",
      "title": "Dourados \u00e9 a 1\u00aa cidade a come\u00e7ar vacina\u00e7\u00e3o em massa contra dengue",
      "description": "A cidade de Dourados, no Mato Grosso do Sul, imuniza toda a popula\u00e7\u00e3o com a vacina Qdenga. A meta \u00e9 aplicar o imunizante contra a dengue em 150 mil pessoas",
      "url": "https://tecnologia.ig.com.br/parceiros/canaltech/2024-01-04/dourados-e-a-1-cidade-a-comecar-vacinacao-em-massa-contra-dengue.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/dg/99/jp/dg99jp1bsjege5htnpk6exxbi.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 12:55:15",
      "content": "Na quarta-feira (3), a cidade de Dourados come\u00e7ou a vacinar a popula\u00e7\u00e3o em massa contra a dengue. De forma in\u00e9dita, o munic\u00edpio do Mato Grosso do Sul aplica a vacina Qdenga, desenvolvida pela farmac\u00ea\u2026 [+2946 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:26.150988",
      "internal_id": "8bfe4b37dcf66e0cc3b1b868398ef80a8867710f0e96cbb5816467f338e80739",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4064,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Deutsche Welle",
      "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue no SUS: o que voc\u00ea precisa saber",
      "description": "Dourados (MS) iniciou campanha in\u00e9dita de vacina\u00e7\u00e3o gratuita contra a dengue. Imunizante dever\u00e1 ...",
      "url": "https://www.terra.com.br/noticias/vacinacao-contra-a-dengue-no-sus-o-que-voce-precisa-saber,9b8b2235de9b7ae651b21a2f089aec5a688kom0d.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/04/961361146-60318499354.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 12:12:15",
      "content": "Dourados (MS) iniciou campanha in\u00e9dita de vacina\u00e7\u00e3o gratuita contra a dengue. Imunizante dever\u00e1 ser disponibilizado tamb\u00e9m em outras regi\u00f5es do pa\u00eds pelo SUS a partir de fevereiro.A cidade de Dourado\u2026 [+3663 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:26.161052",
      "internal_id": "1f1b7814c23af1a7a3359e4641d5e2a3794acd381b42d8309558fa77b8667f30",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4065,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Deutsche Welle",
      "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue no SUS: o que voc\u00ea precisa saber",
      "description": "Dourados (MS) iniciou campanha in\u00e9dita de vacina\u00e7\u00e3o gratuita contra a dengue. Imunizante dever\u00e1 ser disponibilizado tamb\u00e9m em outras regi\u00f5es do pa\u00eds pelo SUS a partir de fevereiro.",
      "url": "https://www.dw.com/pt-br/vacina%C3%A7%C3%A3o-contra-a-dengue-no-sus-o-que-voc%C3%AA-precisa-saber/a-67888146",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/60318499_6.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 11:52:00",
      "content": "A cidade de Dourados, no Mato Grosso do Sul, iniciou nesta quarta-feira (03/01) uma in\u00e9dita campanha gratuita de vacina\u00e7\u00e3o contra a dengue, que deve alcan\u00e7ar cerca de 150 mil pessoas. A a\u00e7\u00e3o do munic\u2026 [+3483 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 19:05:26.167740",
      "internal_id": "2b41e19b8da2797e6b814d480b0be6c47944d6d3494357e9332445ecb9d5718c",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4058,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Digi24.ro",
      "author": "Maria Isopescu",
      "title": "Ora\u0219ul Dourados din Brazilia a \u00eenceput vaccinarea \u00een mas\u0103 \u00eempotriva infec\u021biei cu virusul Dengue",
      "description": "Ora\u0219ul Dourados din statul brazilian Mato Grosso do Sul a \u00eenceput miercuri prima vaccinare \u00een mas\u0103 \u00eempotriva virusului Dengue, r\u0103sp\u00e2ndit de \u021b\u00e2n\u021barul Aedes aegypti, au anun\u021bat autorit\u0103\u021bile din Brazilia, transmite Reuters.",
      "url": "https://www.digi24.ro/stiri/externe/mapamond/orasul-dourados-din-brazilia-a-inceput-vaccinarea-in-masa-impotriva-infectiei-cu-virusul-dengue-2636993",
      "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZTA4dHJhbnNjb2Rlci5yY3Mt/cmRzLnJvJTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMjQl/MkYwMSUyRjAzJTJGMTg3MjIyOF8xODcy/MjI4X3RhbnRhci12aXJ1cy1kZW5ndWUu/anBnJnc9MTIwMCZoPTYzMCZ6Yz0xJmhh/c2g9OGRiY2RmMDJkNGYzNjI5MjY4YTMxM2QxNDVkMDVkYjM=.thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-04 06:00:32",
      "content": "Oraul Dourados din statul brazilian Mato Grosso do Sul a \u00eenceput miercuri prima vaccinare \u00een mas \u00eempotriva virusului Dengue, rsp\u00e2ndit de \u00e2narul Aedes aegypti, au anunat autoritile din Brazilia, trans\u2026 [+1386 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 07:05:52.964375",
      "internal_id": "46563d1c1471ff66b084ac4f8f3d0f19db4b6d75d07d8e26a4b53b44c26a6d8e",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4060,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Estad\u00e3o Conte\u00fado",
      "title": "Cidade de Mato Grosso do Sul j\u00e1 vacina contra a dengue; veja quando come\u00e7a o calend\u00e1rio nacional",
      "description": "Parceria com pesquisador e farmac\u00eautica torna Dourados o primeiro munic\u00edpio a testar imunizante em massa",
      "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/cidade-de-mato-grosso-do-sul-ja-vacina-contra-a-dengue-veja-quando-comeca-o-calendario-nacional,61615fc6cd985564e84f9785a8f3affdm4b00jgr.html",
      "urlToImage": "https://s1.trrsf.com/update-1698692222/fe/zaz-mod-t360-icons/svg/logos/terra-16x9-borda.png",
      "publishedAt": "2024-01-04 00:52:17",
      "content": "Dourados, em Mato Grosso do Sul, se tornou nesta quarta-feira, 3, a primeira cidade do mundo a iniciar um processo de vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a dengue. Isso s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 parceria com a \u2026 [+3235 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 07:05:52.973276",
      "internal_id": "34d767868ba4b7167b7294fbdd826073292466954af42342fb252bc2a449bf00",
      "publishedAtLabel": "Jan 4"
    },
    {
      "id": 4055,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Observador.pt",
      "author": "Ag\u00eancia Lusa",
      "title": "Cidade brasileira come\u00e7a vacina\u00e7\u00e3o pioneira em massa contra a dengue",
      "description": "A cidade de Dourados, em Mato Grosso do Sul, iniciou uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a dengue. A iniciativa prev\u00ea distribui\u00e7\u00e3o de 5 milh\u00f5es de doses, e \u00e9 considerada pioneira no Brasil.",
      "url": "https://observador.pt/2024/01/03/cidade-brasileira-comeca-vacinacao-pioneira-em-massa-contra-a-dengue/",
      "urlToImage": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1124%3Anowe%3A0%3A104%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F01%2F03205522%2F41642406.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 22:44:39",
      "content": "A cidade de Dourados, localizada no estado do Mato Grosso do Sul perto da fronteira com o Paraguai, iniciou esta quarta-feira uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a dengue, numa iniciativa consi\u2026 [+976 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 07:05:52.938478",
      "internal_id": "8ff6ac55c370eb71d1e8aae1c0eeb255609cfe563693dbe56f04abf0b29e242e",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4056,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o",
      "title": "Casos de dengue est\u00e3o em alta no Brasil. O que esperar das vacinas?",
      "description": "Artigo escrito por professor da USP pontua as dificuldades do combate \u00e0 dengue e o que a popula\u00e7\u00e3o deve esperar da vacina incorporada ao SUS",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/dengue-alta-o-que-esperar-das-vacinas",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/11/22153401/Todos_Contra_a_Dengue.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 21:52:16",
      "content": "Os meses mais quentes e chuvosos do ano s\u00e3o aqueles em que as cidades brasileiras, de qualquer porte, enfrentam o aumento da infesta\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes Aegypti. A f\u00eamea contaminada \u00e9 o principal ve\u2026 [+11824 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 07:05:52.945872",
      "internal_id": "450970b8afae3835e04fab2e7566d281ebf71506b776a469e896de0df884b8de",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4059,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Perfil.com",
      "author": "Perfil Brasil",
      "title": "M\u00e3e que perdeu filho com dengue \u00e9 a primeira a tomar vacina e se emociona",
      "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorporou a vacina da dengue Qdenga ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) em dezembro do ano passado",
      "url": "https://brasil.perfil.com/brasil/mae-que-perdeu-filho-com-dengue-e-a-primeira-a-tomar-vacina-e-se-emociona.phtml",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/03/463394022-abre-perfil-brasil-redimensionado-25.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 20:24:13",
      "content": "H\u00e1, no Brasil, outra vacina contra dengue dispon\u00edvel. A Dengvaxia \u00e9 fabricada pelo laborat\u00f3rio franc\u00eas Sanofi Pasteur. Por\u00e9m, o imunizante \u00e9 recomendado apenas para quem j\u00e1 foi infectado com o v\u00edrus \u2026 [+1767 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 07:05:52.969703",
      "internal_id": "8b52a718176c7c301b87c1baedd1462ceb2887de9c49d1ecf6aadd8aeb5c1050",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4061,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Come\u00e7am os mutir\u00f5es de ver\u00e3o contra a dengue em Santos",
      "description": "Come\u00e7am os mutir\u00f5es de ver\u00e3o contra a dengue em Santos. 70 agentes v\u00e3o percorrer cinco bairros da cidade para verificar poss\u00edveis criadores do...",
      "url": "https://recordtv.r7.com/record-tv-litoral-e-vale/sp-record/videos/comecam-os-mutiroes-de-verao-contra-a-dengue-em-santos-03012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/03/6595bd89c012ad8669000381/485ff4035a2b4f8bb195d4a98dca6927__Come_am_os_mutir_es_de_ver_o_contra_a_dengue_em_Santos_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 20:19:06",
      "content": "Come\u00e7am os mutir\u00f5es de ver\u00e3o contra a dengue em Santos. 70 agentes v\u00e3o percorrer cinco bairros da cidade para verificar poss\u00edveis criadores do mosquito Aedes Aegypti e alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre os ri\u2026 [+34 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 07:05:52.989378",
      "internal_id": "7cdf8cb945c49ba23ee8b3c63b59658f158656d593f44d2dfdcda31bb3d0616a",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4057,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": "LA NACION",
      "title": "Una vecina de Villa del Parque se disfraz\u00f3 de mosquito para concientizar sobre el dengue",
      "description": "La mujer decidi\u00f3 vestirse como un Aedes Aegypti para generar conciencia sobre la enfermedad del dengue, que es cada vez m\u00e1s frecuente por la invasi\u00f3n de estos insectos",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/lifestyle/en-las-redes/una-vecina-de-villa-del-parque-se-disfrazo-de-mosquito-para-concientizar-sobre-el-dengue-nid03012024/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/el-peculiar-disfraz-de-una-mujer-para-generar-YVXQCLJ6TBGPHHKBXFVDWHNSKQ.jpg?auth=f0f762ac193f0d07fb7b174d19d205b929eeb35f81c058707364824a2e64f8a7&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2024-01-03 20:16:22",
      "content": "Recientemente, un grupo de vecinos del barrio porte\u00f1o de Villa Devoto decidieron intentar aportar su granito de arena frente a la fuerte invasi\u00f3n de mosquitos, en particular del Aedes Aegypti, transm\u2026 [+3109 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 07:05:52.957526",
      "internal_id": "64e592c11ea7b6bd3b0de1281dbf4c7779385d0c4cf9f73ec42def4803d6356f",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4054,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WFMZ Allentown",
      "author": "69 News",
      "title": "Pa. Dept. of Health tracking whooping cough outbreak in Stroudsburg area, St. Luke's offers advice to parents regarding disease",
      "description": "Pertussis, commonly referred to as whooping cough, is a highly contagious upper respiratory disease that is particularly dangerous for young children, especially infants.",
      "url": "https://www.wfmz.com/news/area/poconos-coal/pa-dept-of-health-tracking-whooping-cough-outbreak-in-stroudsburg-area-st-lukes-offers-advice/article_95bcfef2-aa67-11ee-88c6-031aa53b3bef.html",
      "urlToImage": "https://bloximages.newyork1.vip.townnews.com/wfmz.com/content/tncms/assets/v3/editorial/1/7b/17b25686-3dd7-11ed-a556-6fb21f8c1449/6332071d01234.image.jpg?crop=1920%2C1008%2C0%2C35&resize=1200%2C630&order=crop%2Cresize",
      "publishedAt": "2024-01-03 19:20:28",
      "content": "STROUDSBURG, Pa. - St. Lukes is offering advice to parents about preventing and dealing with whooping cough, amid an outbreak among students in the Stroudsburg area. The Pennsylvania Department of H\u2026 [+2334 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-05 07:05:51.603227",
      "internal_id": "578c8d311aeb30aa87a6bd2caffae1eb4c13f8e4f1f054192190d3ff84baae65",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4042,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Reuters",
      "title": "Em a\u00e7\u00e3o in\u00e9dita, Dourados (MS) promove primeira vacina\u00e7\u00e3o em massa contra dengue no Brasil",
      "description": "A prefeitura de Dourados (MS) lan\u00e7ou nesta quarta-feira uma in\u00e9dita a\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o em massa ...",
      "url": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/em-acao-inedita-dourados-ms-promove-primeira-vacinacao-em-massa-contra-dengue-no-brasil,f049e64e82fb04e3a07e47d563e09316e5wpd84s.html",
      "urlToImage": "https://s1.trrsf.com/update-1698692222/fe/zaz-mod-t360-icons/svg/logos/terra-16x9-borda.png",
      "publishedAt": "2024-01-03 18:57:30",
      "content": "A prefeitura de Dourados (MS) lan\u00e7ou nesta quarta-feira uma in\u00e9dita a\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a dengue no Brasil. Segundo comunicado da prefeitura, a iniciativa foi desenvolvida pela Secret\u2026 [+1492 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.189525",
      "internal_id": "b614e3d9507e5fbe360f3e654eab41c844a6da85c7c860c53873f73b69f80fb0",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4044,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Reda\u00e7\u00e3o Terra Voc\u00ea",
      "title": "Dourados (MS) \u00e9 a 1\u00aa cidade do Brasil com vacina\u00e7\u00e3o em massa contra dengue",
      "description": "Vacina\u00e7\u00e3o em larga escala pelo pa\u00eds deve come\u00e7ar em fevereiro; cidade do MS fez parceria com o labarat\u00f3rio respons\u00e1vel pela vacina Qdenga",
      "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/dourados-ms-e-a-1-cidade-do-brasil-com-vacinacao-em-massa-contra-dengue,3347295bd70611e8d23ca8345f6b1488kg6rq0nd.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2024/01/03/vacina-dengue-0301c-1iv9vkzmkd3xz.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 17:08:34",
      "content": "Localizada a pouco mais de 200 km de Campo Grande, no Mato Grosso do Sul, Dourados \u00e9 a primeira cidade no Brasil a iniciar a vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a dengue. A imuniza\u00e7\u00e3o nos 35 postos de sa\u00fade do\u2026 [+1250 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.201923",
      "internal_id": "90a8093a558eeb117e3bd731a94a3de05fbdac6aa18a3d54e0e87b740d8b2451",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4048,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Megacurioso.com.br",
      "author": "Andr\u00e9 Luiz Dias Gon\u00e7alves",
      "title": "Segundo a OMS, Brasil foi o pa\u00eds com mais casos de dengue em 2023",
      "description": "Com mais da metade dos registros de todo o mundo em 2023, o Brasil lidera o ranking global de casos de dengue, de acordo com alerta divulgado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) no dia 22 de dezembro. O relat\u00f3rio tamb\u00e9m destaca o avan\u00e7o da doen\u00e7a para pa\u00ed\u2026",
      "url": "https://www.megacurioso.com.br//ciencia/128471-segundo-a-oms-brasil-foi-o-pais-com-mais-casos-de-dengue-em-2023.htm",
      "urlToImage": "https://mega.ibxk.com.br/2024/01/03/03132344345188.jpg?ims=600x",
      "publishedAt": "2024-01-03 17:00:03",
      "content": "Com mais da metade dos registros de todo o mundo em 2023, o Brasil lidera o ranking global de casos de dengue, de acordo com alerta divulgado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) no dia 22 de deze\u2026 [+2711 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.231085",
      "internal_id": "7b39c56d91aa554a996ff7514959130643cb9c5054232e0baf73f9c4766673a8",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4043,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "iG Sa\u00fade, iG Sa\u00fade",
      "title": "Dengue: Dourados \u00e9 1\u00aa cidade do Brasil a iniciar vacina\u00e7\u00e3o em massa",
      "description": "A imuniza\u00e7\u00e3o foi iniciada \u00e0s 10h desta quarta-feira (3), nos 35 postos de sa\u00fade do munic\u00edpio",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2024-01-03/dengue--dourados-e-1-cidade-do-brasil-a-iniciar-vacinacao-em-massa.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/4g/bv/70/4gbv70z2vu1s4zmo94jql1k4o.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 14:27:43",
      "content": "A cidade de Dourados, localizada em Mato Grosso do Sul, ser\u00e1 a primeira cidade do Brasil a come\u00e7ar a vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a dengue . A imuniza\u00e7\u00e3o foi iniciada \u00e0s 10h desta quarta-feira (3), nos\u2026 [+1320 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.194135",
      "internal_id": "9169087383bae1fe72cb4a5cb2065558ada8b01df4a2d3dabe285be1b0b42c46",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4050,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "GlobeNewswire",
      "author": "GeoVax, Inc.",
      "title": "GeoVax Announces Issuance of Malaria Vaccine Patent",
      "description": "Patent Covers Multiple Component Vaccine for Both Prevention and Treatment ATLANTA, GA, Jan. 03, 2024 (GLOBE NEWSWIRE) -- via NewMediaWire...",
      "url": "https://www.globenewswire.com/news-release/2024/01/03/2803354/0/en/GeoVax-Announces-Issuance-of-Malaria-Vaccine-Patent.html",
      "urlToImage": "https://ml.globenewswire.com/Resource/Download/eef470be-74e0-4acb-996d-435f400193d3",
      "publishedAt": "2024-01-03 14:00:00",
      "content": "Patent Covers Multiple Component Vaccine for Both Prevention and Treatment ATLANTA, GA, Jan. 03, 2024 (GLOBE NEWSWIRE) -- via NewMediaWire GeoVax Labs, Inc. (Nasdaq: GOVX), a biotechnology compan\u2026 [+5768 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:37.271615",
      "internal_id": "e309ebff24a4f8b84880864a0ab9b3e92b07900dc402d24a7fb315ae4766fbf9",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4040,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Federalist",
      "author": "James Varney",
      "title": "Why Isn\u2019t Vaxx Tyrant Joe Biden Worried About Polio, Leprosy, And Measles Seeping Through The Border?",
      "description": "The millions of migrants who have crossed into the country in recent years could be bringing the recently resurfaced infectious diseases with them.",
      "url": "https://thefederalist.com/2024/01/03/why-isnt-vaxx-tyrant-joe-biden-worried-about-the-polio-leprosy-and-measles-apparently-seeping-through-the-border/",
      "urlToImage": "https://thefederalist.com/wp-content/uploads/2024/01/Oral-Polio-Vaccine.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 13:00:41",
      "content": "Successful public health campaigns and medical advances have enabled the United States to conquer a range of disfiguring and damaging diseases. Polio, which paralyzed thousands of Americans annually,\u2026 [+12144 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:35.628057",
      "internal_id": "528e70afee098dda82b98baa4239a833e74caab7461ec90d0a4743bd59900216",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4039,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Adevarul.ro",
      "author": "Ana-Maria Gherghi\u021b\u0103",
      "title": "Focar de tuse convulsiv\u0103 \u00eentr-un comitat din New York: \u201eUn semnal de alarm\u0103\u201d",
      "description": "Oficialii din domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii din comitatul Suffolk din statul New York \u00eei aten\u021bioneaz\u0103 pe cet\u0103\u021beni cu privire la cre\u0219terea num\u0103rului de cazuri de infec\u021bie bacterian\u0103 respiratorie numit\u0103 pertussis, cunoscut\u0103 \u0219i sub numele de tuse convulsiv\u0103.",
      "url": "https://adevarul.ro/stiri-externe/sua/focar-de-tuse-convulsiva-intr-un-comitat-din-new-2328577.html",
      "urlToImage": "https://cdn.adh.reperio.news/image-f/fee52632-4d9f-4b0c-8f1a-c0d25e787964/index.jpeg?p=f%3Djpeg%26w%3D1200%26h%3D630%26r%3Dcover",
      "publishedAt": "2024-01-03 12:13:06",
      "content": "Oficialii din domeniul sntii din comitatul Suffolk din statul New York \u00eei atenioneaz pe ceteni cu privire la creterea numrului de cazuri de infecie bacterian respiratorie numit pertussis, cunoscut i \u2026 [+3842 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:34.977091",
      "internal_id": "a7f320ae9637d7eae2a228b35a747ca887c79826e7c727881960464901817890",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4051,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "ansa",
      "source_name": "ANSA.it",
      "author": null,
      "title": "Muore di malaria a Cremona, verso l'apertura di una inchiesta",
      "description": "La procura di Cremona aprir\u00e0 un'indagine sulla morte di Lorenzo Pagliari, il 38enne deceduto al Maggiore di Cremona lo scorso 31 dicembre a causa di una forma di malaria inizialmente scambiata per influenza. (ANSA)",
      "url": "https://www.ansa.it/lombardia/notizie/2024/01/03/muore-di-malaria-a-cremona-verso-lapertura-di-una-inchiesta_8f838e3e-c5eb-4d21-a0ce-b7ac3c2a2569.html",
      "urlToImage": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2017/9/5/8343f62c99e7646fbe590dfc4fcd8e23.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 12:12:02",
      "content": "Se hai scelto di non accettare i cookie di profilazione e tracciamento, puoi aderire all\u2019abbonamento \"Consentless\" a un costo molto accessibile, oppure scegliere un altro abbonamento per accedere ad \u2026 [+320 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:37.281674",
      "internal_id": "ceb493f8790a9e3c86704672bbeb7bc88fc54963bf49dc5ec23086f72a4c4070",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4052,
      "query": [
        "typhoid"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Bleeding Cool News",
      "author": "Rich Johnston",
      "title": "Krakoa, Arakko, Orchis & The House Of X At War In X-Men Comics Today",
      "description": "This week has Fall Of The House Of X #1 as the only Krakoan X-Men title in print\u2026 but there's also X-Men Infinity Unlimited #120 over at Marvel Unlimited and the return of Kingpin and Typhoid Mary to Amazing Spider-Man #41\u2026 With the Arakko Civil War and the s\u2026",
      "url": "https://bleedingcool.com/comics/krakoa-arakko-orchis-the-house-of-x-at-war-in-x-men-comics-today/",
      "urlToImage": "https://bleedingcool.com/wp-content/uploads/2024/01/IMG_5746-2000x1125.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 11:58:10",
      "content": "Posted in: Comics, Comics Publishers, Current News, Marvel Comics, Spider-Man, X-Men | Tagged: arakko, fall of x, House of X, krakoa, orchis This week has Fall Of The House Of X #1, X-Men Infinity U\u2026 [+5163 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:38.458386",
      "internal_id": "6d0b2510105bdb6fd3055a04247fffb0a63b75cb443cf4abdfe86f2d5c5dfbfb",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4047,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Dengue: temporada de chuvas de 2024 deixa autoridades em alerta",
      "description": "Os casos de dengue, que bateram recorde no ano passado, voltam a deixar as autoridades em alerta com a chegada da temporada de chuvas de 2024....",
      "url": "https://recordtv.r7.com/hoje-em-dia/videos/dengue-temporada-de-chuvas-de-2024-deixa-autoridades-em-alerta-03012024",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/399599/2024/01/03/659566e0cd77c01d90000350/bff87e3188204a578fbc4f9a57da0112__Dengue__temporada_de_chuvas_de_2024_deixa_autoridades_em_alerta_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 11:36:47",
      "content": "Os casos de dengue, que bateram recorde no ano passado, voltam a deixar as autoridades em alerta com a chegada da temporada de chuvas de 2024. \u00c9 preciso redobrar os cuidados com \u00e1gua parada, impedind\u2026 [+71 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.224172",
      "internal_id": "7e769d873050ebcb84a18511a840c347c0db04f038cd33fb9ec38b35864bc966",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4046,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "The Star Online",
      "title": "Sabah Health Dept probes claims of weak early diagnosis in dengue death of teenager",
      "description": "KOTA KINABALU: Investigations into any discrepancies or weaknesses by staff at the Tuaran district hospital following a teenager's death from dengue are being carried out by the Sabah Health Department . Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/03/sabah-health-dept-probes-claims-of-weak-early-diagnosis-in-dengue-death-of-teenager",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/03/2472027.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 10:10:00",
      "content": "KOTA KINABALU: Investigations into any discrepancies or weaknesses by staff at the Tuaran district hospital following a teenager's death from dengue are being carried out by the Sabah Health Departme\u2026 [+2307 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.219990",
      "internal_id": "070a40abdb61923b4d5ae52def153cd82240db13c2b550acb0fbc59e51df8ba0",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4053,
      "query": [
        "yersinia"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Phys.Org",
      "author": "Science X",
      "title": "Pathogenic bacteria use molecular 'shuttle services' to fill their injection apparatus with the right product",
      "description": "Disease-causing bacteria of the genus Salmonella or Yersinia can use tiny injection apparatuses to inject harmful proteins into host cells, much to the discomfort of the infected person. However, it is not only with a view to controlling disease that research\u2026",
      "url": "https://phys.org/news/2024-01-pathogenic-bacteria-molecular-shuttle-apparatus.html",
      "urlToImage": "https://scx2.b-cdn.net/gfx/news/hires/2024/bacteria-load-their-sy.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 10:00:01",
      "content": "Disease-causing bacteria of the genus Salmonella or Yersinia can use tiny injection apparatuses to inject harmful proteins into host cells, much to the discomfort of the infected person. However, it \u2026 [+4103 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:39.141566",
      "internal_id": "d826aa98ae1e339cf18c10ca6a4a35e44e2f1956159bb4ac7b876fcff6ae736c",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4049,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Lithub.com",
      "author": "Emily Schultz",
      "title": "Memories Aren\u2019t Enough: Why Sometimes Only Fiction Can Solve the Mysteries of Life",
      "description": "The spring I was fourteen, I watched my mother slip into a coma over the course of an hour. The day began with \u201cMom has a flu,\u201d but it was to be only the start of a 10-day battle for her life against spinal meningitis. It was the kind of \u201ceverything changes\u201d \u2026",
      "url": "https://lithub.com/memories-arent-enough-why-sometimes-only-fiction-can-solve-the-mysteries-of-life/",
      "urlToImage": "https://s26162.pcdn.co/wp-content/uploads/2023/12/slant-light.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 09:53:00",
      "content": "The spring I was fourteen, I watched my mother slip into a coma over the course of an hour. The day began with Mom has a flu, but it was to be only the start of a 10-day battle for her life against s\u2026 [+7273 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.851514",
      "internal_id": "e8ee5dca25dcb8286744d7a3a025c6412d9f8f6973be08e16b4d0b3d2dbdd95d",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4045,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Com 10,8 mil casos de dengue, Campinas teve 6\u00aa maior epidemia da s\u00e9rie hist\u00f3rica em 2023",
      "description": "Prefeitura define estrat\u00e9gias para conter poss\u00edvel explos\u00e3o da doen\u00e7a em 2024, que inclui mutir\u00f5es em \u00e1reas de maios risco de transmiss\u00e3o. Recorde ocorreu em 2015, com 65,6 mil infectados e 15 mortes. Campinas amplia n\u00famero de bairros em alerta com alto risco\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2024/01/03/com-108-mil-casos-de-dengue-campinas-teve-6a-maior-epidemia-da-serie-historica-em-2023.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/D91lVDz2UOuoKmUA7XjMswQvox8=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/9/ZXEUPfQHO78slTEX68Qw/capturar3.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 09:41:53",
      "content": "A \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o da Secretaria de Sa\u00fade indica 10.898 infectados e tr\u00eas \u00f3bitos, n\u00fameros pr\u00f3ximos ao do ano anterior, quando a metr\u00f3pole teve 11.259 casos confirmados. O recorde \u00e9 de 2015, quando \u2026 [+7110 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.207072",
      "internal_id": "d87c8fcb14b5539f089ee40f7bc4171379c1535f886e4a3c78ae0f6423957842",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4041,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tudocelular.com",
      "author": "Tudocelular.com",
      "title": "Dourados (MS) inaugura vacina\u00e7\u00e3o contra dengue no Brasil nesta quarta",
      "description": "A efic\u00e1cia do imunizante \u00e9 de 80,2% ao longo de 12 meses, reduzindo hospitaliza\u00e7\u00f5es em 90%.",
      "url": "https://www.tudocelular.com/tech/noticias/n216251/dourados-ms-inaugura-vacinacao-contra-dengue-no-brasil-nesta-quarta.html",
      "urlToImage": "https://t2.tudocdn.net/691370?w=1920",
      "publishedAt": "2024-01-03 07:06:00",
      "content": "2024 j\u00e1 come\u00e7ou com conquistas na \u00e1rea da sa\u00fade e ci\u00eancia. Dourados, cidade no estado de Mato Grosso do Sul, ser\u00e1 a pioneira na vacina\u00e7\u00e3o em massa contra dengue. A t\u00e3o esperada a\u00e7\u00e3o come\u00e7a nesta quar\u2026 [+1399 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 19:05:36.175223",
      "internal_id": "8ab84d6747fb24c244f4c8e17f1e652200203707eae85c649ce7c2de81b5f933",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4036,
      "query": [
        "dengue",
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sputniknews.lat",
      "author": "Sputnik Mundo",
      "title": "Cient\u00edficos argentinos esterilizan a mosquitos con energ\u00eda at\u00f3mica",
      "description": "Cient\u00edficos argentinos utilizan energ\u00eda at\u00f3mica para esterilizar a mosquitos que transmiten enfermedades como el dengue, zika y chikungu\u00f1a, a modo de reducir la propagaci\u00f3n de estos padecimientos entre su poblaci\u00f3n.",
      "url": "https://sputniknews.lat/20240103/cientificos-argentinos-esterilizan-a-mosquitos-con-energia-atomica--1147088482.html",
      "urlToImage": "https://cdn1.img.sputniknews.lat/images/sharing/article/spa/1147088482.jpg?11470882771704258900",
      "publishedAt": "2024-01-03 05:15:00",
      "content": "Suscr\u00edbete a nuestros canales de Telegram a trav\u00e9s de estosenlaces. Ya que la aplicaci\u00f3n Sputnik est\u00e1 bloqueada en el extranjero, en este enlace puedes descargarla e instalarla en tu dispositivo m\u00f3v\u2026 [+78 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 07:05:51.705104",
      "internal_id": "4e7e07abe1385aa722f2bf0edf539ea9208dea3373d71f9c8fccd27f490842e8",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4033,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "Dr. Jade Cobern",
      "title": "Health officials in Suffolk County, New York, report whooping cough outbreak over the last month",
      "description": "Health officials in Suffolk County, New York, report whooping cough outbreak over the last monthgo.com",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/health-officials-suffolk-county-new-york-report-whooping/story?id=106060623",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/dd802fb0-1e6a-4a6c-8f20-393ec68d695a/cough-pertussi-gty-lv-240102_1704245965445_hpMain_16x9.jpg?w=992",
      "publishedAt": "2024-01-03 03:08:09",
      "content": "Health officials in Suffolk County, New York, are warning the public that cases of the respiratory bacterial infection called pertussis, also known as whooping cough, have been on the rise in the are\u2026 [+4168 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 07:05:50.741385",
      "internal_id": "67b4161cec9cd348d00f79e1d3eaeff13f6c6b913e1faaa0dac8580a66637bc4",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4035,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "TNN",
      "title": "Sweeper gets 7 years in jail for raping 19-year-old dengue patient in ICU",
      "description": "A sweeper of Apollo Hospital in Gandhinagar district court has been sentenced to seven-year imprisonment for raping a 19-year-old dengue patient. The court also fined the convict Rs 2,000 and ordered a compensation of Rs 20,000 to the victim. A Pakistani doct\u2026",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/city/ahmedabad/sweeper-gets-7-years-in-jail-for-raping-19-year-old-dengue-patient-in-icu/articleshow/106498326.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-106498340,width-1070,height-580,imgsize-28296,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-03 02:18:34",
      "content": "Animals who eat their own babies",
      "retrievedAt": "2024-01-04 07:05:51.701016",
      "internal_id": "bc94a6d539074116902e11db899bd70f202928e47b8db62330eb370f6ea221c5",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4034,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPIX 11 New York",
      "author": "Amy Yensi",
      "title": "Whooping cough outbreak in Suffolk County: health officials",
      "description": "SUFFOLK COUNTY, N.Y. (PIX11) \u2014 It\u2019s the time of the year when upper respiratory illnesses such as the cold, flu and RSV become more common. However, doctors on Long Island say they are seeing higher rates than usual of pertussis, a highly contagious respirato\u2026",
      "url": "https://pix11.com/news/local-news/long-island/suffolk-county-health-officials-warn-of-whooping-cough-outbreak/",
      "urlToImage": "https://pix11.com/wp-content/uploads/sites/25/2024/01/whooping-cough-vaccine.jpg?w=1280",
      "publishedAt": "2024-01-03 00:04:54",
      "content": "SUFFOLK COUNTY, N.Y. (PIX11) \u2014 Its the time of the year when upper respiratory illnesses such as the cold, flu and RSV become more common. However, doctors on Long Island say they are seeing higher r\u2026 [+1703 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 07:05:50.753971",
      "internal_id": "db62ba72689c6f83167b8016d9f07e26d6c930d03c97d95e6982f1a2f1089849",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4038,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "RAZAK AHMAD",
      "title": "INTERACTIVE: Malaysia not spared from global dengue spike",
      "description": "PETALING JAYA: Dengue infections in Malaysia nearly doubled in 2023 compared to the year before amid a global surge in infections. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/2024/01/03/interactive-malaysia-not-spared-from-global-dengue-spike",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/02/2470269.png",
      "publishedAt": "2024-01-03 00:00:00",
      "content": "PETALING JAYA: Dengue infections in Malaysia nearly doubled in 2023 compared to the year before amid a global surge in infections. According to the governments iDengue portal, there were 123,300 cas\u2026 [+1563 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 07:05:51.718269",
      "internal_id": "aa38f9237d173d3f443842e0141b1a3e04faef56d097c7470796941d75dc1879",
      "publishedAtLabel": "Jan 3"
    },
    {
      "id": 4037,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Montevideo.com.uy",
      "author": "Montevideo Portal",
      "title": "El peculiar disfraz creado por una vecina porte\u00f1a para concientizar sobre el dengue",
      "description": "Una artista pl\u00e1stica del barrio de Villa Devoto decidi\u00f3 vestirse de insecto y salir a la calle \u201ccomo una ense\u00f1anza para los m\u00e1s chiquitos\u201d.",
      "url": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/El-peculiar-disfraz-creado-por-una-vecina-portena-para-concientizar-sobre-el-dengue-uc875595",
      "urlToImage": "https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/202401/_W933_80/867532.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-02 23:29:00",
      "content": "As\u00ed como sucede en varias localidades uruguayas, en Buenos Aires hay una invasi\u00f3n de mosquitos por estas fechas. Adem\u00e1s, el dengue aut\u00f3ctono viene creciendo y en 2023 alcanz\u00f3 los 135.000 casos en \u2026 [+1319 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-04 07:05:51.708991",
      "internal_id": "ffcd1a9c2e5a62c0c2936576c4461a64cac143f33e9ef99c7035efaf367ed95a",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4025,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Iltalehti.fi",
      "author": null,
      "title": "N\u00e4in pel\u00e4tty raivotauti oireilee \u2013 Koirakuumeesta massiivinen riski",
      "description": "Kasvanut pentujen kysynt\u00e4 on lis\u00e4nnyt rabieksen riski\u00e4 my\u00f6s Suomessa. Rabies- eli raivotauti on yksi pel\u00e4tyimmist\u00e4 taudeista, koska se johtaa varmaan kuolemaan sek\u00e4 ihmisell\u00e4 ett\u00e4 el\u00e4imell\u00e4. Iltalehti kertoi t\u00e4n\u00e4\u00e4n tiistaina, ett\u00e4 korona-ajan my\u00f6t\u00e4 r\u00e4j\u00e4ht\u00e4nyt\u2026",
      "url": "https://www.iltalehti.fi/terveysuutiset/a/a6393559-86fe-4742-be4a-260b984e676c",
      "urlToImage": "https://img.ilcdn.fi/U9u8zJdpm8SDPTvkGqZ57fKCICw=/1200x630/top/filters:watermark(assets.ilcdn.fi/ilsome_v2.jpg,25,0,0)/img-s3.ilcdn.fi/f713d16cfcc6f07b37bd5bc7ae374b177a2e3570d3f07429d8bd6d324922d895.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-02 18:31:44",
      "content": "Iltalehti kertoi t\u00e4n\u00e4\u00e4n tiistaina, ett\u00e4 korona-ajan my\u00f6t\u00e4 r\u00e4j\u00e4ht\u00e4nyt koiranpentujen kysynt\u00e4 on nostanut rabies-riskin L\u00e4nsi-Euroopassa enn\u00e4tyksellisen korkeaksi. My\u00f6s Suomeen tauti uhkaa levit\u00e4 vuosi\u2026 [+3382 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 19:05:23.065866",
      "internal_id": "b0c3d49b4853831eb1ca96aa519e1fceb74e39aa6d55f92d86c0fdf63270f0d8",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4031,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ilgiornale.it",
      "author": "redazione@ilgiornale-web.it (Federico Garau)",
      "title": "Diagnosi di malaria arriva troppo tardi, muore a soli 38 anni",
      "description": "Lorenzo Pagliari era da poco rientrato in Italia dall'Africa, quando \u00e8 stato male. Secondo i familiari il collegamento dei medici con il viaggio sarebbe stato fatto troppo tardi, quando ormai le sue condizioni erano irreversibili",
      "url": "https://www.ilgiornale.it/news/cronaca-locale/diagnosi-malaria-arriva-troppo-tardi-lorenzo-pagliari-muore-2263272.html",
      "urlToImage": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/foto/2024/01/02/1704216421-lorenzo-pagliari.jpg?_=1704216421",
      "publishedAt": "2024-01-02 18:02:17",
      "content": "Tornato da un viaggio in Africa, ha cominciato ad accusare dei malesseri che alla fine lo hanno costretto a rivolgersi al personale sanitario dell'ospedale di Cremona: dopo giorni di agonia, la prema\u2026 [+2864 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 19:05:24.367230",
      "internal_id": "f7b574dfdef8bcd96064f096f0f20eef2c301a473df22b4a0eb2813492ed3c1a",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4027,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "The Feed",
      "title": "Dengue, monkeypox, abnormal Covid-19 vaccine coverage: Health threats which are in store in 2024",
      "description": "New health threats are plaguing 2024, with the emergence of the JN. 1 coronavirus strain, mosquito carrier diseases, monkeypox, as well as climate change. Here\u2019s everything to know about health threats in 2024",
      "url": "https://economictimes.indiatimes.com/news/international/us/dengue-monkeypox-abnormal-covid-19-vaccine-coverage-health-threats-which-are-in-store-in-2024/articleshow/106493152.cms",
      "urlToImage": "https://img.etimg.com/thumb/msid-106493241,width-1200,height-630,imgsize-14166,overlay-economictimes/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-02 16:42:23",
      "content": "The number of people who are in high-risk groups and receiving the COVID-19 vaccine worldwide is deplorable, as per a warning by the WHO or World Health Organization, in a message surrounding global \u2026 [+3107 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 19:05:23.699257",
      "internal_id": "4c8732b0a2b71b6969f149cb7ef7346ce402993ac9296cd3dcd8677678d53fbf",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4026,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Abril.com.br",
      "author": "Diogo Sponchiato",
      "title": "Olho na dengue: o preocupante recorde de casos e uma nova vacina no SUS",
      "description": "Incorpora\u00e7\u00e3o de imunizante contra a infec\u00e7\u00e3o \u00e9 arma importante diante de uma enfermidade que imp\u00f5e desafios h\u00e1 anos no Brasil",
      "url": "https://veja.abril.com.br/coluna/letra-de-medico/olho-na-dengue-o-preocupante-recorde-de-casos-e-uma-nova-vacina-no-sus",
      "urlToImage": "",
      "publishedAt": "2024-01-02 14:19:47",
      "content": "BLACK FRIDAY: ASSINE a partir de R$ 1 por semana Continua ap\u00f3s publicidade Olho na dengue: o preocupante recorde de casos e uma nova vacina no SUS Por Leonardo Weissmann* Atualizado em 2 jan 202\u2026 [+3381 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 19:05:23.688771",
      "internal_id": "c7a2699a332108fda9ca4157ca74c92e0e309d05fab7d20eaf8544b222f6e011",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4028,
      "query": [
        "dengue",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Patricia Penilla-Navarro, Francisco Solis-Santoyo, Alma Lopez-Solis, Americo D. Rodriguez, Farah Vera-Maloof, Saul Lozano, Elsa Contreras-Mej\u00eda, Geovanni V\u00e1zquez-Samayoa, Rene Torreblanca-Lopez, Rushika Perera, William C. Black IV, Karla Saavedra-Rodriguez",
      "title": "Pyrethroid susceptibility reversal in Aedes aegypti: A longitudinal study in Tapachula, Mexico",
      "description": "Author summary The mosquito Aedes aegypti is the principal urban vector of the viruses that cause three globally significant diseases: dengue fever, chikungunya, and Zika fever, for which vaccines and effective treatments are currently absent. The only way to\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011369",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011369.g006&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-02 14:00:00",
      "content": "Abstract Pyrethroid resistance in Aedes aegypti has become widespread after almost two decades of frequent applications to reduce the transmission of mosquito-borne diseases. Because few insecticide\u2026 [+61444 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 19:05:23.703491",
      "internal_id": "beb48273e5b6d54bfce91ac941f0fe74d050310ed7e0be7a9efaa124e0245aa8",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4029,
      "query": [
        "dengue",
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Anastazia Jablunovsky, Anoop Narayanan, Joyce Jose",
      "title": "Identification of a critical role for ZIKV capsid \u03b13 in virus assembly and its genetic interaction with M protein",
      "description": "Author summary Zika virus and other disease-causing flaviviruses constitute a significant threat to global human health. The development of effective antiviral strategies targeting flaviviruses has been hindered by a lack of evidence regarding their life cycl\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011873",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011873.g009&size=inline",
      "publishedAt": "2024-01-02 14:00:00",
      "content": "Introduction The Flavivirus genus in the Flaviviridae family is comprised of more than 70 viruses, including mosquito-borne viruses such as Japanese encephalitis virus (JEV), ZIKV, and dengue virus \u2026 [+76490 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 19:05:23.706660",
      "internal_id": "3555976530fcc2ea188e84da215ecb8b250b675a012382fe21bb973e67ff80a6",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4032,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Atlantic",
      "author": "Olga Khazan",
      "title": "Zika Never Ended",
      "description": "The problem with jumping between emergencies",
      "url": "https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2024/01/zika-virus-never-ended-covid-pandemic/676922/?utm_source=feed",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2024-01-02 12:00:00",
      "content": "In 2015, a horror movie came to life. The mosquitos that swarm almost all tropical climates began infecting people with a strange new virus. In most, Zika caused no symptoms, or a mild rash and fever\u2026 [+9085 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 19:05:24.648609",
      "internal_id": "70eef0a3e3fb5ee9c76fb0732a475a4679009995fce946d6ba4b2a1ba242cf2d",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4030,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Skeptoid.com",
      "author": "brian@skeptoid.com (Brian Dunning), Brian Dunning",
      "title": "Skeptoid #917: DDT, 13 Years Later",
      "description": "A failure mode analysis of my most-hated episode ever: #230 on the use of DDT to fight malaria.",
      "url": "https://skeptoid.com/episodes/4917",
      "urlToImage": "https://skeptoid.com/eps1200x744/4917.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-02 10:00:00",
      "content": "This might be the first time you've ever heard me do a followup episode on the same topic as a previous episode, which was \"DDT: Secret Life of a Pesticide,\" episode #230 from 2010. It was about the \u2026 [+10988 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 19:05:24.356482",
      "internal_id": "c01d6b3d166f9140e885ba22be90a4d3d751738274d2814e3e3f821bb368d4f7",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4022,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Phylogenomics of Dengue Virus Isolates Causing Dengue Outbreak, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe, 2022",
      "description": "Phylogenomics of Dengue Virus Isolates Causing Dengue Outbreak, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe, 2022",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/2/23-1316_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-02 05:00:00",
      "content": "Disclaimer: Early release articles are not considered as final versions. Any changes will be reflected in the online version in the month the article is officially released.Globally, dengue case numb\u2026 [+6744 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 07:05:59.651911",
      "internal_id": "376ee00a0db1e72143e5017d90168d798403f1e3005afdf4bab6a01ad784fe8a",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4024,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Royal Society of Chemistry",
      "author": "Suresh kumar, Megha Pant, Cherish Prashar, Kailash C. Pandey, Subhasish Roy, Veena Pande, Anirban Dandapat",
      "title": "Myco-synthesis of multi-twinned silver nanoparticles as potential antibacterial and antimalarial agents",
      "description": "RSC Adv., 2024, 14,1114-1122DOI: 10.1039/D3RA07752G, Paper Open Access &nbsp This article is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 3.0 Unported Licence.Suresh kumar, Megha Pant, Cherish Prashar, Kailash C. Pandey, Subhasish Roy, Veena Pa\u2026",
      "url": "https://pubs.rsc.org/en/content/articlelanding/2024/ra/d3ra07752g",
      "urlToImage": "https://pubs.rsc.org/en/Content/Image/GA/D3RA07752G",
      "publishedAt": "2024-01-02 00:00:00",
      "content": "* Corresponding authors a Department of Biotechnology, Kumaun University, Sir J. C. Bose Technical Campus, Bhimtal, Nainital, Uttarakhand 263136, India b ICMR-National Institute of Malaria R\u2026 [+435 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 07:06:00.494115",
      "internal_id": "58185eb859a02a3aa2168d6a4c7cf24be0dd6412716bfb4d122686a8a6987b56",
      "publishedAtLabel": "Jan 2"
    },
    {
      "id": 4023,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Chijioke Iremeka",
      "title": "\u2018Changes in temperature, humidity encourage malaria spread\u2019",
      "description": "Despite strides in expanding access to insecticide-treated nets and medicines to prevent and treat malaria in young children, pregnant women, and other vulnerable Nigerians, public health physicians say more people are coming down with malaria due to climate \u2026",
      "url": "https://punchng.com/changes-in-temperature-humidity-encourage-malaria-spread/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2016/04/22015336/malaria.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-01 23:02:41",
      "content": "Despite strides in expanding access to insecticide-treated nets and medicines to prevent and treat malaria in young children, pregnant women, and other vulnerable Nigerians, public health physicians \u2026 [+5513 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-03 07:06:00.478242",
      "internal_id": "7a2b225087693ba6e998de10520135989124a70c7af1728cada357000ee74394",
      "publishedAtLabel": "Jan 1"
    },
    {
      "id": 4021,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "Samdani MN",
      "title": "Andhra govt to grant occupational health allowance to sanitation workers",
      "description": "Andhra Pradesh government has decided to extend the occupational health allowance to the drivers of sanitation vehicles, underground drainage works, malaria workers, and park workers. Each worker will receive a monthly allowance of Rs 6,000 in addition to the\u2026",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/india/andhra-govt-to-grant-occupational-health-allowance-to-sanitation-workers/articleshow/106457346.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-106457954,width-1070,height-580,imgsize-621480,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-01 15:36:26",
      "content": "Animals who eat their own babies",
      "retrievedAt": "2024-01-02 19:05:26.649332",
      "internal_id": "f97a5e6396b5adfa4dc6b86b2350091fa74f5b4485da8a207acd1d6e5cfb60ef",
      "publishedAtLabel": "Jan 1"
    },
    {
      "id": 4018,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "Reuters",
      "title": "Thousands of doses of childhood vaccines enter Gaza: Palestinian health ministry",
      "description": "Thousands of doses of vaccines against childhood diseases, including polio, measles, rubella, and mumps, have entered the Gaza Strip to deal with the health emergency caused by Israel's ground offensive. The vaccines, supplied by the Palestinian health minist\u2026",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/world/middle-east/thousands-of-doses-of-childhood-vaccines-enter-gaza-palestinian-health-ministry/articleshow/106455482.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-106455496,width-1070,height-580,imgsize-1148530,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-01 12:30:06",
      "content": "Animals who eat their own babies",
      "retrievedAt": "2024-01-02 19:05:25.138246",
      "internal_id": "e3c9ceac23d113a2e345a3fb2c68c7e749107453455675d364a611bb8ce2b303",
      "publishedAtLabel": "Jan 1"
    },
    {
      "id": 4019,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": "webdesk@voanews.com (Reuters)",
      "title": "Thousands of Doses of Childhood Vaccines Enter Gaza: Palestinian Health Ministry",
      "description": "RAMALLAH \u2014 Thousands of doses of vaccines against childhood diseases including polio and measles have begun entering the Gaza Strip to help deal with a growing health emergency in the besieged enclave, the Palestinian health ministry said on Monday. Israel'\u2026",
      "url": "https://www.voanews.com/a/thousands-of-doses-of-childhood-vaccines-enter-gaza-palestinian-health-ministry/7420017.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/626CC2AC-083C-490B-9FBE-E64A2B2175B7.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-01 11:30:37",
      "content": "RAMALLAH Thousands of doses of vaccines against childhood diseases including polio and measles have begun entering the Gaza Strip to help deal with a growing health emergency in the besieged enclave\u2026 [+1285 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-02 19:05:25.149673",
      "internal_id": "a2a9d3f4ed9106348b68f5cb987d2e4a1ed0fb060a3db1cede89dc81df7d468a",
      "publishedAtLabel": "Jan 1"
    },
    {
      "id": 4020,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Conte\u00fado de Marca",
      "title": "SP Alto Astral: Como se prevenir contra a dengue nas f\u00e9rias?",
      "description": "Secretaria Municipal da Sa\u00fade orienta como evitar focos do mosquito especialmente em casas que ficar\u00e3o fechadas durante as f\u00e9rias",
      "url": "https://www.metropoles.com/conteudo-especial/sp-alto-astral-como-se-prevenir-contra-a-dengue-nas-ferias",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/12/27170252/dengue-4.jpg",
      "publishedAt": "2024-01-01 10:00:53",
      "content": "Muitas fam\u00edlias aproveitam para viajar ou se ausentar por alguns dias de casa com a chegada das f\u00e9rias e das festas de fim de ano. Em fun\u00e7\u00e3o disso, a Prefeitura de S\u00e3o Paulo, por meio da Secretaria M\u2026 [+1997 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-02 19:05:25.452070",
      "internal_id": "c214357e56688f46980e02b89a135ac9f4ebfd6f200ff0e7be5e4fa86abd372d",
      "publishedAtLabel": "Jan 1"
    },
    {
      "id": 4016,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tbsnews.net",
      "author": "Md Jahidul Islam",
      "title": "Dengue deaths in 2023 double the total toll in 23 years",
      "description": "From the beginning of 2023, the country witnessed a severe turn in the dengue outbreak, registering 3,21,179 hospitalisations and 1,705 deaths from January to December. Analysing the data of the Directorate General of Health Services, it was found that all th\u2026",
      "url": "https://www.tbsnews.net/bangladesh/health/dengue-deaths-2023-double-total-toll-23-years-767546",
      "urlToImage": "https://www.tbsnews.net/sites/default/files/styles/social_share/public/images/2024/01/01/new_project_4.png",
      "publishedAt": "2024-01-01 06:01:20",
      "content": "From the beginning of 2023, the country witnessed a severe turn in the dengue outbreak, registering 3,21,179 hospitalisations and 1,705 deaths from January to December. Analysing the data of the Dir\u2026 [+3402 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-02 07:05:49.915044",
      "internal_id": "3827f74549e9d7fb8245a9d7c72130d6e357ff1395f365648cf35198a5fbb374",
      "publishedAtLabel": "Jan 1"
    },
    {
      "id": 4015,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "MANJIT KAUR",
      "title": "Jabs for rabies not given to strays due to lack of funds",
      "description": "IPOH: Due to the limitation in funds, vaccinations for rabies or other diseases are not provided to strays caught during the Trap-Neuter-Release (TNR) programme, says Perak exco Sandrea Ng Shy Ching. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2024/01/01/jabs-for-rabies-not-given-to-strays-due-to-lack-of-funds",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2024/01/01/2467617.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-31 23:00:00",
      "content": "IPOH: Due to the limitation in funds, vaccinations for rabies or other diseases are not provided to strays caught during the Trap-Neuter-Release (TNR) programme, says Perak exco Sandrea Ng Shy Ching.\u2026 [+2480 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-02 07:05:48.553709",
      "internal_id": "36b906d7a614eee039029464142de74c59ccd86b6cab665b3d6dbfefba6a760b",
      "publishedAtLabel": "Dec 31"
    },
    {
      "id": 4017,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aristeguinoticias.com",
      "author": "Redacci\u00f3n AN / EC",
      "title": "NBA: \u00a1Se acab\u00f3 la malaria para los Pistones de Detroit! | Video",
      "description": "La quinteta comandado por Monty Williams dej\u00f3 en 28 la racha de derrota consecutivas, tras vencer 127-129 a Toronto Raptors; nunca antes un equipo hab\u00eda ligado tantos reveses en un inicio de temporada.",
      "url": "https://aristeguinoticias.com/3112/deportes/nba-se-acabo-la-malaria-para-los-pistones-de-detroit-video/",
      "urlToImage": "https://editorial.aristeguinoticias.com/wp-content/uploads/2023/12/detroit-pistons-31122023.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-31 20:34:01",
      "content": "\u00a1De acab\u00f3 la maldici\u00f3n! Detroit Pistons se impuso este s\u00e1bado en el Little Caesars Arena a los Toronto Raptors (127-129) para poner fin a la hist\u00f3rica mala racha de 28 derrotas consecutivas en esta \u2026 [+1028 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-02 07:05:51.070033",
      "internal_id": "6e01ac63ef0fc89eff9708a91f7f191afe0b2ad60e5f4225a40e054452505e55",
      "publishedAtLabel": "Dec 31"
    },
    {
      "id": 4014,
      "query": [
        "measles",
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Wnd.com",
      "author": "WND News Services",
      "title": "Leprosy, polio, malaria, TB, measles ... and masses of unscreened illegals",
      "description": "Successful public health campaigns and medical advances have enabled the United States to conquer a range of disfiguring and damaging diseases. Polio, which paralyzed thousands of Americans annually, was wiped out by widespread vaccinations. In 1999 the natio\u2026",
      "url": "https://www.wnd.com/2023/12/leprosy-polio-malaria-tb-measles-masses-unscreened-illegals/",
      "urlToImage": "https://www.wnd.com/wp-content/uploads/2023/12/illegals-aliens-migrants-immigration-caravan-border-undocumented-jpg.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-31 18:27:17",
      "content": "(Video screenshot) [Editor's note: This story originally was published by Real Clear Wire.] By James VarneyReal Clear Wire Successful public health campaigns and medical advances have enabled the \u2026 [+12728 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-01 19:05:22.272433",
      "internal_id": "73ad94b20c057ac3685a1a9a55d3a81445edc3d2809aa8e5f96664ff4cc03d7a",
      "publishedAtLabel": "Dec 31"
    },
    {
      "id": 4011,
      "query": [
        "dengue",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": "liberation",
      "source_name": "Lib\u00e9ration",
      "author": "Margaux Gable",
      "title": "Un \u00e2ge d\u2019or pour les vaccins ? \u00abIl n\u2019y a pas de nouvelles d\u00e9couvertes, c\u2019est surtout l\u2019aboutissement d\u2019une recherche de longue haleine\u00bb",
      "description": "Selon Jean-Daniel Leli\u00e8vre, immunologue et sp\u00e9cialiste de la vaccination, les recherches pour trouver des vaccins contre le Covid-19 ont permis de concr\u00e9tiser des ann\u00e9es de travail et ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 la lutte contre d\u2019autres pathologies.",
      "url": "https://www.liberation.fr/societe/sante/un-age-dor-pour-les-vaccins-il-ny-a-pas-de-nouvelles-decouvertes-cest-surtout-laboutissement-dune-recherche-de-longue-haleine-20231231_YFC2RDHVRZBA3G5ULXGLLRD6YE/",
      "urlToImage": "https://www.liberation.fr/resizer/8wfGV14kC7Z5wsOpDDYbIvzt9co=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70):focal(2090x1584:2100x1594)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/3YZVYMQWH5FRJBED6VDCPSMT54.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-31 06:25:00",
      "content": "Un deuxi\u00e8me vaccin contre le paludisme, un contre le chikungunya, contre la dengue, contre la bronchiolite, sans compter les espoirs autour des vaccins th\u00e9rapeutiques, contre le cancer, notamment du \u2026 [+5485 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-01 07:05:56.016391",
      "internal_id": "df5471f8db524f10d62a195dc175e686aaa3f3d394a4e6c3f7e131d9cfac1765",
      "publishedAtLabel": "Dec 31"
    },
    {
      "id": 4012,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Bangkok Post",
      "author": "Post Reporters",
      "title": "Flu, dengue and Covid top 2023 infectious disease charts",
      "description": "Infuenza, haemorrhagic dengue fever and Covid-19 have been the most widespread infectious diseases in Thailand this year, according to the Department of Disease Control.",
      "url": "https://www.bangkokpost.com/thailand/general/2715761/flu-dengue-and-covid-top-2023-infectious-disease-charts",
      "urlToImage": "https://static.bangkokpost.com/media/content/20231231/c1_2715761_700.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-31 05:59:00",
      "content": "Infuenza, haemorrhagic dengue fever and Covid-19 have been the most widespread infectious diseases in Thailand this year, according to the Department of Disease Control. Dr Thongchai Keeratihattayak\u2026 [+1143 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-01 07:05:56.033845",
      "internal_id": "ab1dee00011b0f6a611a4ffb16dde41dd7d7c2d9702d242808ceb66cff6cc1a2",
      "publishedAtLabel": "Dec 31"
    },
    {
      "id": 4013,
      "query": [
        "dengue",
        "leptospirosis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Eluniversal.com.co",
      "author": "MAYRA MEJ\u00cdA AGUILAR",
      "title": "Conoce las enfermedades que golpearon a Cartagena en 2023",
      "description": "Hubo dos eventos que captaron la atenci\u00f3n del Departamento Administrativo Distrital de Salud (Dadis) y marcaron el 2023 como un a\u00f1o de desaf\u00edos en salud p\u00fablica: el dengue y la leptospirosis.",
      "url": "https://www.eluniversal.com.co/cartagena/conoce-las-enfermedades-que-golpearon-a-cartagena-en-2023-KM9718851",
      "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.co/binrepository/1218x686/209c0/800d686/none/13704/FTEC/leptospirosis_9252159_20231230155922.png",
      "publishedAt": "2023-12-30 20:46:39",
      "content": "El Dadis tambi\u00e9n dio a conocer las 10 primeras causas de morbilidad atendida en Cartagena por subgrupos estas son: enfermedades cardiovasculares, genitourinarias, musculo-esquel\u00e9ticas, condiciones ne\u2026 [+609 chars]",
      "retrievedAt": "2024-01-01 07:05:56.048572",
      "internal_id": "0d164468da053faaffeab176130fbe67f251e46890d95ca51bc99671af58fcb5",
      "publishedAtLabel": "Dec 30"
    },
    {
      "id": 4009,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The BMJ",
      "author": "Snoek, L., van Kassel, M. N., Koelman, D. L. H., van der Ende, A., van Sorge, N. M., Brouwer, M. C., van de Beek, D., Bijlsma, M. W.",
      "title": "Recurrent bacterial meningitis in children in the Netherlands: a nationwide surveillance study",
      "description": "Objectives This study aimed to estimate the recurrence rate of culture-positive bacterial meningitis in children in the Netherlands. Design Nationwide surveillance study, using the database of the Netherlands Reference Laboratory for Bacterial Meningitis to \u2026",
      "url": "https://bmjopen.bmj.com/content/13/12/e077887?rss=1",
      "urlToImage": "https://bmjopen.bmj.com/pages/wp-content/uploads/sites/7/2019/07/bmjopen-default-cover.png",
      "publishedAt": "2023-12-30 12:21:58",
      "content": "Introduction Bacterial meningitis is a life-threatening infection with substantial mortality and morbidity.1 2 Causative pathogens vary by age, geographic location and seasonality.3 The introduction\u2026 [+21263 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-31 19:05:18.037677",
      "internal_id": "84d1256c3b8d24c688200f03b3418bd9dfcd7665ced828498d17b689e0b720ea",
      "publishedAtLabel": "Dec 30"
    },
    {
      "id": 4010,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.bt.dk",
      "author": "jogj@bt.dk (Josefine Glerup Jacobsen)",
      "title": "PL-spiller ude p\u00e5 ubestemt tid: Smittet med malaria",
      "description": "20. november i \u00e5r er sidste gang Hamed Traor\u00e9 spillede en fodboldkamp.",
      "url": "https://www.bt.dk/fodbold/pl-spiller-ude-paa-ubestemt-tid-smittet-med-malaria",
      "urlToImage": "https://bt.bmcdn.dk/media/cache/resolve/image_960x545/image/210/2106516/24604041-february-4-2023-brighton-and-hove-brighton-and.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-30 10:24:25",
      "content": "20. november i \u00e5r er sidste gang Hamed Traor\u00e9 spillede en fodboldkamp. Og \u00e5rsagen er ganske us\u00e6dvanlig. Den 23-\u00e5rige Bournemouth-spiller har nemlig v\u00e6ret indlagt p\u00e5 hospitalet, da han er blevet smi\u2026 [+746 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-31 19:05:18.490678",
      "internal_id": "1e416990fbe35f1fedd310800fb9205f39fc211fad2121c90950219ce633d02e",
      "publishedAtLabel": "Dec 30"
    },
    {
      "id": 4008,
      "query": [
        "typhoid"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Futilitycloset.com",
      "author": "Greg Ross",
      "title": "Bad News",
      "description": "In Three Men in a Boat (1889), the narrator reads a medical textbook and is stricken with the certainty that he has every condition described there: I came to typhoid fever \u2014 read the symptoms \u2014 discovered that I had typhoid fever, must have had it for months\u2026",
      "url": "https://www.futilitycloset.com/2023/12/30/bad-news-2/",
      "urlToImage": "https://www.futilitycloset.com/wp-content/uploads/2023/12/2023-12-30-bad-news.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-30 06:18:16",
      "content": "In Three Men in a Boat (1889), the narrator reads a medical textbook and is stricken with the certainty that he has every condition described there: I came to typhoid fever \u2014 read the symptoms \u2014 dis\u2026 [+1831 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-31 07:05:45.077272",
      "internal_id": "2bca12599d16f574613270da30a922a4d74ea35ac011faa764973c43b116e82d",
      "publishedAtLabel": "Dec 30"
    },
    {
      "id": 4007,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "CNA",
      "author": null,
      "title": "Bournemouth's Traore sidelined after contracting malaria",
      "description": "Bournemouth's Ivory Coast midfielder Hamed Traore will be out for a long spell after being treated in hospital for malaria following last month's international break, the Premier League club's manager Andoni Iraola said on Friday.The 23-year-old was not inclu\u2026",
      "url": "https://www.channelnewsasia.com/sport/bournemouths-traore-sidelined-after-contracting-malaria-4017151",
      "urlToImage": "https://onecms-res.cloudinary.com/image/upload/s--1ukWw9np--/fl_relative,g_south_east,l_one-cms:core:watermark:reuters,w_0.1/f_auto,q_auto/c_fill,g_auto,h_676,w_1200/v1/one-cms/core/2023-12-29t223045z_1_lynxmpejbs0gk_rtroptp_3_soccer-england-bou.jpg?itok=1vKPJbvC",
      "publishedAt": "2023-12-29 22:30:45",
      "content": "Bournemouth's Ivory Coast midfielder Hamed Traore will be out for a long spell after being treated in hospital for malaria following last month's international break, the Premier League club's manage\u2026 [+875 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-31 07:05:43.732657",
      "internal_id": "c2c50a8baeb5089d497aa8ac6f2b176e1719e4db352a35c17bc07b2b6bf43e30",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 4004,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Corriere.it",
      "author": "Redazione Sport",
      "title": "Hamed Traore ha la malaria. L\u2019annuncio del Bournemouth",
      "description": "Il centrocampista della Costa d\u2019Avorio, 23 anni, ex di Empoli e Sassuolo, ha contratto la malaria durante un viaggio in Africa. Dopo un periodo in ospedale sta continuando le cure a casa",
      "url": "https://www.corriere.it/sport/calcio/23_dicembre_29/hamed-traore-ha-malaria-l-annuncio-bournemouth-4e097b74-a677-11ee-b8ba-551c5675ed48.shtml",
      "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2023/12/29/a3e6fade-a678-11ee-b8ba-551c5675ed48.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-29 18:40:55",
      "content": "di Redazione SportIl centrocampista della Costa d\u2019Avorio, 23 anni, ex di Empoli e Sassuolo, ha contratto la malaria durante un viaggio in Africa. Dopo un periodo in ospedale sta continuando le cure a\u2026 [+1508 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:26.086254",
      "internal_id": "3513307caf1fb76247fb18045e27058bd7365cf9bf91459370279ab279725e79",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 4006,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aftonbladet.se",
      "author": "Andreas K\u00e4ck",
      "title": "PL-mittf\u00e4ltaren har inte spelat p\u00e5 veckor \u2013 f\u00e5tt malaria",
      "description": "Bournemouths Hamed Traor\u00e8 har inte spelat p\u00e5 veckor. Nu avsl\u00f6jas varf\u00f6r. \u2013 Han har f\u00e5tt malaria, s\u00e4ger managern Andoni Iraola.",
      "url": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/fotboll/a/dwV6Jq/bournemouths-hamed-traore-har-fatt-malaria",
      "urlToImage": "https://images.aftonbladet-cdn.se/v2/images/13af3f86-3710-4229-b860-c60909dca4d0?fit=crop&format=auto&h=994&q=50&w=1900&s=ec1f8734ee4cf17b252e1cbfe4b291fcaea3c66d",
      "publishedAt": "2023-12-29 17:06:19",
      "content": "Bournemouths Hamed Traor\u00e8 har inte spelat p\u00e5 veckor. Nu avsl\u00f6jas varf\u00f6r. Han har f\u00e5tt malaria, s\u00e4ger managern Andoni Iraola. Den 23-\u00e5rige mittf\u00e4ltaren smittades av den allvarliga sjukdomen i mitt\u2026 [+855 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:26.094072",
      "internal_id": "ddf5f11ca1e7507f6b58dbd676e2afaa28b94d1f49740285601706c6eb3485ce",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 4001,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Mundodeportivo.com",
      "author": "Autor Redacci\u00f3n",
      "title": "Iraola confirma una baja para la Copa de \u00c1frica por malaria",
      "description": "El centrocampista del Bournemouth Hamed Traor\u00e9 fue hospitalizado tras contraer malaria y se perder\u00e1 la Copa de \u00c1frica con su selecci\u00f3n, Costa de Marfil, anfitriona del torneo. As\u00ed lo anunci\u00f3 este viernes Andoni Iraola, entrenador del Bournemouth, 12\u00ba en la ta\u2026",
      "url": "https://www.mundodeportivo.com/futbol/copa-africa/20231229/1002161368/traore.html",
      "urlToImage": "https://www.mundodeportivo.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/12/29/658efa348fc2c.r_d.357-193-17647.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-29 16:59:27",
      "content": "El centrocampista del Bournemouth Hamed Traor\u00e9 fue hospitalizado tras contraer malaria y se perder\u00e1 la Copa de \u00c1frica con su selecci\u00f3n, Costa de Marfil, anfitriona del torneo. As\u00ed lo anunci\u00f3 este vie\u2026 [+1150 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:26.070299",
      "internal_id": "baf44132354c128bcba26424d93a438c814ee7ec0864284f94fa49bd716899ba",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 4003,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "football-italia",
      "source_name": "Football Italia",
      "author": "Susy Campanale",
      "title": "Ex-Sassuolo midfielder Traore contracts malaria",
      "description": "Former Sassuolo midfielder Junior Hamed Traore, linked with a move to Lazio, will be out of action \u2018for some time\u2019 after he contracted malaria, confirmed",
      "url": "https://football-italia.net/ex-sassuolo-midfielder-traore-contracts-malaria/",
      "urlToImage": "https://icdn.football-italia.net/wp-content/uploads/2023/12/11327421-e1703703607887.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-29 16:37:21",
      "content": "Former Sassuolo midfielder Junior Hamed Traore, linked with a move to Lazio, will be out of action for some time after he contracted malaria, confirmed Bournemouth manager Andoni Iraola. The brother\u2026 [+788 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:26.080848",
      "internal_id": "439e71aa89facc6fd9b3527304f3b0b4b4d9da96d186fddd5ac56aae5298a792",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 4005,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "news24",
      "source_name": "News24",
      "author": "sport",
      "title": "Sport | Bournemouth midfielder Traore contracts malaria, out of Ivory Coast's Afcon campaign",
      "description": "Bournemouth's Ivory Coast midfielder Hamad Traore will miss the Africa Cup of Nations and faces a lengthy spell out of action after being hospitalised with malaria.",
      "url": "https://www.news24.com/sport/soccer/englishpremiership/bournemouth-midfielder-traore-contracts-malaria-out-of-ivory-coasts-afcon-campaign-20231229",
      "urlToImage": "https://cdn.24.co.za/files/Cms/General/d/10768/e6631f636b464673a1f6602228e4bbbe.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-29 15:41:45",
      "content": "Bournemouth's Hamed Traore has contracted malaria and will be sidelined for a few months.It means he will also miss Ivory Coast's Africa Cup of Nations campaign.It's unsure \u2026 [+1966 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:26.089228",
      "internal_id": "d048f83198ae48aa8ee170b48a8db99b07c6f8ebef717f42f2388e167f7c3e82",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 4000,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": null,
      "title": "Bournemouth's Traore recovering from malaria",
      "description": "Bournemouth midfielder Hamed Traore will be out for \"some time\" after contracting malaria, says manager Andoni Iraola.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/sport/football/67842962",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/live-experience/cps/624/cpsprodpb/1224D/production/_132171347_gettyimages-1648190863.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-29 15:30:20",
      "content": "Traore has not been part of a Bournemouth squad since 3 December, missing their last four league matches Bournemouth midfielder Hamed Traore will be out for \"some time\" after contracting malaria, sa\u2026 [+995 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:26.060834",
      "internal_id": "4b85e104f6f1f8c553af5b649cfd1c2ac360f2f5c9b8ec4d6277611b630c9666",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 4002,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tuttomercatoweb.com",
      "author": null,
      "title": "Bournemouth, tegola Traor\u00e9: l'ex Sassuolo \u00e8 ricoverato in ospedale per malaria",
      "description": "Assenza per il Bournemouth che pu\u00f2 anche interessare il Milan. Il tecnico dei Cherries ha dichiarato in conferenza stampa che il centrocampista.",
      "url": "https://www.tuttomercatoweb.com/calcio-estero/bournemouth-tegola-traore-l-ex-sassuolo-e-ricoverato-in-ospedale-per-malaria-1917044",
      "urlToImage": "https://tmw-storage.tcccdn.com/storage/tuttomercatoweb.com/img_notizie/thumb3/72/72a2d32781cbc12f219fe632ac0cd6d0-55845-oooz0000.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-29 14:36:00",
      "content": "Assenza per il Bournemouth che pu\u00f2 anche interessare il Milan. Il tecnico dei Cherries ha dichiarato in conferenza stampa che il centrocampista Hamed Traor\u00e9, nel mirino della formazione rossonera, \u00e8 \u2026 [+613 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:26.075314",
      "internal_id": "e270f9648cf4575d70c5318afc7c26cc483a32493ea80013defd931f0ef94877",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 3997,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Olhardigital.com.br",
      "author": "Tamires Ferreira",
      "title": "Brasil bate recorde de mortes por dengue em 2023",
      "description": "Pa\u00eds registrou crescimento relativamente pequeno em rela\u00e7\u00e3o a 2022 \u2014 mas escalada preocupa O post Brasil bate recorde de mortes por dengue em 2023 apareceu primeiro em Olhar Digital.",
      "url": "https://olhardigital.com.br/2023/12/29/medicina-e-saude/brasil-bate-recorde-de-mortes-por-dengue-em-2023/",
      "urlToImage": "https://olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/12/Dengue-695x500.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-29 13:00:00",
      "content": "De acordo com dados divulgados pelo Minist\u00c3\u00a9rio da Sa\u00c3\u00bade, por meio do Sistema de Informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de Agravos de Notifica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o (Sinan online), o Brasil bateu recorde de mortes por dengue em 2023. Conform\u2026 [+2118 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:24.881237",
      "internal_id": "b4ac54927a9201d3e2c49dd345e66376ffbd688efe5b0a7922e753119b59691a",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 3998,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jessica Bernardo",
      "title": "Capital paulista tem aumento de 13,91% nos casos de dengue em um ano",
      "description": "Entre os dias 1\u00ba de janeiro e 21 de dezembro deste ano foram 13.509 casos confirmados da doen\u00e7a, contra 11.859 no mesmo per\u00edodo de 2022",
      "url": "https://www.metropoles.com/sao-paulo/capital-paulista-tem-aumento-de-1391-nos-casos-de-dengue-em-um-ano",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/11/22104941/Dengue_Casos_DF.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-29 11:51:21",
      "content": "S\u00e3o Paulo A cidade de S\u00e3o Paulo vai fechar o ano de 2023 com aumento no n\u00famero de casos de dengue em rela\u00e7\u00e3o a 2022. Entre os dias 1\u00ba de janeiro e 21 de dezembro deste ano foram 13.509 casos confirma\u2026 [+3329 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:24.901322",
      "internal_id": "4062531c74660114a8e7e7a545250ed13b8b67db9e929495a47c2e197876f18d",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 3999,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "People.cn",
      "author": "F_400991",
      "title": "Sri Lanka witnesses rise in dengue cases with over 10,000 reported in December",
      "description": "COLOMBO, Dec. 29 (Xinhua) -- Sri Lanka is witnessing a surge in dengue cases with over 10,000 cases",
      "url": "http://en.people.cn/n3/2023/1229/c90000-20116647.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-29 08:09:01",
      "content": "(Xinhua) 16:07, December 29, 2023 COLOMBO, Dec. 29 (Xinhua) -- Sri Lanka is witnessing a surge in dengue cases with over 10,000 cases reported in December alone, the National Dengue Control Unit (ND\u2026 [+613 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 19:05:24.937036",
      "internal_id": "b43a183e3ba4f47c666eac9c11a6a184716d56c9c1c328e257ec2d1206e9c096",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 3993,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "People.cn",
      "author": "F_400991",
      "title": "Dengue claims more than 1,700 lives in Bangladesh this year",
      "description": "DHAKA, Dec. 28 (Xinhua) -- The mosquito-borne dengue fever has claimed more than 1,700 lives and inf",
      "url": "http://en.people.cn/n3/2023/1229/c90000-20116491.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-29 05:55:29",
      "content": "(Xinhua) 13:47, December 29, 2023 DHAKA, Dec. 28 (Xinhua) -- The mosquito-borne dengue fever has claimed more than 1,700 lives and infected over 300,000 people so far this year across Bangladesh. A\u2026 [+500 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 07:05:40.061289",
      "internal_id": "52bd4627a2a8d054e96951da415e4f3f74fd903b2532ba07c4e935a78dac3459",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 3991,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "CNA",
      "author": null,
      "title": "'I am also the victim of the mosquito': Woman fined for mosquito breeding in toilet bowl after losing trial",
      "description": "When NEA officers visited her flat in the dengue cluster, Koh Ee Sian said she did not kill animals due to her religious beliefs and the officers had to boil water themselves to destroy the habitat.",
      "url": "https://www.channelnewsasia.com/singapore/woman-fined-mosquito-breeding-toilet-bowl-national-environment-agency-4015856",
      "urlToImage": "https://onecms-res.cloudinary.com/image/upload/s--J_7mF30X--/f_auto,q_auto/c_fill,g_auto,h_676,w_1200/v1/mediacorp/cna/image/2023/12/29/istock-182188655.jpg?itok=-98yoMjj",
      "publishedAt": "2023-12-29 04:07:00",
      "content": "SINGAPORE: A woman who claimed trial to a charge of creating conditions favourable to mosquito breeding in her toilet bowl was convicted and fined S$1,400 (US$1,060) by a district court. When Nation\u2026 [+5753 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 07:05:40.015543",
      "internal_id": "249d9cc151561140d738aee1f52da3e0fc862413e2e31e4df35e396de032d681",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 3989,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "ActionNewsJax.com",
      "author": "Actionnewsjax.com News Staff",
      "title": "Department of Health issues rabies alert for Town Center/UNF area in Jacksonville",
      "description": "Department of Health issues rabies alert for Town Center/UNF area in Jacksonvilleactionnewsjax.com",
      "url": "https://www.actionnewsjax.com/news/local/department-health-issues-rabies-alert-town-centerunf-area-jacksonville/YVRR64CXNNDNZKXBUHRMYS4ZD4/",
      "urlToImage": "https://cmg-cmg-tv-10050-prod.cdn.arcpublishing.com/resizer/TF8uxvVcs_VfWPZPGq5AgNh7rbE=/1440x810/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/cmg/NWRLYQQIKVFZTDIDMBPGU2ZGHE.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-29 03:09:40",
      "content": "JACKSONVILLE, Fla. \u2014 A rabies alert has been issued for Duval County. &gt;&gt;&gt; STREAM ACTION NEWS JAX LIVE &lt;&lt;&lt; The Florida Department of Health issued the alert for the Town Center/UN\u2026 [+2890 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 07:05:38.927484",
      "internal_id": "da2c9ea054ceb6cd9d547230bc2319f121c93bf1be7484b78e58c7f4c3e4db02",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 3996,
      "query": [
        "leptospirosis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Rpnradio.com",
      "author": "RPN Social",
      "title": "Bacolod City logs 16 leptospirosis deaths",
      "description": "Bacolod City \u2013 Cases of leptospirosis in Bacolod City rose by 100 percent from January to December 16 this year, with 16 deaths recorded in the period, according to reports of the City Health Office. It recorded 44 cases with 11 deaths in previous the year, c\u2026",
      "url": "https://rpnradio.com/bacolod-city-logs-16-leptospirosis-deaths/",
      "urlToImage": "https://rpnradio.com/wp-content/uploads/2023/12/leptospirosis-bacolod.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-29 00:41:25",
      "content": "Bacolod City \u2013 Cases of leptospirosis in Bacolod City rose by 100 percent from January to December 16 this year, with 16 deaths recorded in the period, according to reports of the City Health Office.\u2026 [+988 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 07:05:43.751090",
      "internal_id": "2b2742b265115f9f20ad4f4d8af50c8819ce47c18dd42b36162f35d0a21996fb",
      "publishedAtLabel": "Dec 29"
    },
    {
      "id": 3990,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WJXT News4JAX",
      "author": "Kendra Mazeke",
      "title": "Rabid cat triggers health alert for Town Center/UNF area",
      "description": "The Florida Department of Health in Duval County issued a rabies alert Thursday, following the discovery of a rabid cat in the Town Center and UNF area of Jacksonville\u2019s Southside.",
      "url": "https://www.news4jax.com/news/local/2023/12/28/rabid-cat-triggers-health-alert-for-town-centerunf-area/",
      "urlToImage": "https://res.cloudinary.com/graham-media-group/image/upload/f_auto/q_auto/c_thumb,w_700/v1/arc-cf/12-29-2023/t_edc06346fe624f7db6d89055fec1f127_name_image.jpg?_a=ATAPphC0",
      "publishedAt": "2023-12-28 23:16:30",
      "content": "JACKSONVILLE, Fla. The Florida Department of Health in Duval County issued a rabies alert Thursday, following the discovery of a rabid cat in the Town Center and UNF area of Jacksonvilles Southside. \u2026 [+2789 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 07:05:38.939047",
      "internal_id": "18546ff667f6d8991b0ea9396f76b46c7acf9efdbdcc726c069384555f1c981f",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3992,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Rio tem tend\u00eancia de aumento da transmiss\u00e3o da dengue",
      "description": "A Regi\u00e3o Metropolitana I concentra o maior n\u00famero de casos \u2013 87% deles na cidade do Rio de Janeiro \u2013, quantidade acima do limite m\u00e1ximo esperado e importante atraso nas notifica\u00e7\u00f5es",
      "url": "https://valor.globo.com/brasil/noticia/2023/12/28/rio-tem-tendncia-de-aumento-da-transmisso-da-dengue.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-valor.glbimg.com/bEQ2snw7r87LZvdm4QuhbkNzD3Q=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2019/p/t/EbxdgKRbWBXnRA3oM9rg/aedesebc.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 23:07:42",
      "content": "Levantamento da Secretaria de Estado de Sa\u00fade aponta tend\u00eancia de aumento da transmiss\u00e3o da dengue no Rio de Janeiro. Divulgada nesta quinta-feira (28), a segunda edi\u00e7\u00e3o do Boletim Panorama da Dengue\u2026 [+3671 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 07:05:40.050500",
      "internal_id": "5d29b3095a7db12154619df76af66a19fb8e6ff7cfd030a3b1d619658a82632e",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3995,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": "webdesk@voanews.com (Associated Press)",
      "title": "Stigma Against Gay Men Could Worsen Congo's Biggest Mpox Outbreak, Scientists Warn",
      "description": "Kinshasa, Congo \u2014 As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse. In November, the World Health Organization reported that mpox, also known as monkeypox, was \u2026",
      "url": "https://www.voanews.com/a/stigma-against-gay-men-could-worsen-congo-s-biggest-mpox-outbreak-scientists-warn-/7416483.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/34D6267C-833F-4640-B557-D9A789990478.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 22:55:20",
      "content": "Kinshasa, Congo As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse. In November, the World Health Org\u2026 [+4281 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 07:05:42.822344",
      "internal_id": "ff73bf7bd2ec915727a5d34beb46ed58fe4639078ea9f176e63cb386b34d6b8e",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3994,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Euronews",
      "author": "Towleroad",
      "title": "Stigma against gay men could worsen Congo\u2019s biggest mpox outbreak, scientists warn",
      "description": "Published by Euronews (English) Mpox, also known as monkeypox, was first reported by the World Health Organization (WHO) as spreading via sex in Congo in November. That is a significant departure from previous flare-ups, where the virus mainly sickened people\u2026",
      "url": "https://www.euronews.com/next/2023/12/28/stigma-against-gay-men-could-worsen-congos-biggest-mpox-outbreak-scientists-warn?utm_source=nordot&utm_campaign=feeds_allthemes&utm_medium=referral",
      "urlToImage": "https://www.towleroad.com/wp-content/uploads/2023/12/691287-origin_1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 20:24:47",
      "content": "Published by Euronews (English) Mpox, also known as monkeypox, was first reported by the World Health Organization (WHO) as spreading via sex in Congo in November. That is a significant departure fr\u2026 [+444 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-30 07:05:42.818764",
      "internal_id": "221be0d3f388cae6eee7727c77d40077d42a7871aa9447615e71aa066bd8aced",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3988,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "PBS",
      "author": "Jean-Yves Kamale, Associated Press, Maria Cheng, Associated Press",
      "title": "Stigma against gay and bisexual men could worsen Congo's largest mpox outbreak, experts warn",
      "description": "Last month, U.N. officials confirmed that a more severe form of mpox was spreading via sex for the first time in Congo.",
      "url": "https://www.pbs.org/newshour/world/stigma-against-gay-and-bisexual-men-could-worsen-congos-largest-mpox-outbreak-experts-warn",
      "urlToImage": "https://d3i6fh83elv35t.cloudfront.net/static/2023/12/2023-12-04T182433Z_1822670037_RC2K0W9V91ZG_RTRMADP_3_HEALTH-MPOX-1024x683.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 16:40:45",
      "content": "KINSHASA, Congo (AP) As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse. In November, the World Health\u2026 [+5396 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:24.648356",
      "internal_id": "6741f70b0514447561400c3ca8cb4a0af600712067af0368c7c5f85aefc2bd1c",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3983,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Montevideo.com.uy",
      "author": "Montevideo Portal",
      "title": "La OMS toma medidas para que la nueva vacuna contra la malaria sea m\u00e1s accesible",
      "description": "Cada a\u00f1o, la enfermedad afecta a cerca de 250 millones de pacientes en todo el mundo y causa m\u00e1s de 600.000 muertes.",
      "url": "https://www.montevideo.com.uy/Salud/La-OMS-toma-medidas-para-que-la-nueva-vacuna-contra-la-malaria-sea-mas-accesible-uc875186",
      "urlToImage": "https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/202201/_W933_80/788251.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 16:05:00",
      "content": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) anunci\u00f3 medidas para hacer m\u00e1s accesible la vacuna R21 contra la malaria dos meses despu\u00e9s de recomendar su uso, con el fin de frenar una enfermedad que c\u2026 [+1261 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:23.379475",
      "internal_id": "faa6ff0388db583361d974966e0788554d36c910be44f2d34528341006396ea9",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3985,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "TheGrio",
      "author": "Associated Press",
      "title": "Stigma against gay men could worsen Congo\u2019s biggest mpox outbreak, scientists warn",
      "description": "In November, the World Health Organization reported that mpox, also known as monkeypox, was being spread via sex in Congo for the [\u2026] The post Stigma against gay men could worsen Congo\u2019s biggest mpox outbreak, scientists warn appeared first on TheGrio.",
      "url": "http://thegrio.com/2023/12/28/stigma-against-gay-men-could-worsen-congos-biggest-mpox-outbreak-scientists-warn/",
      "urlToImage": "https://thegrio.com/wp-content/uploads/2023/12/AP23355632605192.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 16:00:06",
      "content": "KINSHASA, Congo (AP) As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse. In November, the World Health\u2026 [+5304 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:24.620403",
      "internal_id": "88f9e8cdcf0a02b07a05fe0db5e8afaac1e1250416abc15dfdb3a428f304581e",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3984,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "S\u00fcddeutsche Zeitung",
      "author": "Von SZ-Autorinnen und -Autoren",
      "title": "Jahresr\u00fcckblick: 23 gute Nachrichten aus 2023",
      "description": "K\u00fcnstliche Intelligenz, die Krebs vorhersagt, eine Impfung gegen Malaria und der Fenstersturz von Turin - es war nicht alles schlecht in diesem Jahr.",
      "url": "https://www.sueddeutsche.de/projekte/artikel/gesellschaft/2023-nachrichten-das-war-2023-ereignisse-jahresrueckblick-e062974/",
      "urlToImage": "https://www.sueddeutsche.de/projekte/artikel/gesellschaft/2023-nachrichten-das-war-2023-ereignisse-jahresrueckblick-e062974/1b578e63cfe063d62caf59e8502591479b52b6d496d55c58ec608874b1c30b41_w2400_h1256_r38,0,1920,1005_oszplus_q70.png",
      "publishedAt": "2023-12-28 15:41:37",
      "content": "KI gegen Bauchspeicheldr\u00fcsenkrebs K\u00fcnstliche Intelligenz ist so faszinierend wie furchteinfl\u00f6\u00dfend, sie kann aber auch Leben retten. Ein Forschungsteam der Harvard Medical School und der Universit\u00e4t\u2026 [+345 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:23.389486",
      "internal_id": "befaf85955b7758bccba3f61d348f76ccd50e0547c07dd5bf0afd95a70e4f700",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3981,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Alma Preta",
      "title": "Mortes por dengue batem recorde pelo 2\u00ba ano consecutivo no Brasil",
      "description": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incentiva empenho da sociedade para evitar a \u00e1gua parada, foco dos mosquitos O post Mortes por dengue batem recorde pelo 2\u00ba ano consecutivo no Brasil apareceu primeiro em AlmaPreta.",
      "url": "https://www.terra.com.br/nos/mortes-por-dengue-batem-recorde-pelo-2-ano-consecutivo-no-brasil,81c2b98f33af7c68f60ed98eb3a8ef380i0rm6x6.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/28/1984367713-foto-site-17.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 15:24:13",
      "content": "Dados divulgados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade revelam que o Brasil bateu o recorde de mortes por dengue pelo segundo ano consecutivo. Somente em 2023, foram contabilizadas 1.079 mortes pela doen\u00e7a at\u00e9 es\u2026 [+2580 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:22.297564",
      "internal_id": "0b53991db401fc6c514f250cc72e1e0d58182ce7fb864a34111d52d1b2ee1cd6",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3987,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "nbc-news",
      "source_name": "NBC News",
      "author": "The Associated Press",
      "title": "Stigma against gay men could worsen Congo's biggest mpox outbreak, scientists warn",
      "description": "As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse.",
      "url": "https://www.nbcnews.com/nbc-out/out-health-and-wellness/stigma-gay-men-worsen-congos-biggest-mpox-outbreak-scientists-warn-rcna131438",
      "urlToImage": "https://media-cldnry.s-nbcnews.com/image/upload/t_nbcnews-fp-1200-630,f_auto,q_auto:best/rockcms/2023-12/231228-monkeypox-al-1002-dbd36c.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 15:11:26",
      "content": "KINSHASA, Congo As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse. In November, the World Health Orga\u2026 [+5002 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:24.643214",
      "internal_id": "e180ae9e0f6af141002b27adcb8bc2b4e1770244cb00c28b62a4ff8e3760b918",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3980,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Canaltech, Canaltech",
      "title": "Os 10 maiores destaques da ci\u00eancia em 2023",
      "description": "Vacina contra a dengue e tratamento para obesidade s\u00e3o alguns dos grandes destaques da ci\u00eancia em 2023, que ajudaram a solucionar problemas da humanidade",
      "url": "https://tecnologia.ig.com.br/parceiros/canaltech/2023-12-28/os-10-maiores-destaques-da-ciencia-em-2023.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/9o/da/1a/9oda1anl6w6nagyy4wz12x4ic.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 14:05:05",
      "content": "A cada ano, as descobertas cient\u00edficas ajudam a humanidade a atingir maiores esclarecimentos acerca de determinados mist\u00e9rio e at\u00e9 mesmo a resolver problemas do cotidiano. O ano de 2022 trouxe divers\u2026 [+4566 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:22.285873",
      "internal_id": "ed18b8f7b07681a9cc943e81ac1503e92bb72cdee5f59c1da8aa14f6608cd77a",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3982,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Nicola Mulberry, Alexander R. Rutherford, Caroline Colijn",
      "title": "Pneumococcal population dynamics: Investigating vaccine-induced changes through multiscale modelling",
      "description": "Author summary Streptococcus pneumoniae is a pathogen of major public health concern globally. Pneumococcal strains exhibit diversity in their capsular serotype, metabolic profiles, and properties of antibiotic resistance (among other traits). Pneumococcal co\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/ploscompbiol/article?id=10.1371/journal.pcbi.1011755",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/ploscompbiol/article/figure/image?id=10.1371/journal.pcbi.1011755.g009&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-28 14:00:00",
      "content": "1 Introduction Streptococcus pneumoniae (the pneumococcus) is a leading cause of pneumonia, meningitis and sepsis globally, and hence a significant human pathogen. The first pneumococcal conjugate v\u2026 [+35628 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:22.765145",
      "internal_id": "d659595796fd27f5aa8dfaaa433718b94f8c175cdfd3102ea6ff24636c455553",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3986,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "S\u00fcddeutsche Zeitung",
      "author": "Von Sina Metz",
      "title": "Infektionskrankheiten: WHO warnt vor weltweiter Ausbreitung der \"Affenpocken\"",
      "description": "Der gr\u00f6\u00dfte bisher dokumentierte Ausbruch der \"Affenpocken\" im Kongo stellt auch ein Risiko f\u00fcr die \u00f6ffentliche Gesundheit weltweit dar.",
      "url": "https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/mpox-infektionskrankheit-who-affenpocken-ausbruch-1.6325600",
      "urlToImage": "https://www.sueddeutsche.de/image/sz.1.5637072/1200x675?v=1703767624",
      "publishedAt": "2023-12-28 12:57:12",
      "content": "Im Kongo melden die Beh\u00f6rden immer mehr F\u00e4lle der Infektionskrankheit Mpox. Warum Experten f\u00fcr Deutschland dennoch wenig Gefahr sehen.In der Demokratischen Republik Kongo ist es seit Anfang des Jahre\u2026 [+313 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:24.638562",
      "internal_id": "2a086763b68f84d320554f0a5df7b9e4ebecdfb868b641e5c61175e6b925ac8c",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3978,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Abril.com.br",
      "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o",
      "title": "Brasil tem recorde de mortes por dengue em 2023",
      "description": "Pa\u00eds j\u00e1 registrou 1.079 mortes pela doen\u00e7a neste ano",
      "url": "https://veja.abril.com.br/saude/brasil-bate-recorde-de-mortes-por-dengue-em-2023",
      "urlToImage": "",
      "publishedAt": "2023-12-28 12:44:13",
      "content": "BLACK FRIDAY: ASSINE a partir de R$ 1 por semanaContinua ap\u00f3s publicidade Por Da Reda\u00e7\u00e3o Atualizado em 28 dez 2023, 10h01 - Publicado em 28 dez 2023, 09h44 DENGUE - Recorde de mortes: 2023 j\u00e1 re\u2026 [+1804 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:22.249492",
      "internal_id": "621a7a4598ac4b4c15ef4be9caa7e6d1bfba5457e9cf34b77d27c241b36e375c",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3979,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.abc.es",
      "author": "(abc)",
      "title": "Brasil bate r\u00e9cord de muertes por dengue en 2023, alcanzando m\u00e1s de mil fallecidos",
      "description": "Brasil ha batido un r\u00e9cord de muertes por dengue en 2023, alcanzado los 1.079 fallecidos por la enfermedad, seg\u00fan datos difundidos por el Ministerio de Salud, a trav\u00e9s del Sistema de Informaci\u00f3n de Enfermedades de Declaraci\u00f3n Obligatoria (Sinan en l\u00ednea). En \u2026",
      "url": "https://www.abc.es/sociedad/brasil-bate-record-muertes-dengue-2023-alcanzando-20231228124004-nt.html",
      "urlToImage": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sociedad/2023/12/28/dengue-U22862261823JFL-1024x512@abc.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 11:40:51",
      "content": "Brasil ha batido un r\u00e9cord demuertes por dengue en 2023, alcanzado los 1.079 fallecidos por la enfermedad, seg\u00fan datos difundidos por el Ministerio de Salud, a trav\u00e9s del Sistema de Informaci\u00f3n de En\u2026 [+1584 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 19:05:22.265858",
      "internal_id": "d84b35d7befed30154fda962a9a67981cda739bbf7a339af41acee92b34722af",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3971,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Europapress.es",
      "author": null,
      "title": "Brasil bate r\u00e9cord de muertes por dengue en 2023, alcanzando m\u00e1s de mil fallecidos",
      "description": "Brasil ha batido un r\u00e9cord de muertes por dengue en 2023, alcanzado los 1.079 fallecidos por la enfermedad, seg\u00fan datos difundidos por el Ministerio de Salud, a trav\u00e9s del Sistema de Informaci\u00f3n de Enfermedades de Declaraci\u00f3n Obligatoria (Sinan en l\u00ednea).",
      "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-brasil-bate-record-muertes-dengue-2023-alcanzando-mas-mil-fallecidos-20231228071551.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20231228071551_1200.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-28 06:15:51",
      "content": "MADRID, 28 Dic. (EUROPA PRESS) - Brasil ha batido un r\u00e9cord de muertes por dengue en 2023, alcanzado los 1.079 fallecidos por la enfermedad, seg\u00fan datos difundidos por el Ministerio de Salud, a tr\u2026 [+1588 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 07:05:49.289191",
      "internal_id": "a0d75aa9d8441451c52599bdaf22f3cc48f2e39abce45965191e07b52d3ce2ea",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3977,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "associated-press",
      "source_name": "Associated Press",
      "author": "Jean-yves Kamale",
      "title": "Stigma against gay men could worsen Congo's biggest mpox outbreak, scientists warn",
      "description": "African scientists warn that discrimination against gay and bisexual men on the continent could make an mpox outbreak in Congo worse. Last month, U.N. officials confirmed that a more severe form of mpox was spreading via sex for the first time in Congo. In pr\u2026",
      "url": "https://apnews.com/article/congo-monkeypox-outbreak-gay-discrimination-mpox-bdfbae117989cfa41f5e7e36d583c036",
      "urlToImage": "https://dims.apnews.com/dims4/default/e7217cf/2147483647/strip/true/crop/4198x2361+0+219/resize/1440x810!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fassets.apnews.com%2F86%2F5d%2Fc5f1f48ca07d5bd7f6a1ad040906%2F54b41bd4da3846fb9c60440a4a9e3507",
      "publishedAt": "2023-12-28 06:04:12",
      "content": "KINSHASA, Congo (AP) As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse. In November, the World Healt\u2026 [+5431 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 07:05:50.675816",
      "internal_id": "40d7bd8b80c84e79fb72ebedb970fff0ab2e60c11c62fdb9b9d2b41385431b85",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3976,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "JEAN-YVES KAMALE Associated Press, MARIA CHENG Associated Press",
      "title": "Stigma against gay men could worsen Congo's biggest mpox outbreak, scientists warn",
      "description": "African scientists warn that discrimination against gay and bisexual men on the continent could make an mpox outbreak in Congo worse",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/wireStory/stigma-gay-men-worsen-congos-biggest-mpox-outbreak-105959400",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/a25a77dc-c8c8-4697-8a14-3985df1b70c6/wirestory_bdfbae117989cfa41f5e7e36d583c036_16x9.jpg?w=992",
      "publishedAt": "2023-12-28 05:50:34",
      "content": "KINSHASA, Congo -- As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse. In November, the World Health \u2026 [+5433 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 07:05:50.666608",
      "internal_id": "fbf9f54ec7e7a77e9fdba6221a9784d5787fa116e3c366b1d24e41b0ed59b0e4",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3975,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "JEAN-YVES KAMALE Associated Press, MARIA CHENG Associated Press",
      "title": "Stigma against gay men could worsen Congo's biggest mpox outbreak, scientists warn",
      "description": "African scientists warn that discrimination against gay and bisexual men on the continent could make an mpox outbreak in Congo worse",
      "url": "https://abcnews.go.com/International/wireStory/stigma-gay-men-worsen-congos-biggest-mpox-outbreak-105959399",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/a25a77dc-c8c8-4697-8a14-3985df1b70c6/wirestory_bdfbae117989cfa41f5e7e36d583c036_16x9.jpg?w=992",
      "publishedAt": "2023-12-28 05:50:29",
      "content": "KINSHASA, Congo -- As Congo copes with its biggest outbreak of mpox, scientists warn discrimination against gay and bisexual men on the continent could make it worse. In November, the World Health \u2026 [+5433 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 07:05:50.658109",
      "internal_id": "26c745fba74e5abd0f0abbd00b97792c61f03ebe45c4ffa7ec39f71d9ec1585e",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3974,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.nzz.ch",
      "author": "Florian Schoop (scf), Esthy Baumann-R\u00fcdiger (eru), Robin Schwarzenbach (RSc)",
      "title": "Malaria-Impfung, Fett-weg-Spritze, Blauwale: Das waren gute Nachrichten des Jahres",
      "description": "2023 war d\u00fcster. Kleinere und gr\u00f6ssere Lichtblicke gab es trotzdem: vom Kampf gegen winzige Blutsauger bis zum gr\u00f6ssten Tier der Welt.",
      "url": "https://www.nzz.ch/gesellschaft/7-good-news-von-2023-von-malaria-impfstoffen-bis-zur-kino-renaissance-ld.1770984",
      "urlToImage": "https://img.nzz.ch/2023/12/27/6a82f73b-43c3-4f9a-a2e6-e425a762caa6.jpeg?width=1200&height=674&fit=bound&quality=75&auto=webp&crop=4889,2746,x499,y776&wmark=nzz",
      "publishedAt": "2023-12-28 04:30:00",
      "content": "Kriege, Erdbeben, Waldbr\u00e4nde: 2023 war gezeichnet von Katastrophen. Entsprechend d\u00fcster f\u00e4llt die Bilanz des Jahres aus. Dabei geht vergessen, dass es in den vergangenen zw\u00f6lf Monaten auch gute Nachr\u2026 [+11238 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 07:05:49.963082",
      "internal_id": "127beffecb45ae8727d0ae7afcc8e23e1b29f17b5fd0a4d86320540b390eedec",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3973,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "People.cn",
      "author": "F_400991",
      "title": "Sri Lanka speeds up dengue control before university entrance exams",
      "description": "COLOMBO, Dec. 27 (Xinhua) -- Sri Lanka's National Dengue Control Unit (NDCU) said on Wednesday that",
      "url": "http://en.people.cn/n3/2023/1228/c90000-20115821.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-28 02:43:36",
      "content": "(Xinhua) 10:26, December 28, 2023 COLOMBO, Dec. 27 (Xinhua) -- Sri Lanka's National Dengue Control Unit (NDCU) said on Wednesday that it will inspect all examination centers for mosquito breeding si\u2026 [+801 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 07:05:49.319257",
      "internal_id": "26ae1102db9d435721fbad6a8e84f80a3f233bbb92902487cb763adf4e5525c0",
      "publishedAtLabel": "Dec 28"
    },
    {
      "id": 3972,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Ag\u00eancia Brasil, Ag\u00eancia Brasil",
      "title": "Dengue: Brasil bate recorde de mortes em 2023",
      "description": "At\u00e9 esta quarta-feira (27), pa\u00eds registrou 1.079 mortes pela doen\u00e7a",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2023-12-27/dengue--brasil-bate-recorde-de-mortes-em-2023.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/ds/5d/2y/ds5d2y8ofngh4qmi3wjhgacex.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 21:40:46",
      "content": "O Brasil bateu recorde de mortes por dengue no ano de 2023 . Dados divulgados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan online), revelam que foram \u2026 [+1423 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 07:05:49.292847",
      "internal_id": "bfaa5863e07e1ad8e318ddb011ea69a2433e8487dc20f75dcde9562ac3903d13",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3970,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Iago Silva",
      "title": "Brasil registra recorde de mortes por dengue em 2023",
      "description": "Com 1.079 mortes por dengue em 2023, o Brasil enfrenta desafios enquanto o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade intensifica a\u00e7\u00f5es preventivas",
      "url": "https://www.metropoles.com/brasil/brasil-registra-recorde-de-mortes-por-dengue-em-2023",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/12/27173946/2023-10-06t141346z_1_lynxmpej950lb_rtroptp_4_health-dengue-argentina.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 20:45:33",
      "content": "Segundo dados divulgados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nesta quarta-feira (27/12), o Brasil bateu recorde de mortes por dengue no ano de 2023. Foram 1.079 mortes pela doen\u00e7a, de acordo com o Sistema de In\u2026 [+1432 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-29 07:05:49.274153",
      "internal_id": "d47db810e2634828c019eec92ec674bd748537537ee0813c4d89e818fb22f0ba",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3958,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": "Fabiola Czubaj",
      "title": "Vacuna contra el dengue: cu\u00e1l es el precio y d\u00f3nde conseguirla",
      "description": "Son dos dosis, que se aplican con un intervalo de tres meses, y su uso est\u00e1 autorizado a partir de los cuatro a\u00f1os de edad",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/vacuna-contra-el-dengue-cual-es-el-precio-y-donde-conseguirla-nid27122023/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/la-anmat-aprobo-este-ano-la-vacuna-qdenga-de-O462LEZ5CFEG5KF2BFXTFMLRPM.jpg?auth=4a5493de0136b4da0928c93072dd6b2b1da7c63a4639d6d7550b4bb3adee1af2&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2023-12-27 19:03:22",
      "content": "Una recorrida por vacunatorios privados da cuenta de que ya est\u00e1n aplicando la vacuna contra el dengue, que se aprob\u00f3 este a\u00f1o en el pa\u00eds. Su costo, de manera particular, est\u00e1 recomendado en $51.113 \u2026 [+5490 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:16.992643",
      "internal_id": "2530554b10a9f461a33e869270f34a59dbc78cae8a63115d994c74171f97f700",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3956,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Denver Post",
      "author": "David M. Higgins, Joshua T.B. Williams, Sean T. O\u2019Leary",
      "title": "Opinion: Measles is back. Coloradans should be concerned.",
      "description": "As pediatricians, we are concerned by the first measles case in Colorado since 2019. We have anxiously watched for three years as measles vaccination rates have fallen in our state while cases have risen around the world.",
      "url": "https://www.denverpost.com/2023/12/27/measles-colorado-pediatricians-concerned-vaccines-safe/",
      "urlToImage": "https://www.denverpost.com/wp-content/uploads/2022/08/TDP-L-Vaccination080522-cha-422.jpg?w=1024&h=681",
      "publishedAt": "2023-12-27 18:23:26",
      "content": "It was only a matter of time. As pediatricians, we are concerned by the first measles case in Colorado since 2019. We have anxiously watched for three years as measles vaccination rates have fallen i\u2026 [+4825 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:16.662918",
      "internal_id": "49a6aa6944bc417317e5fc73118cfa0788bf2ca965ed1424f9bb82eecd7eb8a0",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3961,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Campinas amplia bairros com 'alto risco de transmiss\u00e3o' de dengue: veja rela\u00e7\u00e3o",
      "description": "S\u00e3o mais cinco bairros que integram rela\u00e7\u00e3o de \u00e1reas da metr\u00f3pole que devem intensificar medidas preventivas, entre elas o combate ao criadouro do mosquito transmiss\u00e3o. Cidade vive epidemia desde abril e soma 10,8 mil casos. Campinas amplia n\u00famero de bairros \u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2023/12/27/campinas-amplia-bairros-com-alto-risco-de-transmissao-de-dengue-veja-relacao.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/D91lVDz2UOuoKmUA7XjMswQvox8=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/9/ZXEUPfQHO78slTEX68Qw/capturar3.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 18:04:43",
      "content": " Ch\u00e1cara Primavera (Leste)Jardim Aur\u00e9lia (Norte)Conjunto Residencial Parque S\u00e3o Bento (Noroeste)Jardim das Bandeiras II (Sul)Vila Vit\u00f3ria (Sudoeste)</\u2026 [+7140 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:17.009587",
      "internal_id": "a27fb36ea62579c1687870113a3ecec65d4191f3bfddaaef1490caad6d7bedfa",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3955,
      "query": [
        "measles",
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Thegatewaypundit.com",
      "author": "Guest Contributor",
      "title": "Leprosy, Polio, Malaria, TB, Measles \u2026 and Massive Unscreened Illegal Immigration",
      "description": "This story originally was published by Real Clear Wire By James Varney Real Clear Wire Successful public health campaigns and medical advances have enabled the United States to conquer a range of disfiguring and damaging diseases. The post Leprosy, Polio, Mal\u2026",
      "url": "https://www.thegatewaypundit.com/2023/12/leprosy-polio-malaria-tb-measles-massive-unscreened-illegal/",
      "urlToImage": "https://www.thegatewaypundit.com/wp-content/uploads/2023/12/612315.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 16:45:12",
      "content": "Perdelsky at English Wikipedia, Wikimedia Commons This story originally was published by Real Clear Wire By James VarneyReal Clear Wire Successful public health campaigns and medical advances have\u2026 [+12443 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:16.645891",
      "internal_id": "7e3133af3ed2f3dec9c4d7d61e33c30c3eabe10693762a2bc2b33da78fe2b052",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3957,
      "query": [
        "dengue",
        "malaria",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Indian Express",
      "author": "Debraj Deb",
      "title": "Agartala municipality releases larvae-eating fishes in city drains, waterbodies to combat mosquito menace",
      "description": "The Agartala municipal body started the mosquito bio-control project in 2017 in collaboration with the National Vector Borne Disease Control Programme.",
      "url": "https://indianexpress.com/article/north-east-india/tripura/agartala-municipality-larvae-eating-fishes-drains-mosquito-menace-9085399/",
      "urlToImage": "https://images.indianexpress.com/2023/12/malaria1200.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 16:38:04",
      "content": "In an effort to control malaria, dengue, chikungunya and other vector-borne diseases, Tripura Health Department and Agartala Municipal Corporation Wednesday released larvivorous fishes, which feed on\u2026 [+2191 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:16.970303",
      "internal_id": "e5948cf91217ced265cfa0be0d33795bf5451daf65d49913abf026485f604f6a",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3964,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Abril.com.br",
      "author": "Bebe.com",
      "title": "Meningite: a import\u00e2ncia da cobertura vacinal para o combate da doen\u00e7a\u00b9'\u00b2",
      "description": "Uma das melhores maneiras de proteger seu filho \u00e9 atrav\u00e9s da vacina\u00e7\u00e3o. Aqui, explicamos mais sobre a meningite e suas principais formas de preven\u00e7\u00e3o!\u00b9'\u00b2",
      "url": "https://bebe.abril.com.br/saude/meningite-a-importancia-da-cobertura-vacinal-para-o-combate-da-doenca%c2%b9%c2%b2/",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/27/1152289517-istock-1209161480.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 15:45:58",
      "content": "De acordo com a Meningitis Research Foundation (MRF), organiza\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos localizada na Inglaterra, a cada ano, registram-se mais de 2,5 milh\u00f5es de casos da doen\u00e7a em todo o mundo. 3 Segu\u2026 [+7079 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:17.411614",
      "internal_id": "667dcc7075bc3e14c58ace6ece9e81a4aa708326968c0e02dbe0d7b3de3a8dd1",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3962,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Febre maculosa, dengue, maternidade: relembre desafios da sa\u00fade na regi\u00e3o de Campinas em 2023",
      "description": "Demanda por leitos e atendimentos no SUS est\u00e1 entre os principais gargalos, e h\u00e1 promessa do estado em construir um hospital metropolitano. Confira assuntos que foram destaques neste ano. Febre maculosa, dengue, crise: relembre desafios da sa\u00fade na regi\u00e3o de \u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2023/12/27/febre-maculosa-dengue-maternidade-relembre-desafios-da-saude-na-regiao-de-campinas-em-2023.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/8yv2g_8NWtOnj-qUVrae2RbzNAY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/12213241.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 15:30:38",
      "content": "Um grande destaque no ano foi a crise na Maternidade de Campinas, que jogou luz em v\u00e1rios problemas, como o d\u00e9ficit de m\u00e9dicos e a grande necessidade de vagas de UTI neonatal. O ano ainda teve supe\u2026 [+7095 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:17.018603",
      "internal_id": "2c06d03714804308da0eb565b5cdd3492ecfe7ec1ed8ccea232e55107e23bdb6",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3959,
      "query": [
        "dengue",
        "malaria",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Pranav Tewari, Pei Ma, Gregory Gan, A. Janhavi, Esther Li Wen Choo, Joel Ruihan Koo, Borame Lee Dickens, Jue Tao Lim",
      "title": "Non-linear associations between meteorological factors, ambient air pollutants and major mosquito-borne diseases in Thailand",
      "description": "Author summary In this study, we examined the associations between meteorological variables, ambient air pollutants and four major mosquito-borne diseases, dengue, malaria, chikungunya and Japanese encephalitis in Thailand. For the optimization of vector cont\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011763",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011763.g003&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-27 14:00:00",
      "content": "Descriptive results Over the observational period of 20032021, 86 381, 292 550, 10 568, 759 220 cases were reported for CHIKV, malaria, JEV and DENV respectively, with stark heterogeneity in terms o\u2026 [+16486 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:16.997293",
      "internal_id": "56b16c65bc902e6e8a31ce5fbac99616be4d5a59e0efbd9f47eb825ae4c0d1e0",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3965,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Yannik Vo\u00df, Severina Klaus, Nicolas P. Lichti, Markus Ganter, Julien Guizetti",
      "title": "Malaria parasite centrins can assemble by Ca2+-inducible condensation",
      "description": "Author summary Malaria occurs when a small parasite, named Plasmodium falciparum, invades our red blood cells where it grows and multiplies. Parasite multiplication requires segregation of the replicated genetic material into multiple new nuclei, which are th\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plospathogens/article?id=10.1371/journal.ppat.1011899",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plospathogens/article/figure/image?id=10.1371/journal.ppat.1011899.g007&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-27 14:00:00",
      "content": "Citation: Vo\u00df Y, Klaus S, Lichti NP, Ganter M, Guizetti J (2023) Malaria parasite centrins can assemble by Ca2+-inducible condensation. PLoS Pathog 19(12): e1011899. https://doi.org/10.1371/journa\u2026 [+84807 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:17.719591",
      "internal_id": "c4cb72909443ea8b1430b196f25362cefddd7df4aba2fb788fa453e97466dd92",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3967,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Ros\u00e2ngela O. Anjos, Moyra M. Portilho, Leile Camila Jacob-Nascimento, Caroline X. Carvalho, Patr\u00edcia S. S. Moreira, Gielson A. Sacramento, Nivison R. R. Nery Junior, Daiana de Oliveira, Jaqueline S. Cruz, Cristiane W. Cardoso, Hernan D. Argibay, Kenneth S. Plante, Jessica A. Plante, Scott C. Weaver, Uriel D. Kitron, Mitermayer G. Reis, Albert I. Ko, Federico Costa, Guilherme S. Ribeiro",
      "title": "Dynamics of chikungunya virus transmission in the first year after its introduction in Brazil: A cohort study in an urban community",
      "description": "Author summary The chikungunya virus (CHIKV) was introduced to the Americas in 2013, causing large outbreaks that rapidly affected a substantial portion of the population in several countries. The virus was first detected in Brazil in 2014 and has since sprea\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011863",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011863.g002&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-27 14:00:00",
      "content": "Citation: Anjos RO, Portilho MM, Jacob-Nascimento LC, Carvalho CX, Moreira PSS, Sacramento GA, et al. (2023) Dynamics of chikungunya virus transmission in the first year after its introduction in Bra\u2026 [+36129 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:18.319349",
      "internal_id": "acf8eb2b8fe6e849f89a0f6640fbdf50467c1e614c52f019b6cef066aefc419b",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3963,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Clar\u00edn",
      "author": "Brand Studio",
      "title": "Lleg\u00f3 la vacuna contra el dengue: un hito en la lucha contra enfermedades transmitidas por mosquitos",
      "description": "En Helios Salud ya cuentan con la vacuna contra el dengue. Se puede aplicar sin turno previo ni demoras en cualquiera de sus sedes.",
      "url": "https://www.clarin.com/brandstudio/llego-vacuna-dengue-hito-lucha-enfermedades-transmitidas-mosquitos_0_MsaFXLcgdd.html",
      "urlToImage": "https://www.clarin.com/img/2023/12/21/NEcfLv4KA_2000x1500__1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 13:56:27",
      "content": "Brand Studio para Helios Salud Fue un hito significativo en la batalla contra el dengue, la vacuna ofrece una nueva esperanza en la prevenci\u00f3n de esta enfermedad viral transmitida por mosquitos. S\u2026 [+6928 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:17.030047",
      "internal_id": "d047f941218dde7e2cb232c4ccb91e5bfa27e19a02359ff81d0056ec418ee9ab",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3968,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tvn24.pl",
      "author": "wac//mm",
      "title": "Ekspertka: zagro\u017cenie tymi wirusami mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 w 2024 roku",
      "description": "COVID-19, denga oraz mpox - na te choroby wirusowe zwr\u00f3ci\u0142a szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 ekspertka pytana o zagro\u017cenie zdrowotne, jakie przyniesie ludziom rok 2024. Dr Maria Van Kerkhove, dyrektorka departamentu WHO ds. gotowo\u015bci i zapobiegania epidemiom i pandemiom, zwr\u2026",
      "url": "https://tvn24.pl/swiat/zdrowie-grozne-choroby-w-2024-roku-ekspertka-swiatowej-organizacji-zdrowia-wskazala-covid-19-mpox-i-denge-7642332",
      "urlToImage": "https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f279ad-wizualizacja-wirusa-denga-5117890/alternates/LANDSCAPE_1280",
      "publishedAt": "2023-12-27 11:46:30",
      "content": "COVID-19, denga oraz mpox - na te choroby wirusowe zwr\u00f3cia szczeg\u00f3ln uwag ekspertka pytana o zagroenie zdrowotne, jakie przyniesie ludziom rok 2024. Dr Maria Van Kerkhove, dyrektorka departamentu WHO\u2026 [+4318 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:18.501989",
      "internal_id": "79cd19b6d7ddea6dc9e89ae89d7cef1d9a0315bf5a825ad580679a2ff367e5f0",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3960,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Lastampa.it",
      "author": "La Stampa",
      "title": "Argentina, emergenza sanitaria per l\u2019epidemia di dengue",
      "description": "L'Argentina ha registrato 135.676 contagi da dengue e 68 morti causati dall'infezione nel corso del 2023. A causa dell'epidemia il ministero della Salute ha decretato l'emergenza sanitaria \u00abper rinfor ... [Continua a leggere sul sito.]",
      "url": "https://www.lastampa.it/esteri/2023/12/27/news/dengue_argentina_epidemia-13957407/",
      "urlToImage": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2023/12/27/121440805-2152f731-dcda-4f89-8045-02eb385e9888.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 11:14:42",
      "content": "L'Argentina ha registrato 135.676 contagi da dengue e 68 morti causati dall'infezione nel corso del 2023. A causa dell'epidemia il ministero della Salute ha decretato l'emergenza sanitaria \u00abper rinfo\u2026 [+1056 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:17.004031",
      "internal_id": "2997b4bb5ebd94599d8c7f3f1b4599bc2c809eea40284a0f9f7934bd9ca00fcf",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3969,
      "query": [
        "leptospirosis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "CNA",
      "author": null,
      "title": "Scientists hope to bank on local vaccine as leptospirosis cases hit 5-year high in Philippines",
      "description": "The country's leading experts on leptospirosis are developing the first locally-produced vaccine that targets specific strains, but they lack funding.",
      "url": "https://www.channelnewsasia.com/asia/philippines-leptospirosis-vaccine-leptospira-bacteria-researchers-scientists-floods-rats-underprivileged-4012756",
      "urlToImage": "https://onecms-res.cloudinary.com/image/upload/s--FmHwPWdH--/fl_relative,g_south_east,l_mediacorp:cna:watermark:2021-08:cna,w_0.1/f_auto,q_auto/c_fill,g_auto,h_676,w_1200/v1/mediacorp/cna/image/2023/12/27/screenshot_22.png?itok=JbEL6kBw",
      "publishedAt": "2023-12-27 10:56:13",
      "content": "Dr Villanueva added that labourers who serve as primary breadwinners in Filipino households are especially at risk, as they are often outdoors. For them, getting infected could mean losing their prim\u2026 [+1106 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:19.138775",
      "internal_id": "7e100868c0b238d673011e521e7fda80adbea65fce511f1113cdc286907d9f9a",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3966,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "der-tagesspiegel",
      "source_name": "Der Tagesspiegel",
      "author": "Malte Neumann",
      "title": "Innehalten in der M\u00fccke: Der Malaria-Erreger geht Infektionen langsam an",
      "description": "Ein Rechenmodell zeigt, dass der Malaria-Parasit eher seinen eigenen Tod riskiert, als sich zu fr\u00fch auf einen Menschen \u00fcbertragen zu lassen.",
      "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/innehalten-in-der-mucke-der-malaria-erreger-geht-infektionen-langsam-an-10956538.html",
      "urlToImage": "https://www.tagesspiegel.de/images/malaria1/alternates/BASE_16_9_W1400/malaria.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-27 09:49:26",
      "content": "Laut der WHO infizieren sich j\u00e4hrlich rund 250 Millionen Menschen mit Malaria, gut 600.000 sterben. Per M\u00fcckenstich wird der Parasit, der sich in Anopheles-M\u00fccken einnistet, indirekt von Mensch zu Me\u2026 [+3077 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 19:05:17.723839",
      "internal_id": "51a30df01af00dc7966c128c7dfefa0721bbc986c76b249ad93d87bf5c80bc5f",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3947,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "Tan Shiow Chin",
      "title": "Reducing the risk of rabies via pet vaccination",
      "description": "This fatal disease can be easily prevented with the vaccination of dogs \u2013 the primary source of human infection.",
      "url": "https://www.thestar.com.my/lifestyle/health/2023/12/27/reducing-the-risk-of-rabies-via-pet-vaccination",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2023/12/22/2452822.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 07:02:09",
      "content": "Mention rabies and an image of an aggressive dog barking and foaming at its mouth is likely to come to mind. Most people are probably aware that humans can contract this infectious disease from a bi\u2026 [+8432 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:50.128816",
      "internal_id": "b63ae11599773462e2bc66943eff7655778c05790717f80cfaa6a74584158801",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3946,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Chaos2ch.com",
      "author": "chaos2ch",
      "title": "\u3010\u885d\u6483\u52d5\u753b\u3011\u72c2\u72ac\u75c5\u306e\u4eba\u306e\u6c34\u306e\u98f2\u307f\u65b9\u304c\u30e4\u30d0\u3059\u304e\u308b",
      "description": "1: \u540d\u7121\u3057\u3055\u3093\uff20\u304a\u30fc\u3077\u3093 23/12/26(\u706b) 14:40:23 ID:658g \u6016\u3044Videos of a man infected with rabies demonstrates hydrophobia, which is a symptom of the virus. Once clinical signs of rabies appear, the disease is nearly 100% fatal. pic.twitter.com/obMhuVnku2...",
      "url": "http://chaos2ch.com/archives/5491039.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-27 06:00:30",
      "content": "Videos of a man infected with rabies demonstrates hydrophobia, which is a symptom of the virus. Once clinical signs of rabies appear, the disease is nearly 100% fatal. pic.twitter.com/obMhuVnku2 \u2014 M\u2026 [+44 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:50.112721",
      "internal_id": "1ab37d1c338d075468f1c92f5ba584f0e7ce640c7ef048d4246e716984730f50",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3948,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Olhardigital.com.br",
      "author": "Alessandro Di Lorenzo",
      "title": "O que explica o aumento nos casos de dengue na Europa?",
      "description": "O n\u00famero de casos de dengue adquiridos localmente na parte continental da Europa teve um aumento de 20% nos \u00faltimos anos O post O que explica o aumento nos casos de dengue na Europa? apareceu primeiro em Olhar Digital.",
      "url": "https://olhardigital.com.br/2023/12/27/medicina-e-saude/o-que-explica-o-aumento-nos-casos-de-dengue-na-europa/",
      "urlToImage": "https://olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/11/pexels-pixabay-86722-scaled-e1699618243347-695x500.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 04:40:00",
      "content": "A dengue \u00c3\u00a9 uma doen\u00c3\u00a7a tropical e subtropical presente principalmente em regi\u00c3\u00b5es da \u00c3\u0081sia, \u00c3\u0081frica e Am\u00c3\u00a9rica do Sul. O Brasil, por exemplo, lidera o n\u00c3\u00bamero de casos da doen\u00c3\u00a7a, com 2,9 milh\u00c3\u00b5es d\u2026 [+2709 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:50.640806",
      "internal_id": "85a525f196957b13b827c82e4a56d59d8473c47d6ce3dd87d33ad06621249787",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3954,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Thaipbsworld.com",
      "author": "jeerapas@thaipbs.or.th",
      "title": "Warning over increase in Zika virus infections in Bangkok",
      "description": "A warning has been issued about increasing Zika virus infections in Bangkok, by Professor Dr. Yong Poovorawan, chief of the Centre of Excellence in Clinical Virology at the Faculty of... The post Warning over increase in Zika virus infections in Bangkok first\u2026",
      "url": "https://www.thaipbsworld.com/warning-over-increase-in-zika-virus-infections-in-bangkok/",
      "urlToImage": "https://www.thaipbsworld.com/wp-content/uploads/2023/12/838437-600x330.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 03:51:08",
      "content": "A warning has been issued about increasing Zika virus infections in Bangkok, by Professor Dr. Yong Poovorawan, chief of the Centre of Excellence in Clinical Virology at the Faculty of Medicine, Chula\u2026 [+977 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:51.476803",
      "internal_id": "be62aca08b6fdb0e60f3b7d610f1a30999b9b5a3ab114947254f67463c59c944",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3952,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "el-mundo",
      "source_name": "El Mundo",
      "author": "Carmen Torrente Villacampa",
      "title": "El secreto de 'la puchera de Riaza', el primer medicamento espec\u00edfico espa\u00f1ol con prospecto",
      "description": "El farmac\u00e9utico rural Frutos Sanz revolucion\u00f3 el siglo XIX en su lucha contra la malaria. Carlos L. Garc\u00eda, m\u00e9dico y descendiente, explica c\u00f3mo surgi\u00f3 este preparado Leer",
      "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2023/12/27/658aee2be4d4d879658b4580.html",
      "urlToImage": "https://phantom-elmundo.unidadeditorial.es/0a28c7b21b22720d84971c31758717b7/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2023/12/26/17036046056486.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 00:58:55",
      "content": "La pandemia eclips\u00f3 el 200 aniversario de 'la puchera de Riaza'. Lo cre\u00f3 en 1820 el farmac\u00e9utico Frutos Sanz y Agudo para tratar la malaria y tuvo su apogeo entre 1860 y 1865. Uno de sus descendiente\u2026 [+5423 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:51.284481",
      "internal_id": "fb1184a8e91b506b6f1317c0da5f5c53f49ec2c11cfc8e532896776d1cb40644",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3949,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "TNN",
      "title": "Ahmedabad: 90 cholera and 71 dengue cases",
      "description": "AHMEDABAD: The city civic body's health department on Tuesday stated in its weekly health update that the city hospitals and urban health centres regi.",
      "url": "https://timesofindia.indiatimes.com/city/ahmedabad/ahmedabad-90-cholera-and-71-dengue-cases/articleshow/106304944.cms",
      "urlToImage": "https://static.toiimg.com/thumb/msid-106304951,width-1070,height-580,imgsize-32190,resizemode-75,overlay-toi_sw,pt-32,y_pad-40/photo.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 00:51:31",
      "content": "11 Animals that shed skin, body parts",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:50.650578",
      "internal_id": "b1d679c29d928039211ee77a4f491537b4f1fe0fec1894b10ea129dfba3f712e",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3951,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Sele\u00e7\u00f5es, Sele\u00e7\u00f5es",
      "title": "Vacina contra a Dengue estar\u00e1 dispon\u00edvel no SUS? Entenda os detalhes",
      "description": "Entenda tudo sobre a vacina contra a Dengue e saiba como ser\u00e1 a distribui\u00e7\u00e3o do imunizante!",
      "url": "https://delas.ig.com.br/parceiros/selecoes/2023-12-26/vacina-contra-a-dengue-estara-disponivel-no-sus--entenda-os-detalhes.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/ac/le/eg/acleegt8gvc3bb39eym93o2vx.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-27 00:35:14",
      "content": "O Brasil est\u00e1 entre os pa\u00edses que ainda luta contra a dengue ! A doen\u00e7a aflige uma boa parte da popula\u00e7\u00e3o e o governo vem h\u00e1 anos combatendo a prolifera\u00e7\u00e3o do aedes aegypti , o mosquito transmissor\u2026 [+2081 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:50.661715",
      "internal_id": "b18bfd84fcbe4e1b8522e8b398224a60318948f0ee96858ca30dc3886e78c884",
      "publishedAtLabel": "Dec 27"
    },
    {
      "id": 3953,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Boston Globe",
      "author": "Washington Post staff",
      "title": "Did anything good happen in 2023? Actually, yes!",
      "description": "Throughout the year, medical and scientific achievements and moments of genuine connection and humanity shone through the bad news.",
      "url": "https://www.bostonglobe.com/2023/12/26/world/did-anything-good-happen-2023-actually-yes/",
      "urlToImage": "https://www.bostonglobe.com/pf/resources/images/logo-bg.jpg?d=444",
      "publishedAt": "2023-12-26 21:20:39",
      "content": "In October, the World Health Organization approved a malaria vaccine, only the second time a vaccine against the potentially deadly disease has been created. The WHO said it expects the vaccine, whic\u2026 [+5225 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:51.291861",
      "internal_id": "71415f0b3f3d73aecc19dfab57bce92cd6ffaa98eca0454aed4a37f67088ce92",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3950,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Sa\u00fade em Dia",
      "title": "Sintomas de dengue: cuidado durante o ver\u00e3o precisa ser redobrado",
      "description": "Fortes chuvas e calor intenso aumentam a prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito da dengue. Saiba identificar os sintomas leves e de alta gravidade",
      "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/sintomas-de-dengue-cuidado-durante-o-verao-precisa-ser-redobrado,3121a9b04185a58fe1e4be72cf6784f2u1m8p8sy.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/26/972383151-dengue-1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-26 20:02:28",
      "content": "Durante o ver\u00e3o, \u00e9 comum os casos de dengue se tornarem mais frequentes. A Universidade Aberta do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (UNA-SUS) aponta que a combina\u00e7\u00e3o entre altas temperaturas e chuvas favorece o\u2026 [+3492 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-28 07:05:50.658021",
      "internal_id": "32b09a8817e7b960e42829042d70a53cfc85dfe06710e00a9c397c17f73477a7",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3941,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Sa\u00fade em Dia",
      "title": "Sintomas de dengue: cuidados durante o ver\u00e3o precisam ser redobrados",
      "description": "Fortes chuvas e calor intenso aumentam a prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito da dengue. Saiba identificar os sintomas leves e de alta gravidade",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/sintomas-de-dengue-cuidados-durante-o-verao",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/01171055/combate-a-dengue-anapolis-1.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-26 18:46:56",
      "content": "Durante o ver\u00e3o, \u00e9 comum os casos de dengue se tornarem mais frequentes. A Universidade Aberta do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (UNA-SUS) aponta que a combina\u00e7\u00e3o entre altas temperaturas e chuvas favorece o\u2026 [+1568 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 19:05:20.558303",
      "internal_id": "2459d5b305e087d1de821228741d6b8ce068e21cc7d40d2494bee6397aaefe20",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3939,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Idaho State Journal",
      "author": "Devi Shastri Ap Health Writer",
      "title": "Idaho has worst child vaccine opt-out rate in US",
      "description": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected,",
      "url": "https://www.idahostatejournal.com/news/local/idaho-has-worst-child-vaccine-opt-out-rate-in-us/article_3de847ba-a411-11ee-8ac6-4ffa928844e7.html",
      "urlToImage": "https://bloximages.chicago2.vip.townnews.com/idahostatejournal.com/content/tncms/assets/v3/editorial/f/d4/fd4a4b3a-98e7-50c8-a9bf-da35b3944b57/65830d663021a.image.jpg?crop=1765%2C927%2C0%2C124&resize=1200%2C630&order=crop%2Cresize",
      "publishedAt": "2023-12-26 17:40:08",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4111 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 19:05:20.060325",
      "internal_id": "5ed3147393946497978338ebe2b61b1eac643f1f4a98677c673a917ef687048e",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3940,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "il-sole-24-ore",
      "source_name": "Il Sole 24 Ore",
      "author": null,
      "title": "Dengue, l\u2019Argentina decreta emergenza sanitaria per l\u2019epidemia",
      "description": "Ci\u00f2 che allarma Buenos Aires \u00e8 il fatto che per il 93% dei casi il contagio \u00e8 avvenuto nel Paese tra persone che non hanno visitato regioni tropicali dove la malattia \u00e8 endemica",
      "url": "https://www.ilsole24ore.com/art/dengue-l-argentina-decreta-emergenza-sanitaria-l-epidemia-AFXVpJBC",
      "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/2023/12/AFXVpJBC/images/beff14f2-a414-11ee-87ea-cd1e3d92cb55-fotohome0.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-26 17:34:24",
      "content": "Ascolta la versione audio dell'articolo 1' di lettura LArgentina ha registrato 135.676 contagi da dengue e 68 morti causati dallinfezione nel corso del 2023. A causa dellepidemia il ministero dell\u2026 [+776 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 19:05:20.540971",
      "internal_id": "63b59263ce49289136cc8bb917b0f1db21d1819baeb8522dcaa6a7108e70c4e0",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3942,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Em alerta para explos\u00e3o de casos de dengue, Campinas define bairros do 1\u00ba mutir\u00e3o de 2014; veja cronograma",
      "description": "Medida faz parte de pacote de a\u00e7\u00f5es de controle; cidade vive epidemia desde abril e soma 10,8 mil casos. Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica fez alerta para reintrodu\u00e7\u00e3o dos sorotipos 3 e 4. Campinas far\u00e1 mutir\u00f5es contra a dengue a cada 15 dias Rog\u00e9rio Capela Em alerta\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2023/12/26/em-alerta-para-explosao-de-casos-de-dengue-campinas-define-bairros-do-1o-mutirao-de-2014-veja-cronograma.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/Gv3bQTRtKzAHvDYgMd7rrRyJVZo=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/12220831.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-26 16:33:45",
      "content": "Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m ser\u00e3o divulgados boletins semanais para atualizar a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica da doen\u00e7a. As medidas fazem parte do plano de a\u00e7\u00e3o do Departamento de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (Devisa)\u2026 [+6596 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 19:05:20.573472",
      "internal_id": "94eaccc9015a3ce787038dd6d4e2036fa688ac841178955e5cbaafa7b3dc0dda",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3943,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "S\u00e3o Paulo registra mais de 318 mil casos de dengue e 284 mortes pela doen\u00e7a em 2023",
      "description": "Secretaria de Estado da Sa\u00fade informou que houve queda de 3,6% em compara\u00e7\u00e3o ao ano passado, mas que \u00e9 preciso ficar alerta",
      "url": "https://noticias.r7.com/sao-paulo/sao-paulo-registra-mais-de-318-mil-casos-de-dengue-e-284-mortes-pela-doenca-em-2023-26122023",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/dengue-mosquito-aedes-aegypti-08122023145230305",
      "publishedAt": "2023-12-26 13:33:00",
      "content": "S\u00e3o Paulo registrou casos de dengue em 626 munic\u00edpios Freepik A Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo informou que registrou 318.996 casos confirmados de dengue e 284 \u00f3bitos pela doen\u00e7a \u2026 [+2182 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 19:05:20.586773",
      "internal_id": "f1840dfbd4666e1b17849acdc005d996d3964f8b69c0bc5ffd94c3ac06bb1236",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3945,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tass.ru",
      "author": "\u0422\u0410\u0421\u0421",
      "title": "\u0412\u041e\u0417 \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430, \u0447\u0442\u043e \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0427\u0421 \u043f\u043e \u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u043f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 2023 \u0433\u043e\u0434\u0443",
      "description": "\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0422\u0435\u0434\u0440\u043e\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043d\u043e\u043c \u0413\u0435\u0431\u0440\u0435\u0439\u0435\u0441\u0443\u0441 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u0437\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0438 \u043c\u0430\u043b\u044f\u0440\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 40 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
      "url": "https://tass.ru/obschestvo/19631915",
      "urlToImage": "https://cdn-storage-media.tass.ru/thumb/ru/obschestvo/19631915?u=2023-12-26T12:29:53.626109",
      "publishedAt": "2023-12-26 12:29:53",
      "content": ", 26 . //. COVID-19 2023 . () . 12 , . \"2023 , - . - COVID-19 , . , \". \" , \", - . , mpox ( ) \" \". 2023 \" , - , , \". 2023 , . (), , , . , \" 30 \". 28- (COP28), , \" , \". 40 . 2024 , . 2020 5 2\u2026 [+23 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 19:05:22.060824",
      "internal_id": "500cf8a6cc9c1173e27205a2054cd634c5d5aa5303b625f525340e1e3bc1f48a",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3938,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Livedoor.jp",
      "author": "news23vip",
      "title": "\u72c2\u72ac\u75c5\u306e\u4eba\u306e\u6c34\u306e\u98f2\u307f\u65b9\u304c\u30e4\u30d0\u3059\u304e\u308b",
      "description": "1 \u540d\u524d\uff1a\u540d\u7121\u3057\u3055\u3093\uff20\u304a\u30fc\u3077\u3093[] \u6295\u7a3f\u65e5\uff1a23/12/26(\u706b) 14:40:23 ID:658g \u6016\u3044 Videos of a man infected with rabies demonstrates hydrophobia, which is a symptom of the virus. Once clinical signs of rabies appear, the disease is nearly 100% fatal. pic.twitte...",
      "url": "http://blog.livedoor.jp/news23vip/archives/6098270.html",
      "urlToImage": "https://livedoor.blogimg.jp/news23vip/imgs/9/8/9800e5a4-s.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-26 09:00:52",
      "content": "19 [] 23/12/26() 14:44:04 ID:3D6P&gt;&gt;824 [] 23/12/26() 14:45:06 ID:9Lmj&gt;&gt;19 9 [] 23/12/26() 14:42:48 ID:ll52 12 [] 23/12/26() 14:43:15 ID:lF9D&gt;&gt;9100% 15 [] 23/12/26() 14:43:36 ID:j\u2026 [+960 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 19:05:19.838810",
      "internal_id": "9bbad67d42c29f53d6c88a7d15720174825cb88ab8f40f3424d55a14a9f9fa96",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3944,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "World Malaria Report 2023 - a Call for Concerted Action to Address Growing Threats",
      "description": "[Independent (Kampala)] The World Health Organization's World Malaria Report 2023, released this month, paints a concerning picture of the global state of malaria in 2022. Despite continued efforts, malaria remains a significant public health challenge, with \u2026",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202312260036.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-26 07:25:09",
      "content": "The World Health Organization's World Malaria Report 2023, released this month, paints a concerning picture of the global state of malaria in 2022. Despite continued efforts, malaria remains a signif\u2026 [+4854 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 19:05:21.354517",
      "internal_id": "43fdb752e8c6ca8e798230cd45195ecf45650bc3c96fabe9d66d3d0aa6aebfcd",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3937,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ohmynews.com",
      "author": "\uc720\ucc3d\uc7ac",
      "title": "\uc9c8\ubcd1\uccad, \uad6d\ub0b4 '\uc5e0\ud3ed\uc2a4' \ubc1c\uc0dd \uc548\uc815\ud654... \uc77c\ubc18 \ubcd1\uc758\uc6d0 \uc9c4\ub8cc \uac00\ub2a5",
      "description": "\uc9c0\ub09c\ud574 5\uc6d4 \uad6d\ub0b4 \uc5e0\ud3ed\uc2a4(MPOX\u00b7\uc6d0\uc22d\uc774 \ub450\ucc3d) \uccab \ubc1c\uc0dd \uc774\ud6c4 \uc801\uadf9\uc801\uc778 \ub300\uc751\uc744 \ud55c \uacb0\uacfc, \uc9c0\ub09c 12\uc6d4 \ud55c \ub2ec\uac04 \uc5e0\ud3ed\uc2a4 \ud655\uc9c4\uc790 \uc218\ub294 0\uba85\uc778 \uac83\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub098 \ud604\uc7ac \uc0c1\ud669\uc774 \uc548\uc815\ud654\ub85c \uc811\uc5b4\ub4e4\uc5c8\uace0, \uc9c0\uc18d\uc801\uc778 \uac10\uc18c \ucd94\uc138\ub97c \ubcf4\uc774\uace0 \uc788\ub2e4. \uc774\uc5d0 \ubc29\uc5ed \ub2f9\uad6d\uc740 \ub0b4\ub144 1\uc6d4 1\uc77c\ubd80\ud130 \uac10\uc5fc\ubcd1 \ub4f1\uae09\uc744 \uae30\uc874 2\uae09\uc5d0\uc11c 3\uae09\uc73c\ub85c \ud558\ud5a5\uc870\uc815\ud55c\ub2e4. \uc9c8\ubcd1\uad00\ub9ac\uccad(\uccad\uc7a5 \uc9c0\uc601\ubbf8)\uc740 26\uc77c \uc774\uac19\uc774 \uc54c\ub9ac\uba74\uc11c \"\uc5e0\ud3ed\uc2a4 \uad6d\ub0b4 \ub204\uc801 \ud655\uc9c4\ud658\uc790\ub294 \ucd1d 155\uba85\uc73c\ub85c, \uc9c0\ub09c 4\uc6d4 42\uba85, 5\uc6d4 48\uba85 \ucd5c\uace0\uce58\ub97c \uae30\ub85d\ud55c \u2026",
      "url": "https://www.ohmynews.com/NWS_Web/View/at_pg.aspx?CNTN_CD=A0002988778",
      "urlToImage": "https://ojsfile.ohmynews.com/BIG_IMG_FILE/2023/0509/IE003147945_BIG.JPG",
      "publishedAt": "2023-12-26 02:44:09",
      "content": " . 5 (MPOX\u00b7 ) , 12 0 , . 1 1 2 3 . ( ) 26 \" 155, 4 42, 5 48 12 \" . , 4 42 5 48 6 22 7 12 8 9 9 10 10 5 11 2 12 0 \u2026 [+177 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 07:05:45.796907",
      "internal_id": "0d1e30537a45d29b3478376e833c8a11c79034305c41c89e57c790f54f8df85c",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3934,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Demorgen.be",
      "author": "Jorn Lelong",
      "title": "\u2018Belangrijk dat er meer bewustzijn over de ziekte groeit bij ons\u2019: wordt dengue in Europa een blijvertje?",
      "description": "De Wereldgezondheidsorganisatie waarschuwt voor de toename van \u2018tropische ziekte\u2019 dengue in Europa. Worden dengue-uitbraken in de zomer ook hier ee...",
      "url": "https://www.demorgen.be/nieuws/belangrijk-dat-er-meer-bewustzijn-over-de-ziekte-groeit-bij-ons-wordt-dengue-in-europa-een-blijvertje~bd863a74/",
      "urlToImage": "https://img.demorgen.be/e64d3ffee950f1a235b76b33927d0782c5a2ff58/belangrijk-dat-er-meer-bewustzijn-over-de-ziekte-groeit-bij-ons-wordt-dengue-in-europa-een-blijvertje",
      "publishedAt": "2023-12-26 02:00:04",
      "content": "Een recordaantal van meer dan vijf miljoen mensen kreeg het afgelopen jaar dengue of knokkelkoorts. Daarmee zet dengue zijn wereldwijde opmars gestaag verder: tussen 2000 en 2019 vertienvoudigde het \u2026 [+2582 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 07:05:44.040405",
      "internal_id": "a4c4117d654d006310dd718bc69cf14454fdcaf35dd287176bc98171eb5373a9",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3936,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": null,
      "title": "Learning English Podcast",
      "description": "On today\u2019s podcast, Rohingya refugees in Malaysia says they are being trapped in dangerous early marriages; Dengue fever is spreading in the Western Hemisphere followed by a discussion about the word \u2018sentinel; then, meet Anna, the star of Let\u2019s Learn English\u2026",
      "url": "https://learningenglish.voanews.com/a/7393826.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e785-08db45a50883_w1200_r1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-26 00:30:00",
      "content": "On todays podcast, Rohingya refugees in Malaysia says they are being trapped in dangerous early marriages; Dengue fever is spreading in the Western Hemisphere followed by a discussion about the word \u2026 [+79 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 07:05:44.082044",
      "internal_id": "6674d91c785a87f7425a3f07c5669702319d057ecf47896f6ac78da8d1e4766e",
      "publishedAtLabel": "Dec 26"
    },
    {
      "id": 3935,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": "VOA Learning English",
      "title": "Millions Infected with Dengue as Temperature Rises",
      "description": "The disease dengue is spreading across the Western Hemisphere in numbers not seen since record-keeping began in 1980. Experts are warning that rising temperatures and growing cities are increasing the rate of infection.",
      "url": "https://learningenglish.voanews.com/a/millions-infected-with-dengue-as-temperature-rises/7398706.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c907-08dbffd9834e_cx7_cy0_cw86_w1200_r1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-25 22:05:00",
      "content": "The disease dengue is spreading across the Western Hemisphere in numbers not seen since record-keeping began in 1980. Experts are warning that rising temperatures and growing cities are increasing th\u2026 [+4216 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 07:05:44.077308",
      "internal_id": "528d07ff5acbad2bff812d85cf0c95a953b3def3935b86eeb71f6a15423a9ab0",
      "publishedAtLabel": "Dec 25"
    },
    {
      "id": 3933,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Livedoor.biz",
      "author": "waranote2",
      "title": "\u72ac\u306b\u565b\u307e\u308c\u305f\u30a4\u30f3\u30c9\u4eba\u3001\u6c34\u304c\u98f2\u3081\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046",
      "description": "1: \u305d\u308c\u3067\u3082\u52d5\u304f\u540d\u7121\u3057 2023/12/25(\u6708) 20:20:08.78 ID:f+2hiJ+p0XMAS",
      "url": "http://waranote.livedoor.biz/archives/61111359.html",
      "urlToImage": "https://livedoor.blogimg.jp/waranote2/imgs/4/2/42e3f029-s.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-25 20:00:24",
      "content": "Video of a man infected with rabies showing symptoms of hydrophobia. Once clinical signs of rabies appear, the disease is nearly 100% fatal. pic.twitter.com/qZZEQ6IGHu \u2014 Fascinating (@fasc1nate) Dec\u2026 [+1521 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-27 07:05:43.185048",
      "internal_id": "e9c34c95c1404a2f38b0ddc84ab5fb2b33fab8a891974528fa0cb0df51e20a7a",
      "publishedAtLabel": "Dec 25"
    },
    {
      "id": 3930,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "2chblog.jp",
      "author": "funs",
      "title": "\u72ac\u306b\u565b\u307e\u308c\u305f\u30a4\u30f3\u30c9\u4eba\u3001\u6c34\u304c\u98f2\u3081\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046",
      "description": "1: \u305d\u308c\u3067\u3082\u52d5\u304f\u540d\u7121\u3057 2023/12/25(\u6708) 20:20:08.78 ID:f+2hiJ+p0XMAS Videos of a man infected with rabies demonstrates hydrophobia, which is a symptom of the virus. Once clinical signs of rabies appear, the disease is nearly 100% fatal. pic.twitter.com/obM...",
      "url": "http://gahalog.2chblog.jp/archives/52557987.html",
      "urlToImage": "https://livedoor.blogimg.jp/funs/imgs/7/1/71d2c0f1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-25 15:56:19",
      "content": "Videos of a man infected with rabies demonstrates hydrophobia, which is a symptom of the virus. Once clinical signs of rabies appear, the disease is nearly 100% fatal. pic.twitter.com/obMhuVnku2 \u2014 M\u2026 [+44 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-26 19:05:20.401366",
      "internal_id": "764c61f44b40fccd67b4677f8859304b99fde0f4afcf36f4d584c6be9174632e",
      "publishedAtLabel": "Dec 25"
    },
    {
      "id": 3931,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Por que casos de dengue est\u00e3o se multiplicando na Europa",
      "description": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o um dos fatores que contribuem para aumento dos casos da doen\u00e7a; OMS alertou que dengue tem se espalhado para pa\u00edses onde historicamente n\u00e3o circulava.",
      "url": "https://www.bbc.com/portuguese/articles/crgj2de70r5o",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/4158/live/86d92010-a048-11ee-b9a7-c91b9dfa91e5.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-25 09:52:54",
      "content": "Cr\u00e9dito, Reuters Legenda da foto, Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o apontadas como um dos fatores que contribuem para multiplica\u00e7\u00e3o de casos de dengue na Europa Article informationAuthor, Raimundo Se\u2026 [+6399 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-26 19:05:21.194040",
      "internal_id": "8df5dbd6fbf329533fce467edff9a4acf836952c817db9e5a913feff7537effb",
      "publishedAtLabel": "Dec 25"
    },
    {
      "id": 3932,
      "query": [
        "typhoid"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "The school that relocated 200 miles to the Ceredigion seaside",
      "description": "After typhoid ravaged a school, the head teacher decided to do something drastic.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/uk-wales-67725871",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/0518/production/_132140310_borth1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-25 08:43:14",
      "content": "The seaside village of Borth is probably best known for its three-mile long sandy beach, the longest in Ceredigion. What is lesser known is its unlikely bond with a public school in the midlands. \u2026 [+5239 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-26 19:05:23.292429",
      "internal_id": "34315e0c988e538d68aba741da5a91a28f945b05c8728fa3dd1e1182cd68dad2",
      "publishedAtLabel": "Dec 25"
    },
    {
      "id": 3929,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "FRANCE 24 English",
      "author": "Cyrielle CABOT",
      "title": "Of love letters and distant galaxies: Uplifting stories from 2023",
      "description": "It was a turbulent year from start to end, but 2023 was not just about devastating wars, natural disasters and the cost-of-living crisis. The past 12 months also saw the approval of a revolutionary new malaria vaccine, a sharp drop in the deforestation of the\u2026",
      "url": "https://www.france24.com/en/europe/20231225-of-love-letters-and-distant-galaxies-uplifting-stories-from-2023",
      "urlToImage": "https://s.france24.com/media/display/1ee97f3e-a0ae-11ee-aa18-005056bf30b7/w:1280/p:16x9/retro-bonnes-nouvelles-EN.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-25 05:54:20",
      "content": "It was a turbulent year from start to end, but 2023 was not just about devastating wars, natural disasters and the cost-of-living crisis. The past 12 months also saw the approval of a revolutionary n\u2026 [+9358 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-26 07:05:42.815132",
      "internal_id": "35ad73ea291d58feea1b5e5f9d13a9bd512fbdac11d9b2e00b54d19068be41c6",
      "publishedAtLabel": "Dec 25"
    },
    {
      "id": 3927,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "la-nacion",
      "source_name": "La Nacion",
      "author": "Fabiola Czubaj",
      "title": "Alerta sanitaria: por la suba de casos, advierten sobre la necesidad de extremar las medidas de prevenci\u00f3n contra el dengue",
      "description": "Lo pide el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n ante la tendencia creciente de contagios locales en las \u00faltimas cinco semanas y el escenario favorable de propagaci\u00f3n con calor, lluvias y movimiento de personas por las Fiestas",
      "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/alerta-sanitaria-por-la-suba-de-casos-advierten-sobre-la-necesidad-de-extremar-las-medidas-de-nid24122023/",
      "urlToImage": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/ejemplar-de-mosquito-aedes-aegypti-el-vector-del-IHH4AMNJUBFKBBAQNJZLYLW5VM.jpg?auth=99885fd0bab1bc1eabd0ffea115655e2ee38b25c1a5bfafe3d82f76a984bdc8e&width=768&quality=70&smart=false",
      "publishedAt": "2023-12-24 18:40:32",
      "content": "Con un leve repunte de casos dedengue oficializados desde hace cinco semanas y frente a un mayor movimiento de la poblaci\u00f3n en estos d\u00edas por las fiestas de fin de a\u00f1o y el inicio de las vacaciones, \u2026 [+6809 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 19:05:54.740595",
      "internal_id": "c94a24f03b976225ca782a8e9b1255fe8fcfefdcfb9a904b41e546a707d84bef",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3926,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Bruno Bucis",
      "title": "OMS: seis em cada 10 pessoas com dengue no mundo s\u00e3o brasileiras",
      "description": "Relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) aponta que mudan\u00e7as clim\u00e1ticas est\u00e3o tornando a doen\u00e7a mais frequente",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/oms-dengue-no-mundo-relatorio",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/04/07180100/mosquito-dengue-foco-goiania-goias-1.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-24 14:07:34",
      "content": "A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa transmitida pela picada do mosquito Aedes aegypti. Com maior incid\u00eancia no ver\u00e3o, tem como principais sintomas: dores no corpo e febre alta. Considerada um grave prob\u2026 [+2694 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 19:05:54.708126",
      "internal_id": "6ac40a477b72828c533418ea7d3439842793f4ab8d7c748d6a04536ef87670aa",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3925,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Reforma.com",
      "author": "Grupo REFORMA.",
      "title": "Crece dengue 325% en un a\u00f1o en M\u00e9xico",
      "description": "M\u00e9xico pas\u00f3 de 12 mil 335 casos de dengue en 2022 a 52 mil 443 en 2023, con corte al 18 de diciembre, lo que represent\u00f3 un aumento de 325%.",
      "url": "https://www.reforma.com/crece-dengue-325-en-un-ano-en-mexico/ar2731308",
      "urlToImage": "https://reforma.com/aplicacioneslibre/compartir/ImageTransformer.aspx?img=https://img.gruporeforma.com/imagenes/960x640/5/590/4589618.jpg&wm=1&ang=0",
      "publishedAt": "2023-12-24 11:01:31",
      "content": "M\u00e9xico pas\u00f3 de 12 mil 335 casos de dengue en 2022 a 52 mil 443 en 2023, con corte al 18 de diciembre, lo que represent\u00f3 un aumento de 325%. Cr\u00e9dito: Archivo",
      "retrievedAt": "2023-12-25 19:05:54.666597",
      "internal_id": "afde3d56af0af7cf1b60c99e88794eb3c0fad5f05812fc85c352c2b0035e76ba",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3928,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ilfattoquotidiano.it",
      "author": "30science per Il Fatto",
      "title": "Dal super computer al nuovo vaccino anti malaria: ecco le pi\u00f9 importanti scoperte scientifiche del 2023 secondo Science",
      "description": "Il 2023 \u00e8 agli sgoccioli e la rivista Science riassume i pi\u00f9 entusiasmanti e promettenti traguardi scientifici di quest\u2019anno. A fine gennaio, viene rilasciato in Europa un computer con una potenza di calcolo pari a quella di 5 milioni di comuni pc, una veloci\u2026",
      "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2023/12/24/dal-super-computer-al-nuovo-vaccino-anti-malaria-ecco-le-piu-importanti-scoperte-scientifiche-del-2023-secondo-science/7383967/",
      "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2023/12/14/20348553_large-1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-24 08:03:22",
      "content": "Il 2023 \u00e8 agli sgoccioli e la rivista Science riassume i pi\u00f9 entusiasmanti e promettenti traguardi scientifici di questanno. A fine gennaio, viene rilasciato in Europa un computer con una potenza di \u2026 [+3917 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 19:05:55.553281",
      "internal_id": "eadb900dbcdd461277b389ec7642f2ccd810844b34d8b5e6d6b45408ba036edb",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3913,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "BBC News",
      "author": "redshaw",
      "title": "BBC News: The race to understand 'immune amnesia'",
      "description": "Scientists have known for years that measles can alter the immune system \u2013 but the latest evidence suggests it's less of a mild tweaking, and more of a total reset.",
      "url": "https://www.bbc.com/future/article/20211112-the-people-with-immune-amnesia",
      "urlToImage": "https://ychef.files.bbci.co.uk/624x351/p0b4cfm9.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-24 05:47:01",
      "content": "By Zaria GorvettFeatures correspondent@ZariaGorvett Scientists have known for years that measles can alter the immune system but the latest evidence suggests it's less of a mild tweaking, and more o\u2026 [+14971 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:51.044646",
      "internal_id": "b7e4d9361851ae3de12e4644bfe8089a4fb55a47bc455632413be0c579cd94b3",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3918,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbs-news",
      "source_name": "CBS News",
      "author": "Taleisha Newbill",
      "title": "Philadelphia Health warns the public about measles exposure at building",
      "description": "The Philadelphia Department of Public Health, Pennsylvania Department of Health, and Jefferson Health want to warn the public of possible measles exposure at a building.",
      "url": "https://www.cbsnews.com/philadelphia/news/measles-philadelphia-department-of-public-health-pennsylvania-jefferson-health/",
      "urlToImage": "https://assets3.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2023/12/24/f6482dd6-aca2-452a-b592-f8c61813b020/thumbnail/1200x630/16b2c82ca2ee6ede98047e6814752e52/gettyimages-1359395701.jpg?v=5382e209c94ee904b3a96a69f8ca0ce0",
      "publishedAt": "2023-12-24 02:25:07",
      "content": "PHILADELPHIA (CBS) -- Officials at the Philadelphia Department of Public Health, Pennsylvania Department of Health, and Jefferson Health want to warn the public of a possible measles exposure at a bu\u2026 [+4419 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:51.074388",
      "internal_id": "285f1a4daf67cac7b77b0c12d683d2768bca4ec19c1a4f9bee3b7bc82d900024",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3923,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "El Financiero",
      "author": "EFE",
      "title": "Crisis por enfermedades en Gaza: Alertan por casos de diarrea, viruela y meningitis",
      "description": "M\u00e1s de 95 mil 500 casos de diarrea, otros 19 mil 300 de sarna, 17 mil 500 de par\u00e1sitos, 4 mil 400 de viruela, mil 900 por intoxicaciones alimentarias, meningitis y otras enfermedades.",
      "url": "https://www.elfinanciero.com.mx/mundo/2023/12/23/crisis-por-enfermedades-en-gaza-alertan-por-casos-de-diarrea-viruela-y-meningitis/",
      "urlToImage": "https://www.elfinanciero.com.mx/resizer/eqRRddfDlyVrmqbgxIhZdh-2I0A=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/elfinanciero/ZI65ILV7YFATLFOKQNZGOIGXPA.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-24 02:08:16",
      "content": "La escasez de medicinas, la falta de higiene, el hambre y otras consecuencias de la guerra han disparado las enfermedades infecciosas hasta extremos nunca antes vistos en Gaza, que el invierno puede \u2026 [+3798 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:51.990111",
      "internal_id": "08ae29b04436f025463f6a7b290ae2f3db10ca8cb662fc01bf37de423be56a6c",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3919,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Philadelphia Inquirer",
      "author": "Rob Tornoe",
      "title": "Philly warns of possible measles exposure at Center City building with Jefferson Health offices",
      "description": "\u201cWe believe there is no threat to the general public associated with this case of measles,\u201d Philadelphia Health Commissioner Cheryl Bettigole said Saturday night.",
      "url": "https://www.inquirer.com/news/pennsylvania/philadelphia-measles-jefferson-health-center-city-20231223.html",
      "urlToImage": "https://www.inquirer.com/resizer/tU1vMQmbaLLSPvO68Im_raICA3M=/760x507/smart/filters:format(webp)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/pmn/EJ3J777B3NE4LBXK7JYLPMWHTI.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-24 00:31:25",
      "content": "Philadelphia health officials said Saturday night people recently inside a Center City building that houses several Jefferson Health offices might have been exposed to measles following a confirmed c\u2026 [+2587 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:51.080967",
      "internal_id": "841c838bde1b2b82a186f44fa6939368bf594678d1effc6511995c133a2e6b5c",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3917,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPVI-TV",
      "author": "6abc Digital Staff",
      "title": "Philadelphia health officials notify residents of possible measles exposure",
      "description": "Measles is a virus that spreads easily, according to the Philadelphia Department of Public Health.",
      "url": "https://6abc.com/philadelphia-department-of-public-health-measles-exposure-jefferson-virus/14219449/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/12550541_120922-kgo-tripdemic-sick-kid-v2-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2023-12-24 00:20:51",
      "content": "PHILADELPHIA (WPVI) -- The Philadelphia Department of Public Health issued a warning on Saturday about possible exposure to the measles virus for some city residents. City officials, along with the \u2026 [+2540 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:51.071736",
      "internal_id": "063f528fb8c51d43122cf7d1b45ce56faaa136f0bfbb160a39f57ad1104604bc",
      "publishedAtLabel": "Dec 24"
    },
    {
      "id": 3920,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "El Financiero",
      "author": "EFE",
      "title": "OMS alerta sobre expansi\u00f3n del dengue, con 5 mil muertes en 2023",
      "description": "El pa\u00eds americano que registr\u00f3 m\u00e1s casos este a\u00f1o fue Brasil (2.9 millones), seguido de Per\u00fa (271 mil) y M\u00e9xico (235 mil).",
      "url": "https://www.elfinanciero.com.mx/salud/2023/12/23/oms-alerta-sobre-expansion-del-dengue-con-5-mil-muertes-en-2023/",
      "urlToImage": "https://www.elfinanciero.com.mx/resizer/DsEaHwL178WeOiyCU6a92mHX18c=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/elfinanciero/WXYGG45VNRFFDDUZRHS5DIITWM.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-23 22:20:48",
      "content": "M\u00e1s de cinco millones de casos de dengue han sido reportados en el mundo, entre ellos 5 mil mortales, indic\u00f3 hoy la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que ha elevado a alto el riesgo por esta en\u2026 [+2770 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:51.629410",
      "internal_id": "75f4a5090fb97d47110c13a8ce6e00f0df9371afe8060554d39c307da9e242be",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3924,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aristeguinoticias.com",
      "author": "Redacci\u00f3n AN / AG",
      "title": "Sin medicinas, ni higiene ni comida, las infecciones se propagan sin l\u00edmite en Gaza",
      "description": "Viruela, malaria y diarrea son algunas de las enfermedades que se extienden sin freno especialmente entre ni\u00f1as y ni\u00f1os de campos de desplazados saturados y sin servicios sanitarios en Gaza.",
      "url": "https://aristeguinoticias.com/2312/mundo/sin-medicinas-ni-higiene-ni-comida-las-infecciones-se-propagan-sin-limite-en-gaza/",
      "urlToImage": "https://editorial.aristeguinoticias.com/wp-content/uploads/2023/12/sin-medicinas-higiene-comida-infecciones-propagan-gaza-ninas-ninos-sarna-viruela-diarrea-malaria-ataques-israel-23122023.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-23 21:55:49",
      "content": "La falta de medicinas, de higiene, comida y otras consecuencias de los ataques de Israel dispararon las enfermedades infecciosas hasta extremos nunca antes vistos en Gaza, que el invierno puede empeo\u2026 [+4598 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:52.378372",
      "internal_id": "5c0ef92962fa401be57fcea043e5b3cd1e1ecfb00039ad6800e5122604ab8ebc",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3922,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Naian Lucas Lopes, Naian Lucas Lopes",
      "title": "OMS revela que Brasil \u00e9 o pa\u00eds com mais casos de dengue no mundo",
      "description": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade diz que a crise clim\u00e1tica, o aumento das temperaturas e o El Ni\u00f1o s\u00e3o fatores determinantes para o crescimento desses n\u00fameros",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2023-12-23/brasil-casos-dengue.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/97/yu/3g/97yu3g3at9vvqxi20odz2e6bz.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-23 21:49:28",
      "content": "O Brasil enfrenta um cen\u00e1rio preocupante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, liderando o n\u00famero global de casos em 2023, com 2,9 milh\u00f5es de registros, representando mais da metade dos 5 milh\u00f5es de casos reportados \u2026 [+1809 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:51.644146",
      "internal_id": "9cc277a253b9c0950fec2198b9a3d45f0953edb454d6a75a98c6963ab9a16547",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3921,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Brasil \u00e9 pa\u00eds com mais casos de dengue no mundo, alerta OMS",
      "description": "Os casos s\u00e3o mais da metade dos 5 milh\u00f5es registrados mundialmente",
      "url": "https://valor.globo.com/brasil/noticia/2023/12/23/brasil-pas-com-mais-casos-de-dengue-no-mundo-alerta-oms.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-valor.glbimg.com/ckO8Q23qh7WOZV4F3cxcZow6Cwo=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2019/Q/g/5YpxMBScOkWuU3W1EBjA/dengue18.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-23 20:18:03",
      "content": "Um levantamento divulgado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade nesta sexta-feira aponta que o Brasil lidera o n\u00famero de casos de dengue no mundo, com 2,9 milh\u00f5es registrados em 2023. Os casos s\u00e3o mais d\u2026 [+3029 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-25 07:05:51.632879",
      "internal_id": "0615c3cfae3b1d78fad91476c33a6ee5726969f788f9d269205029f3447df34f",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3909,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Catracalivre.com.br",
      "author": "Ag\u00eancia Brasil",
      "title": "SUS vai aplicar vacina da dengue em 2024",
      "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade decidiu incorporar a vacina contra dengue ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Segundo a ministra da Sa\u00fade, N\u00edsia Trindade, o Brasil \u00e9 o",
      "url": "https://catracalivre.com.br/saude-bem-estar/sus-vai-aplicar-vacina-da-dengue-em-2024/",
      "urlToImage": "https://catracalivre.com.br/cdn-cgi/image/f=auto,q=60,w=1200,h=638,fit=cover,format=jpeg/wp-content/uploads/2023/06/istock-1487777440.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-23 15:01:03",
      "content": "\u00daltimas not\u00edcias: O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade decidiu incorporar a vacina contra dengue ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Segundo a ministra da Sa\u00fade, N\u00edsia Trindade, o Brasil \u00e9 o primeiro pa\u00eds do mundo a\u2026 [+1690 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 19:05:15.364702",
      "internal_id": "925ba9dc6f297eb8f0e4ed27a3556b0542abefa8a31f24cc723b93ee28bc6118",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3907,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Estad\u00e3o Conte\u00fado",
      "title": "Brasil \u00e9 o pa\u00eds com mais casos de dengue no mundo, mostram dados da OMS",
      "description": "Entidade alerta sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e de a\u00e7\u00f5es contra as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, principal fator que tem levado a um aumento no n\u00famero de casos em todo o mundo",
      "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/brasil-e-o-pais-com-mais-casos-de-dengue-no-mundo-mostram-dados-da-oms,ca6741182dd731f2e50b9191d30ff7264cx0y9jk.html",
      "urlToImage": "https://s1.trrsf.com/update-1698692222/fe/zaz-mod-t360-icons/svg/logos/terra-16x9-borda.png",
      "publishedAt": "2023-12-23 14:40:35",
      "content": "Dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) sobre o n\u00famero de casos de dengue em 2023 apontam o Brasil como o pa\u00eds com maior incid\u00eancia da doen\u00e7a no mundo. Ao todo, foram foram 2,9 milh\u00f5es de casos r\u2026 [+2430 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 19:05:15.336492",
      "internal_id": "1d8e0e4cc098c36aabc1545e8e650d46847f94dfbf2780f85df642c6537f8f1d",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3908,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Da Ag\u00eancia Brasil",
      "title": "Brasil \u00e9 o pa\u00eds com mais casos de dengue no mundo, alerta OMS",
      "description": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem levar \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de vetores",
      "url": "https://noticias.r7.com/saude/brasil-e-pais-com-mais-casos-de-dengue-no-mundo-alerta-oms-23122023",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/dengue-mosquito-aedes-aegypti-08122023145230305?crop=743x418+63+96",
      "publishedAt": "2023-12-23 13:42:00",
      "content": "Aedes aegypti \u00e9 o transmissor da dengue Freepik O Brasil lidera o n\u00famero de casos de dengue no mundo, com 2,9 milh\u00f5es registrados em 2023, de acordo com a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade). \u2026 [+6194 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 19:05:15.352621",
      "internal_id": "f14d5d4e2381af721791bb5ba5863a660a0f2e1625b755ff3a2d26dee8d5d1fb",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3911,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sputnikglobe.com",
      "author": "Chimauchem  Nwosu",
      "title": "Health Risk Warning: Surge in Flu-Like Disease Recorded in Swedish Cities",
      "description": "Infectious parrot fever carried by wild birds, including parakeets, has been associated with acute pneumonia and meningitis cases in humans, and has proven especially deadly to young birds.",
      "url": "https://sputnikglobe.com/20231223/health-risk-warning-surge-in-flu-like-disease-recorded-in-swedish-cities-1115767993.html",
      "urlToImage": "https://cdn1.img.sputnikglobe.com/images/sharing/article/eng/1115767993.jpg?10742518011703337278",
      "publishedAt": "2023-12-23 13:14:37",
      "content": "Check out all the latest trending news and stories from across the globe and the Internet! Lifestyle, cultural stories, social media hits, latest science and technology news, photos, videos, and much\u2026 [+7584 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 19:05:15.825783",
      "internal_id": "d435ff560584ba17cf17e45ce7b539480f1b096bc03180c5fdb1540ae8d1c1c3",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3906,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "Getty Images",
      "title": "Dengue to new strain of Covid: Diseases that made headlines in 2023",
      "description": "Dengue fever continued to be a significant public health concern in various regions, with outbreaks causing a surge in reported cases. Strategies for mosquito control and public awareness campaigns remained in focus. New research at the Rajiv Gandhi Centre fo\u2026",
      "url": "https://economictimes.indiatimes.com/industry/healthcare/biotech/healthcare/dengue-to-new-strain-of-covid-diseases-that-made-headlines-in-2023/dengue/slideshow/106236231.cms",
      "urlToImage": "https://img.etimg.com/thumb/msid-106236231,width-1070,height-580,overlay-economictimes/photo.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-23 13:11:28",
      "content": "Dec 23, 2023, 06:42:09 PM IST Dengue fever continued to be a significant public health concern in various regions, with outbreaks causing a surge in reported cases. Strategies for mosquito control a\u2026 [+1807 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 19:05:15.322132",
      "internal_id": "e742a7437ffc33b002034dc2598f099a13b330daaf2b00fa58c5ee219b9b877c",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3905,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Africa: Dengue Spike Fuels Concerns of Public Health Threat in Previously Untouched Countries - WHO",
      "description": "[UN News] This year's surprising spike in dengue infections globally represents a potentially high public health threat, the UN World Health Organization (WHO) said on Friday.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202312230114.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-23 11:01:31",
      "content": "This year's surprising spike in dengue infections globally represents a potentially high public health threat, the UN World Health Organization (WHO) said on Friday. The warning came as WHO reported\u2026 [+3435 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 19:05:15.273271",
      "internal_id": "fffd24d25f867c4d50ddc3a6def8a16fdcdc5ad9c5ef62bf95d3649052af62c4",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3912,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Kenya: WHO Prequalifies Another Malaria Vaccine",
      "description": "[Capital FM] Nairobi -- The World Health Organization(WHO) has pre-qualified another malaria vaccine that was partially tested in Kilifi, Kenya.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202312230081.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-23 10:24:00",
      "content": "Nairobi \u2014 The World Health Organization(WHO) has pre-qualified another malaria vaccine that was partially tested in Kilifi, Kenya. The vaccine, R21/Matrix-M malaria vaccine is the second vaccine to \u2026 [+1538 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 19:05:16.188596",
      "internal_id": "44ce45687730f9d3d223c0e2ecd662ce18d0e00ed8ad38d3e1b23288f164f708",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3904,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Agency Report",
      "title": "WHO raises the alarm on increase in dengue infections",
      "description": "The World Health Organisation has raised the alarm on the increase in dengue infections recorded in 2023 globally, which represents a potentially high public health threat. The UN health agency gave the warning on Friday as it reported more than five million \u2026",
      "url": "https://punchng.com/who-raises-the-alarm-on-increase-in-dengue-infections/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2023/05/13101855/logo-who.tmb-1200v.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-23 05:47:36",
      "content": "The World Health Organisation has raised the alarm on the increase in dengue infections recorded in 2023 globally, which represents a potentially high public health threat. The UN health agency gave\u2026 [+2449 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 07:05:43.712934",
      "internal_id": "e979f77824b69a59151fa9d164b634af7466247268f806c06f9e112446418314",
      "publishedAtLabel": "Dec 23"
    },
    {
      "id": 3902,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "Dr. Jade Cobern",
      "title": "Why doctors worry about the rise in childhood vaccine exemptions",
      "description": "In November, the Centers for Disease Control and Prevention reported that exemptions for immunizations required in school is the highest ever recorded in U.S. history.",
      "url": "https://abcnews.go.com/US/childhood-vaccine-exemptions-time-high-doctors-worry-diseases/story?id=105873006",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/f1604b29-2815-4eb9-8824-4f4fcfa70867/covid-vaccine-gty-bb-231222_1703269160765_hpMain_2_16x9.jpg?w=992",
      "publishedAt": "2023-12-22 21:34:41",
      "content": "Exemptions for immunizations required in school are on the rise in the U.S., leading to concerns among medical experts that diseases like measles could soon make a comeback in many states. In Novemb\u2026 [+8982 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 02:12:07.768688",
      "internal_id": "85dcfd58663b6547105496713cdca2c90bf7001938fd021b72b73f62dad51870",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3903,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Estad\u00e3o Conte\u00fado",
      "title": "Alckmin usa imagem de Beyonc\u00e9 para divulgar vacina da dengue: 'ela veio e a dengue vai'",
      "description": "O vice-presidente, Geraldo Alckmin (PSB), publicou em suas redes sociais um post comemorando a ...",
      "url": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/alckmin-usa-imagem-de-beyonce-para-divulgar-vacina-da-dengue-ela-veio-e-a-dengue-vai,95229df3bb064a1f6e17e9b8cde6f66cbasvj711.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/22/491383563-vbtdg5pcejan7dmf2a33qph5ca.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 21:16:52",
      "content": "O vice-presidente, Geraldo Alckmin (PSB), publicou em suas redes sociais um post comemorando a incorpora\u00e7\u00e3o da vacina contra a dengue no programa de imuniza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Alckmi\u2026 [+1916 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-24 02:12:08.479764",
      "internal_id": "1fc4dcb8fb6e05d1e9db4548b353160db48fbeef453ec31f56dac4404a3eea4e",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3896,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": "webdesk@voanews.com (Lisa Schlein)",
      "title": "Dengue Surging Globally as Climate Change Kicks In",
      "description": "GENEVA \u2014 The World Health Organization says dengue, a mosquito-borne illness, is surging worldwide because of climate change, along with social, environmental and other factors, such as population growth and the globalization of travel, which facilitates the \u2026",
      "url": "https://www.voanews.com/a/dengue-surging-globally-as-climate-change-kicks-in-/7409133.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/6B81133F-4FBE-4BAD-BE51-DAC7FED2F8FA.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 18:59:42",
      "content": "GENEVA The World Health Organization says dengue, a mosquito-borne illness, is surging worldwide because of climate change, along with social, environmental and other factors, such as population gro\u2026 [+5182 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 19:05:22.062513",
      "internal_id": "7d7103884e524a8309ce9391e0b3b937e1ceefa49d8d60203edbd7cb441cc32c",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3901,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Daily Star",
      "author": "\u09a8\u09bf\u099c\u09b8\u09cd\u09ac \u09b8\u0982\u09ac\u09be\u09a6\u09a6\u09be\u09a4\u09be",
      "title": "\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a3\u0997\u099e\u09cd\u099c-\u09ea: \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09be\u09b0\u09a3\u09be\u09df \u09b9\u09be\u09ae\u09b2\u09be\u09df \u09b8\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c0\u09b8\u09b9 \u0986\u09b9\u09a4 \u09ec",
      "description": "\u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a3\u0997\u099e\u09cd\u099c-\u09ea \u0986\u09b8\u09a8\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u09b8\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c0 \u09b8\u09c7\u09b2\u09bf\u09ae \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09be\u09b0\u09a3\u09be\u09df \u09b9\u09be\u09ae\u09b2\u09be\u09df \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09c0\u09b8\u09b9 \u099b\u09df\u099c\u09a8 \u0986\u09b9\u09a4 \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7\u09a8\u0964",
      "url": "https://bangla.thedailystar.net/news/bangladesh/election/national-election-2024/news-544486",
      "urlToImage": "https://tds-images-bn.thedailystar.net/sites/default/files/styles/social_share/public/images/2023/12/23/received_3006078306208514.jpeg?itok=iGviek4x",
      "publishedAt": "2023-12-22 18:52:47",
      "content": "The authorities have apparently not learned any lessons from this years dengue outbreak that set records both in death toll and hospitalisation.",
      "retrievedAt": "2023-12-23 19:05:22.169019",
      "internal_id": "0d5d77f4ce81a46c7202b60c14f34e2ee4f584009fd000a9107e5f6b401b4e19",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3898,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "PBS",
      "author": "Associated Press",
      "title": "Reported dengue cases spiked tenfold over the last generation, WHO says",
      "description": "The agency says reported cases soared to a record 5.2 million in 2019, up from 500,000 in 2000, across 129 countries worldwide - and the figures likely understate the actual toll.",
      "url": "https://www.pbs.org/newshour/health/reported-dengue-cases-spiked-tenfold-over-the-last-generation-who-says",
      "urlToImage": "https://d3i6fh83elv35t.cloudfront.net/static/2023/12/2023-11-27T225701Z_41942376_RC2OL4ANN02C_RTRMADP_3_NICARAGUA-HEALTH-e1703270447778-1024x657.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 18:42:37",
      "content": "GENEVA (AP) The U.N. health agency said Friday that reported cases of dengue globally increased tenfold over the last generation, with climate change and the growing spread of virus-carrying mosquito\u2026 [+2367 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 19:05:22.115777",
      "internal_id": "cb36d0620a35b35bbd13b5fa48f3a384b24fb38b53738eb6894dde5ea146be11",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3900,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Alma Preta",
      "title": "SUS: Brasil ser\u00e1 1\u00ba pa\u00eds a oferecer vacina contra a dengue gratuitamente",
      "description": "Vacina\u00e7\u00e3o deve come\u00e7ar em fevereiro de 2024, mas ainda n\u00e3o em larga escala O post SUS: Brasil ser\u00e1 1\u00ba pa\u00eds a oferecer vacina contra a dengue gratuitamente apareceu primeiro em AlmaPreta.",
      "url": "https://www.terra.com.br/nos/sus-brasil-sera-1-pais-a-oferecer-vacina-contra-a-dengue-gratuitamente,f443b50da0b1153e52be7039441c646b5uzik0ws.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/22/1068259938-foto-site-3-3.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 18:38:33",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade integrou, nesta quinta-feira (21), a vacina contra a dengue ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A ministra N\u00edsia Trindade anunciou que a vacina\u00e7\u00e3o com o novo imunizante deve come\u00e7a\u2026 [+2044 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 19:05:22.161616",
      "internal_id": "2633ea79546b4b435fdda1ec504589a3bec151a17292eea601d88a39d109663d",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3899,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "N-tv.de",
      "author": "n-tv NACHRICHTEN",
      "title": "Durch \u00fcberwinternde M\u00fccken: Dengue-Fieber kann sich in Europa ausbreiten",
      "description": "Dengue-Fieber ist eine Infektionskrankheit, die normalerweise in tropischen und subtropischen Regionen vorkommt. Doch durch den Klimawandel gibt es auch F\u00e4lle in Europa. Diese k\u00f6nnten sich in Zukunft h\u00e4ufen, warnt die WHO, denn die stechenden \u00dcbertr\u00e4gerinnen \u2026",
      "url": "https://www.n-tv.de/wissen/Dengue-Fieber-kann-sich-in-Europa-ausbreiten-article24619613.html",
      "urlToImage": "https://bilder2.n-tv.de/img/incoming/crop24619629/1151329412-cImg_16_9-w1200/436581103.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 18:34:16",
      "content": "Dengue-Fieber ist eine Infektionskrankheit, die normalerweise in tropischen und subtropischen Regionen vorkommt. Doch durch den Klimawandel gibt es auch F\u00e4lle in Europa. Diese k\u00f6nnten sich in Zukunft\u2026 [+1919 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 19:05:22.133961",
      "internal_id": "202cc4e050b59183d071618c2d6061feddc278b23dde7db14e97c1f709a7400f",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3895,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Perfil.com",
      "author": "Perfil Brasil",
      "title": "Vacina contra dengue \u00e9 incorporada ao SUS pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
      "description": "A ministra N\u00edsia Trindade anunciou em suas redes sociais que a vacina\u00e7\u00e3o deve come\u00e7ar em fevereiro do ano que vem",
      "url": "https://brasil.perfil.com/saude/vacina-contra-dengue-e-incorporada-ao-sus-pelo-ministerio-da-saude.phtml",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/22/75580686-abre-perfil-brasil-redimensionado-3-13.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 18:20:27",
      "content": "\"Incorporamos a vacina da dengue ao #SUS. O Brasil ser\u00e1 o primeiro pa\u00eds com sistema universal como o nosso a dar acesso p\u00fablico a ela\", publicou no X, antigo Twitter. O registro da Qdenga (TAK-003),\u2026 [+3776 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 19:05:22.042999",
      "internal_id": "8b8e3a9d136bf780ef14c7b4510dbb9aa6902a72872a7644197595f8b33de504",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3897,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Montevideo.com.uy",
      "author": "Montevideo Portal",
      "title": "La OMS eleva a alto el riesgo de expansi\u00f3n global del dengue, con 5.000 muertes en 2023",
      "description": "El calentamiento global est\u00e1 expandiendo el h\u00e1bitat de los mosquitos transmisores de esta infecci\u00f3n viral.",
      "url": "https://www.montevideo.com.uy/Salud/La-OMS-eleva-a-alto-el-riesgo-de-expansion-global-del-dengue-con-5-000-muertes-en-2023-uc874736",
      "urlToImage": "https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/202304/_W933_80/841257.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 18:20:00",
      "content": "M\u00e1s de cinco millones de casos de dengue han sido reportados en el mundo, entre ellos 5.000 mortales, indic\u00f3 este viernes la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que ha elevado a alto el riesgo \u2026 [+2804 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 19:05:22.109278",
      "internal_id": "f3d93f2c1f046e0cb205a2bbf23b3876a7b37dc1d19af7e8924c6da7b817f7d3",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3887,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tbsnews.net",
      "author": "Tawsia Tajmim",
      "title": "Dengue continues to wreak havoc even in December",
      "description": "Dengue continues to wreak havoc in Bangladesh even during the winter, with 80 deaths and 7,987 cases reported in the first 20 days of December, meaning the disease has turned out to be a year-round epidemic in the country. In the last 11 months till November,\u2026",
      "url": "https://www.tbsnews.net/bangladesh/health/dengue-continues-wreak-havoc-even-december-762558",
      "urlToImage": "https://www.tbsnews.net/sites/default/files/styles/social_share/public/images/2023/07/08/dengue_0.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 17:45:09",
      "content": "Dengue continues to wreak havoc in Bangladesh even during the winter, with 80 deaths and 7,987 cases reported in the first 20 days of December, meaning the disease has turned out to be a year-round e\u2026 [+1931 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.455298",
      "internal_id": "a0a20df1dde8116d72b6e83728a6b5171d797ff318238d42628648ce37cd82c1",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3873,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Let\u00edcia Cotta",
      "title": "Alckmin une Beyonc\u00e9 e Aedes no mesmo post: \u201cEla veio e a dengue vai\u201d",
      "description": "Vice-presidente Geraldo Alckmin usou as redes para comemorar a incorpora\u00e7\u00e3o da vacina contra a dengue no SUS e citou a cantora Beyonc\u00e9",
      "url": "https://www.metropoles.com/brasil/alckmin-une-beyonce-e-aedes-no-mesmo-post-ela-veio-e-a-dengue-vai",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/02/27164920/Vice-presidente-Geraldo-Alckmin-aplica-nova-dose-de-vacina-para-CoViD-19-no-presidente-Lula-durante-evento-de-lanc%CC%A7amento-do-Movimento-Nacional-Pela-Vacinac%CC%A7a%CC%83o-9.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-22 16:57:49",
      "content": "O vice-presidente da Rep\u00fablica e ministro do Desenvolvimento, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os (MDIC), Geraldo Alckmin (PSB), usou as redes sociais, nesta sexta-feira (22/12), para comemorar a incorpor\u2026 [+1446 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.367083",
      "internal_id": "e2ce705f03703f31f767b0c7bf0741f5050a4edbd342206fe54b1f26729652c9",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3884,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7, em Bras\u00edlia",
      "title": "Alckmin publica meme de Beyonc\u00e9 para divulgar incorpora\u00e7\u00e3o da vacina contra dengue no SUS",
      "description": "Na publica\u00e7\u00e3o, o vice-presidente usa uma montagem da cantora com ele ao lado, expulsando os mosquitos Aedes aegypti",
      "url": "https://noticias.r7.com/brasilia/alckmin-publica-meme-de-beyonce-para-divulgar-incorporacao-da-vacina-contra-dengue-no-sus-22122023",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/geraldo-alckmin-vice-presidente-da-republica-21092023114402146?crop=770x433+0+0",
      "publishedAt": "2023-12-22 16:13:00",
      "content": "Vice aparece em montagem com cantora pop Marcelo Camargo/Ag\u00eancia Brasil \u2014 18.9.2023 O vice-presidente da Rep\u00fablica e ministro do Desenvolvimento, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, Geraldo Alckm\u2026 [+2134 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.438368",
      "internal_id": "4ea75255051c5ed76015fe9a212f782bc6c108bd00bc13f61fa0fd4224a00716",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3863,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Observador.pt",
      "author": "Ag\u00eancia Lusa",
      "title": "OMS: Brasil \u00e9 o pa\u00eds das Am\u00e9ricas mais afetado pela dengue este ano com 2,9 milh\u00f5es de casos",
      "description": "O Brasil foi o pa\u00eds mais afetado pela dengue este ano, com 2,9 milh\u00f5es de casos. Mais de cinco milh\u00f5es de casos de dengue foram registados a n\u00edvel mundial, dos quais 4,1 milh\u00f5es nas Am\u00e9ricas.",
      "url": "https://observador.pt/2023/12/22/oms-brasil-e-o-pais-das-americas-mais-afetado-pela-dengue-este-ano-com-29-milhoes-de-casos/",
      "urlToImage": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1125%3Anowe%3A0%3A129%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F09%2F27185422%2F41460403.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 16:03:16",
      "content": "Mais de cinco milh\u00f5es de casos de dengue foram registados no mundo, dos quais 4,1 milh\u00f5es nas Am\u00e9ricas, sendo o Brasil a na\u00e7\u00e3o mais afetada, com 2,9 milh\u00f5es de casos, anunciou esta sexta a Organiza\u00e7\u00e3\u2026 [+3661 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.311377",
      "internal_id": "5d0a41d1d7254881b6371db86855efc850c37dbd2d41e17eeff7776b579be72a",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3874,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Bruno Bucis",
      "title": "Quem ser\u00e1 o p\u00fablico alvo da vacina contra a dengue (Qdenga) no SUS?",
      "description": "Ap\u00f3s incorpora\u00e7\u00e3o da Qdenga ao SUS, maior desafio do governo ser\u00e1 definir quem receber\u00e1 a vacina da dengue, que tem doses limitadas",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/tudo-sobre-a-vacina-da-dengue",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/11/14131724/Qdenga.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 15:49:26",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) aprovou na quinta-feira (21/12) a incorpora\u00e7\u00e3o da vacina contra dengue no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com isso, a partir de fevereiro, o Brasil ser\u00e1 o primeiro dos 34 pa\u00ed\u2026 [+7163 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.371127",
      "internal_id": "b308dc8287d96eb14c03e81b5ca41db0e4169fca69ce687aeb4767bc4003bc3d",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3886,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Eluniversal.com.co",
      "author": "EFE",
      "title": "5.000 muertes en 2023: elevan a alto el riesgo de expansi\u00f3n global del dengue",
      "description": "M\u00e1s de cinco millones de casos de dengue han sido reportados en el mundo, entre ellos 5.000 mortales, indic\u00f3 hoy la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que ha elevado a alto el riesgo por esta enfermedad, cuyo radio de expansi\u00f3n est\u00e1 aumentando a causa de\u2026",
      "url": "https://www.eluniversal.com.co/salud/5000-muertes-en-2023-elevan-a-alto-el-riesgo-de-expansion-global-del-dengue-JM9680902",
      "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.co/binrepository/1029x686/115c0/800d686/none/13704/UIQK/mosquito_9204574_20231222111030.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 15:40:00",
      "content": "M\u00e1s de cinco millones de casos de dengue han sido reportados en el mundo, entre ellos 5.000 mortales, indic\u00f3 hoy la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que ha elevado a alto el riesgo por esta en\u2026 [+2944 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.451535",
      "internal_id": "1a565efa7f740bc68fc86aa4338ad1096064b97c1e38befe0f2d49ed6dbd7d8c",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3869,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "The Associated Press",
      "title": "UN health agency cites tenfold increase in reported cases of dengue over the last generation",
      "description": "The U.N. health agency says it has tallied a tenfold increase in the global count of reported cases of dengue over the last generation, with climate change and the growing spread of virus-carrying mosquitos in part to blame for transmission that remain...",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/wireStory/health-agency-cites-tenfold-increase-reported-cases-dengue-105871420",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/eb14be69-52ec-4e21-b137-7234eff3872f/wirestory_95c754bbc98c82970adda4e3f5f82a48_16x9.jpg?w=992",
      "publishedAt": "2023-12-22 15:18:37",
      "content": "GENEVA -- The U.N. health agency said Friday that reported cases of dengue globally increased tenfold over the last generation, with climate change and the growing spread of virus-carrying mosquitoes\u2026 [+2201 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.347556",
      "internal_id": "285cd69a186743778ef7c850155dd76a40db40535b9c403130c9a716f58b6a5e",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3864,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Daily Caller",
      "author": "Kay Smythe",
      "title": "WHO Issues Global Alert Over \u2018Unprecedented\u2019 Rise In Highly Infectious, Potentially Deadly Disease",
      "description": "Cases of the disease have surged ten-fold from roughly 500,000 cases to 5.2 million around the world",
      "url": "https://dailycaller.com/2023/12/22/world-health-organization-global-alert-dengue-fever-pandemic/",
      "urlToImage": "https://cdn01.dailycaller.com/wp-content/uploads/2023/12/GettyImages-1565195471-scaled-e1703255546300.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 15:03:45",
      "content": "The World Health Organization (WHO) sent a global outbreak alert Thursday over rising cases of dengue fever. Cases of the disease have surged ten-fold in an \u201calarming increase\u201d from roughly 500,000 \u2026 [+1595 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.317764",
      "internal_id": "e666d35faed009268ac51f99173b79848ba17051facbaee86ca5c11b7533df00",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3867,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Forbes.com.mx",
      "author": "Forbes Staff",
      "title": "La OMS advierte sobre riesgo elevado de propagaci\u00f3n mundial del dengue",
      "description": "Forbes M\u00e9xico. La OMS advierte sobre riesgo elevado de propagaci\u00f3n mundial del dengue Ante el aumento de casos de dengue, la OMS dio a conocer que un 80% de los casos en 2023 se registraron en Am\u00e9rica. La OMS advierte sobre riesgo elevado de propagaci\u00f3n mun\u2026",
      "url": "https://www.forbes.com.mx/la-oms-advierte-sobre-riesgo-elevado-de-propagacion-mundial-del-dengue/",
      "urlToImage": "https://cdn.forbes.com.mx/2021/05/dengue-mosquito-CDC-scaled.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 14:50:29",
      "content": "M\u00e1s de cinco millones de casos de dengue fueron reportados en el mundo, entre ellos 5,000 mortales, indic\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que elev\u00f3 a alto el riesgo por esta enfermedad, c\u2026 [+2916 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.336252",
      "internal_id": "89eddf815a698e3d568400ad97255b88347b5a4cfb3ee6b202ba43d39bdc9a6a",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3888,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Phys.Org",
      "author": "Science X",
      "title": "Scientists find malaria parasite takes its time within mosquito host to reap an evolutionary advantage",
      "description": "The malaria parasite is a master of adaptation. To complete its life cycle, the parasite must be transmitted from a mosquito to a human and then back to a mosquito again. Over millions of years of evolution, it has adapted perfectly to these two hosts. But al\u2026",
      "url": "https://phys.org/news/2023-12-scientists-malaria-parasite-mosquito-host.html",
      "urlToImage": "https://scx2.b-cdn.net/gfx/news/hires/2023/scientists-investigate-7.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 14:42:54",
      "content": "The malaria parasite is a master of adaptation. To complete its life cycle, the parasite must be transmitted from a mosquito to a human and then back to a mosquito again. Over millions of years of ev\u2026 [+5810 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:21.968795",
      "internal_id": "323fbe631f12bd028ce6cfb111e1f8b2c9b1be9a7442c62cb8d664d1bb08a93c",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3878,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Porto Alegre 24 horas",
      "title": "Vacina contra a dengue incorporada ao SUS pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
      "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou nesta quinta-feira (21) a incorpora\u00e7\u00e3o da vacina contra dengue, ...",
      "url": "https://www.terra.com.br/noticias/vacina-contra-a-dengue-incorporada-ao-sus-pelo-ministerio-da-saude,cf01ff12708a4a74db58b37626557088b4tmwan8.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/22/88593325-dengue.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-22 14:35:29",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou nesta quinta-feira (21) a incorpora\u00e7\u00e3o da vacina contra dengue, conhecida como Qdenga, ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Esta decis\u00e3o torna o Brasil o primeiro pa\u00eds do m\u2026 [+1312 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.400120",
      "internal_id": "95891da4041a7e6536e8aef65e616c723ee629a79609f8e2d87cb958b86ca2e1",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3872,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "dh.be",
      "author": "Belga Belga",
      "title": "L'OMS s'alarme face \u00e0 une maladie virale en augmentation en Europe \u00e0 cause du changement climatique",
      "description": "L'Organisation mondiale de la Sant\u00e9 pr\u00e9vient vendredi d'une augmentation du nombre de cas de dengue en Europe. ...",
      "url": "https://www.dhnet.be/actu/sante/2023/12/22/loms-salarme-face-a-une-maladie-virale-en-augmentation-en-europe-a-cause-du-changement-climatique-QGBXWYJGBNH6FIIJSM534KE75Q/",
      "urlToImage": "https://www.dhnet.be/resizer/yERL3CpqfmxMWQm8q4tjwpJfUBc=/1200x630/filters:format(jpeg):focal(2843x1903.5:2853x1893.5):watermark(cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/ipmgroup/KSYODHLMNBBMDA7B5YPJPTFVNY.png,0,-0,0,100)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/ipmgroup/TJSURVLHUZBMNJM4U6PTU4ZNQA.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 14:33:46",
      "content": "Cette ann\u00e9e, 82 cas locaux de cette maladie virale, qui se transmet par les moustiques, ont ainsi \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s en Italie, 43 en France et trois en Espagne. Une personne a succomb\u00e9 \u00e0 l'infection. Plus\u2026 [+705 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.362325",
      "internal_id": "3304e250872f715af0ec1ad9f79b51a494e8b211032cfeeb3babc12f328a5abd",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3865,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Lalibre.be",
      "author": "Belga Belga",
      "title": "L'OMS s'alarme face \u00e0 une maladie virale en augmentation en Europe \u00e0 cause du changement climatique",
      "description": "L'Organisation mondiale de la Sant\u00e9 pr\u00e9vient vendredi d'une augmentation du nombre de cas de dengue en Europe. ...",
      "url": "https://www.lalibre.be/planete/sante/2023/12/22/loms-salarme-face-a-une-maladie-virale-en-augmentation-en-europe-a-cause-du-changement-climatique-QXE42NUARNFCHJJ7VW435VZSEQ/",
      "urlToImage": "https://www.lalibre.be/resizer/mHqupylETvNxA7iYybExURsKh6M=/1200x630/filters:format(jpeg):focal(2843x1903.5:2853x1893.5):watermark(cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/ipmgroup/OIO44DUUUNC2DB5T3FIJECBT5U.png,0,-0,0,100)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/ipmgroup/TJSURVLHUZBMNJM4U6PTU4ZNQA.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 14:31:41",
      "content": "Cette ann\u00e9e, 82 cas locaux de cette maladie virale, qui se transmet par les moustiques, ont ainsi \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s en Italie, 43 en France et trois en Espagne. Une personne a succomb\u00e9 \u00e0 l'infection. Plus\u2026 [+705 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.325321",
      "internal_id": "f32aee098a029ba939044288d2da81b40af4afa21a8ae0ffcde5265f3215cd99",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3870,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.gva.be",
      "author": "lto",
      "title": "WHO waarschuwt voor toename dengue in Europa",
      "description": "De Wereldgezondheidsorganisatie WHO waarschuwt vrijdag voor een toename van het aantal denguegevallen in Europa. Het gevaar neemt toe door de klimaatverandering en de daarmee gepaarde gaande temperatuursstijging, verklaarde Diana Rojas van de WHO vrijdag.",
      "url": "https://www.gva.be/cnt/dmf20231222_95156170",
      "urlToImage": "https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/12/22/e50635de-a8bd-41d1-91e5-fac451896f55.jpg?maxheight=460&maxwidth=629",
      "publishedAt": "2023-12-22 14:19:10",
      "content": "De Wereldgezondheidsorganisatie WHO waarschuwt vrijdag voor een toename van het aantal denguegevallen in Europa. Het gevaar neemt toe door de klimaatverandering en de daarmee gepaarde gaande temperat\u2026 [+930 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.351622",
      "internal_id": "37576fcc78a749c7babac11a48594ac5a5959a5b7dd8c2bdae537bceecacf996",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3875,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.vrt.be",
      "author": null,
      "title": "WHO waarschuwt voor toename knokkelkoorts in Europa",
      "description": "De Wereldgezondheidsorganisatie WHO waarschuwt voor een toename van het aantal gevallen van dengue of knokkelkoorts in Europa. Het gevaar neemt toe door de klimaatverandering en de daarmee gepaarde gaande temperatuursstijging, verklaarde Diana Rojas van de WH\u2026",
      "url": "https://www.vrt.be/vrtnws/nl/2023/12/22/who-dengue-europa/",
      "urlToImage": "https://images.vrt.be/vrtnws_share/2023/12/22/44082829-a0d4-11ee-b483-02b7b76bf47f.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 14:03:51",
      "content": "Dit jaar werden er in Itali\u00eb 82 lokale gevallen gemeld, in Frankrijk 43 en in Spanje 3. Een persoon overleed aan de gevolgen van zijn infectie. Meer dan 80 procent van alle gevallen werd in Noord- en\u2026 [+570 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.375410",
      "internal_id": "1627073fbad02b91f9a4c55a1e81448533ce7addd16db2485dfcb88fd50baee9",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3890,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Danielle Torres dos Santos Lopes, Crispim Cerutti Junior, Aline Areias Cabidelle, Angelica Espinosa Miranda, Iuri Drumond Louro, Luciano Pamplona de G\u00f3es Cavalcanti, Creuza Rachel Vicente",
      "title": "Factors associated with hospitalization in the acute phase of Chikungunya",
      "description": "Objective Determine characteristics associated with hospitalization in the acute phase of Chikungunya. Methods Cross-sectional study including data on Chikungunya cases reported in Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo state, Brazil, between March 2016 and December 2021.\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0296131",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosone/article/figure/image?id=10.1371/journal.pone.0296131.g001&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-22 14:00:00",
      "content": "Abstract Objective Determine characteristics associated with hospitalization in the acute phase of Chikungunya. Methods Cross-sectional study including data on Chikungunya cases reported in Vit\u00f3r\u2026 [+24652 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:22.764140",
      "internal_id": "c59c1fb964965fe843e6f008286c43953e7cf9577712beee8f2100d297b08d68",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3868,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.hln.be",
      "author": "ADN",
      "title": "WHO waarschuwt voor toename van \u201ctropisch\u201d denguevirus in Europa: meerdere gevallen in Itali\u00eb, Frankrijk en Spanje dit jaar",
      "description": "De Wereldgezondheidsorganisatie WHO waarschuwt vrijdag voor een toename van het aantal denguegevallen in Europa. Het gevaar neemt toe door de klimaatverandering en de daarmee gepaarde gaande temperatuurstijging in de regio, verklaarde Diana Rojas van de WHO v\u2026",
      "url": "https://www.hln.be/wetenschap-en-planeet/who-waarschuwt-voor-toename-van-tropisch-denguevirus-in-europa-meerdere-gevallen-in-italie-frankrijk-en-spanje-dit-jaar~a862980e/",
      "urlToImage": "https://images0.persgroep.net/rcs/vNPz0zBALL2gIJGbKS1MzW9TTgo/diocontent/226080882/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7",
      "publishedAt": "2023-12-22 13:55:34",
      "content": "Wereldwijd is het denguevirus de snelst verspreidende virale ziekte die muggen overdragen. Lang was dengue een typisch tropische ziekte, die voornamelijk heerste in delen van Afrika, Zuid-Amerika en \u2026 [+1090 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.340296",
      "internal_id": "8e581ab5ce3dab8481f46b978dc5e1db254f667fdae5fb8655fac759f1cd53b5",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3871,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nieuwsblad.be",
      "author": "lto",
      "title": "WHO waarschuwt voor toename dengue in Europa",
      "description": "De Wereldgezondheidsorganisatie WHO waarschuwt vrijdag voor een toename van het aantal denguegevallen in Europa. Het gevaar neemt toe door de klimaatverandering en de daarmee gepaarde gaande temperatuursstijging, verklaarde Diana Rojas van de WHO vrijdag.",
      "url": "https://www.nieuwsblad.be/cnt/dmf20231222_95036658",
      "urlToImage": "https://static.nieuwsblad.be/Assets/Images_Upload/2023/12/22/e50635de-a8bd-41d1-91e5-fac451896f55.jpg?maxheight=460&maxwidth=638",
      "publishedAt": "2023-12-22 13:54:19",
      "content": "De Wereldgezondheidsorganisatie WHO waarschuwt vrijdag voor een toename van het aantal denguegevallen in Europa. Het gevaar neemt toe door de klimaatverandering en de daarmee gepaarde gaande temperat\u2026 [+946 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.355877",
      "internal_id": "04315eb281b47959a25349d8f9d00d294abb6fb38d954d4a770893099bf8ef37",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3893,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "La OMS informa de que en noviembre se han notificado 906 nuevos casos de viruela del mono, un 26% m\u00e1s que en octubre",
      "description": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha publicado un nuevo informe sobre los casos notificados de viruela del mono (mpox) hasta el 30 de noviembre de 2023 y se desprende que, durante este mes se han notificado 906 nuevos casos, lo que representa un aumen\u2026",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-oms-informa-noviembre-notificado-906-nuevos-casos-viruela-mono-26-mas-octubre-20231222144441.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20231222144441_1200.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 13:44:41",
      "content": "MADRID, 22 Dic. (EUROPA PRESS) - La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha publicado un nuevo informe sobre los casos notificados de viruela del mono (mpox) hasta el 30 de noviembre de 2023 y s\u2026 [+3980 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:23.407543",
      "internal_id": "1331a214c45bb84cfcb9c584c3ea41d1fb2268ed352958d43204b5af540dfe16",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3866,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aristeguinoticias.com",
      "author": "Redacci\u00f3n AN / APV",
      "title": "OMS advierte de alto riesgo de expansi\u00f3n mundial del dengue; hay 5 millones de casos",
      "description": "El pa\u00eds americano que registr\u00f3 m\u00e1s casos este a\u00f1o fue Brasil, seguido de Per\u00fa y M\u00e9xico; suman 5 mil v\u00edctimas mortales de este mal.",
      "url": "https://aristeguinoticias.com/2212/mundo/oms-advierte-de-alto-riesgo-de-expansion-mundial-del-dengue-hay-5-millones-de-casos/",
      "urlToImage": "https://editorial.aristeguinoticias.com/wp-content/uploads/2023/12/dengue-riesgo-alto-munco-22122023.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 13:26:42",
      "content": "M\u00e1s de cinco millones de casos de dengue fueron reportados en el mundo, entre ellos 5 mil mortales, indic\u00f3 hoy la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que ha elevado a alto el riesgo por esta enfe\u2026 [+2917 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.331740",
      "internal_id": "4a8f4b874da30ae1dd10ab95fe9bf8b23fb4f55952db61d1ef1684d45e93d231",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3891,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tass.ru",
      "author": "\u0422\u0410\u0421\u0421",
      "title": "\u0412\u041e\u0417 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0438\u043b\u0430 \u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 900 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u0445 \u043e\u0441\u043f\u044b \u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0432 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435",
      "description": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 2022 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0441\u0438\u043b\u043e 92,7 \u0442\u044b\u0441., \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f",
      "url": "https://tass.ru/obschestvo/19611583",
      "urlToImage": "https://cdn-storage-media.tass.ru/thumb/ru/obschestvo/19611583?u=2023-12-22T13:02:36.567907",
      "publishedAt": "2023-12-22 13:02:36",
      "content": ", 22 . //. 900 mpox ( ) 2024 , 2022 92,7 ., 171 . 116 , (). \" 1 2022 30 2023 116 , 92 783 mpox, 171 \", - . 1 30 906 , 26% , . - (34% ) (29%). 18 . 30 2022 (31 070). (10 967), (7 684), (4 164), (4 \u2026 [+123 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:23.382394",
      "internal_id": "21ee2c5a5130bd6554d6245e1cd0c431deb3da834eac9dbd5ed6878f94600721",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3862,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Faz.net",
      "author": "dpa",
      "title": "Stechm\u00fccken im Klimawandel: WHO warnt vor Ausbreitung von Dengue-Fieber in Europa",
      "description": "Noch k\u00f6nnten europ\u00e4ische L\u00e4nder die Ausbreitung von Stechm\u00fccken eind\u00e4mmen, die das Dengue-Fieber verbreiten, sagt die WHO. Doch in S\u00fcdeuropa gibt es bereits einige Populationen.",
      "url": "https://www.faz.net/aktuell/wissen/erde-klima/klimawandel-who-warnt-vor-ausbreitung-von-dengue-fieber-in-europa-19403253.html",
      "urlToImage": "https://media0.faz.net/ppmedia/aktuell/gesellschaft/3740649466/1.9403274/facebook_teaser/die-asiatische-tigermuecke.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 12:47:33",
      "content": "Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) warnt vor einer Verbreitung bestimmter Stechm\u00fccken in Europa und damit einem Anstieg der Dengue-F\u00e4lle. Die Gefahr wachse durch den Klimawandel und die damit verb\u2026 [+1727 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.302288",
      "internal_id": "56e7ee6f56d8733829a79c3e1b7f509a4232a30bca210ba13c94a0fedd311b53",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3861,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "die-zeit",
      "source_name": "Die Zeit",
      "author": "ZEIT ONLINE: News -",
      "title": "Gesundheit: WHO warnt vor Ausbreitung von Dengue-Fieber in Europa",
      "description": "Hier finden Sie Informationen zu dem Thema \u201eGesundheit\u201c. Lesen Sie jetzt \u201eWHO warnt vor Ausbreitung von Dengue-Fieber in Europa\u201c.",
      "url": "https://www.zeit.de/news/2023-12/22/who-warnt-vor-ausbreitung-von-dengue-fieber-in-europa",
      "urlToImage": "https://img.zeit.de/news/2023-12/22/who-warnt-vor-ausbreitung-von-dengue-fieber-in-europa-image-group/wide__1300x731",
      "publishedAt": "2023-12-22 12:19:24",
      "content": "Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) warnt vor einer Verbreitung bestimmter Stechm\u00fccken in Europa und damit einem Anstieg der Dengue-F\u00e4lle. Die Gefahr wachse durch den Klimawandel und die damit verb\u2026 [+2415 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.288493",
      "internal_id": "1e215cec6560dfbcc6a98ff1b80c72e7ff4ee518ca39377e8361375412928f90",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3876,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "STERN.de",
      "author": "STERN.de",
      "title": "Gesundheit: WHO warnt vor Ausbreitung von Dengue-Fieber in Europa",
      "description": "Ein kleiner Stich reicht. Das Dengue-Fieber wird durch tropische M\u00fcckenarten \u00fcbertragen. Doch mit der Erderw\u00e4rmung kommen Tiger- und die Gelbfieberm\u00fccken auch zu uns - und bringen die Krankheit mit.",
      "url": "https://www.stern.de/panorama/wissen/gesundheit--who-warnt-vor-ausbreitung-von-dengue-fieber-in-europa--34311326.html",
      "urlToImage": "https://image.stern.de/34311328/t/9e/v1/w1440/r1.7778/-/22--urnnewsmldpacom2009010123122299386340v3w800h600l44t124r1408b1302jpeg---81f41118959714e1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 12:19:24",
      "content": "Ein kleiner Stich reicht. Das Dengue-Fieber wird durch tropische M\u00fcckenarten \u00fcbertragen. Doch mit der Erderw\u00e4rmung kommen Tiger- und die Gelbfieberm\u00fccken auch zu uns - und bringen die Krankheit mit. \u2026 [+1980 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.381677",
      "internal_id": "5c97b9f13bafa32d485a9ea5dd65e4630a30a6da1f9c8246c6014a34b7eb2496",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3880,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "UN News",
      "author": "dpicampaigns",
      "title": "Dengue spike fuels concerns of public health threat in previously untouched countries: WHO",
      "description": "This year's surprising spike in dengue infections globally represents a potentially high public health threat, the UN World Health Organization (WHO) said on Friday. Read Full Story on UN News The post Dengue spike fuels concerns of public health threat in p\u2026",
      "url": "https://news.un.org/en/story/2023/12/1145052",
      "urlToImage": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/21-07-2023-UNDP-Guinea-Bissau-Malaria.jpg/image770x420cropped.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 12:00:00",
      "content": "The warning came as WHO reported more than five million dengue infections and 5,000 deaths from the disease worldwide this year. Briefing journalists at the UN in Geneva,Dr. Diana Rojas Alvarez, WHO\u2026 [+2868 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.413042",
      "internal_id": "3df8acdffd79eec1dd18b6aaad5c00cbc595658225a58bb4c081cdbdfd1e97da",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3894,
      "query": [
        "typhoid"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "ET Online",
      "title": "Mother reunites with missing son on traffic signal after seven years, found him begging in Pakistan",
      "description": "Mustakeem Khalid, who had been suffering from a mental disorder, vanished in 2016 due to the effects of typhoid fever. His mother, Shaheen Akhtar, had previously filed a missing person report with the Civil Lines police, stating that her son, often leaving ho\u2026",
      "url": "https://economictimes.indiatimes.com/news/international/world-news/mother-reunites-with-missing-son-on-traffic-signal-after-seven-years-found-him-begging-in-pakistan/articleshow/106213574.cms",
      "urlToImage": "https://img.etimg.com/thumb/msid-106213808,width-1200,height-630,imgsize-17868,overlay-economictimes/photo.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 11:43:20",
      "content": "In an emotional reunion reported by Dawn, a mentally challenged former policeman, Mustakeem Khalid, missing since 2016, was discovered begging at Rawalpindi's Tahli Mohri Chowk on Tuesday. Shaheen Ak\u2026 [+1393 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:23.812379",
      "internal_id": "b1f02c48f367de281ba25675778fdd8a7994b165dfe70ba7675744a8b8a2b5bf",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3877,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Canaltech, Canaltech",
      "title": "Qdenga | Vacina contra dengue finalmente chega ao SUS",
      "description": "Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a vacina Qdenga no SUS ser\u00e1 destinada inicialmente aos grupos priorit\u00e1rios, pela capacidade restrita de fornecimento de doses",
      "url": "https://tecnologia.ig.com.br/parceiros/canaltech/2023-12-22/qdenga---vacina-contra-dengue-finalmente-chega-ao-sus.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/c4/fb/bd/c4fbbdc8hvzhaghlkwcw5x41n.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 11:30:15",
      "content": "Na \u00faltima quinta-feira (21), o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou a chegada da vacina contra dengue ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). No in\u00edcio do m\u00eas, a Pasta chegou a abrir consulta p\u00fablica para ouvir a \u2026 [+2569 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.388840",
      "internal_id": "a7e54b88ded962b411180d817ed9a86c01139f9308ef5c41fe5a4b6756860767",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3883,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Vacina contra dengue vai estar dispon\u00edvel no SUS a partir do ano que vem",
      "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibilizou a vacina contra a dengue no SUS. As doses v\u00e3o come\u00e7ar a ser entregues em fevereiro de 2024. Por enquanto,...",
      "url": "https://recordtv.r7.com/fala-brasil/videos/vacina-contra-dengue-vai-estar-disponivel-no-sus-a-partir-do-ano-que-vem-22122023",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/1418760/2023/12/22/658588f5cd77c0fc51000eeb/5fda4caa13554313833c5eb5517e9610__2402464_EPP_2212_FB_MINISTERIO_DA_SAUDE_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 10:20:00",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibilizou a vacina contra a dengue no SUS. As doses v\u00e3o come\u00e7ar a ser entregues em fevereiro de 2024. Por enquanto, n\u00e3o haver\u00e1 imunizante para todos, j\u00e1 que a fabricante ai\u2026 [+126 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.434664",
      "internal_id": "1a0c0b9cea74ee22a6956fdd1a0616406915ede65eff91466dfed9a30cbce0cc",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3889,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Globalsecurity.org",
      "author": "John Pike",
      "title": "World News in Brief: Latest Sudan fighting displaces thousands, second malaria vaccine, Russian dissidents 'disappeared'",
      "description": "The latest surge in fighting in Sudan has displaced up to 300,000 people as conflict spread to the country's second largest city, Wad Madani, the International Organization for Migration (IOM) said on Thursday.",
      "url": "https://www.globalsecurity.org/military/library/news/2023/12/mil-231221-unnews04.htm",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-22 10:14:13",
      "content": "21 December 2023 - The latest surge in fighting in Sudan has displaced up to 300,000 people as conflict spread to the country's second largest city, Wad Madani, the International Organization for Mig\u2026 [+4847 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:21.988385",
      "internal_id": "56d9031839e744e5b92001c0ab64fa6233c7a29f0c7840d632c302c3490a98b2",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3879,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Republica.com",
      "author": "Rep\u00fablica/Europa Press",
      "title": "La OMS advierte de que la incidencia del dengue se ha multiplicado por diez en 20 a\u00f1os",
      "description": "La incidencia mundial del dengue ha aumentado \"notablemente\" en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, lo que plantea un desaf\u00edo \"sustancial\" para la salud p\u00fablica, seg\u00fan ha advertido la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS). Entre 2000 y 2019, la Organizaci\u00f3n Mundial de \u2026",
      "url": "https://www.republica.com/ciencia-y-tecnologia/la-oms-advierte-de-que-la-incidencia-del-dengue-se-ha-multiplicado-por-diez-en-20-anos-20231222-11051994056/",
      "urlToImage": "https://www.republica.com/wp-content/uploads/2023/12/Dengue.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 10:05:01",
      "content": "La incidencia mundial del dengue ha aumentado \"notablemente\" en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, lo que plantea un desaf\u00edo \"sustancial\" para la salud p\u00fablica, seg\u00fan ha advertido la Organizaci\u00f3n Mundial de la\u2026 [+3189 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.409069",
      "internal_id": "928a457bd303b91cf18c4b09a7cb03d6b13ec62a31c07f62300398d47317b232",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3885,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "La OMS advierte de que la incidencia del dengue ha aumentado \"notablemente\" en 20 a\u00f1os",
      "description": "La incidencia mundial del dengue ha aumentado \"notablemente\" en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, lo que plantea un desaf\u00edo \"sustancial\" para la salud p\u00fablica, seg\u00fan ha advertido la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-oms-advierte-incidencia-dengue-aumentado-notablemente-20-anos-20231222105852.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20231222105852_1200.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 09:58:52",
      "content": "MADRID, 22 Dic. (EUROPA PRESS) - La incidencia mundial del dengue ha aumentado \"notablemente\" en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, lo que plantea un desaf\u00edo \"sustancial\" para la salud p\u00fablica, seg\u00fan ha adv\u2026 [+3233 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.442754",
      "internal_id": "b4d9bb6ea1f739a14c30f74944d701f0428678665223c70c6406ba07fd649a02",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3882,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Mito ou verdade? Fa\u00e7a o quiz e descubra o que \u00e9 verdadeiro ou falso sobre a dengue",
      "description": "Campinas vive 6\u00ba pior epidemia da hist\u00f3ria e est\u00e1 em alerta para explos\u00e3o de casos em 2024. Campinas (SP) vive a sexta pior epidemia de dengue da hist\u00f3ria com 10,8 mil casos e tr\u00eas \u00f3bitos. Por conta do risco da reintrodu\u00e7\u00e3o dos sorotipos 3 e 4, que n\u00e3o est\u00e3o \u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/quiz/mito-ou-verdade-faca-o-quiz-e-descubra-o-que-e-verdadeiro-ou-falso-sobre-a-dengue.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/hxEYeLpAOtIlOkgPq5_6bZXL-GU=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/y/o/g155hBRNCebMRKRJBGzw/mosquito-da-dengue.png",
      "publishedAt": "2023-12-22 09:55:18",
      "content": "Campinas (SP) vive a sexta pior epidemia de dengue da hist\u00f3ria com 10,8 mil casos e tr\u00eas \u00f3bitos. Por conta do risco da reintrodu\u00e7\u00e3o dos sorotipos 3 e 4, que n\u00e3o est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o na cidade desde 20\u2026 [+113 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.426979",
      "internal_id": "4108ebfa271863e1daa68284cb0fe625e445ac7bcb95b85a35d444ef94a03212",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3881,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Dengue: em alerta, Campinas define mutir\u00f5es de combate a criadouros a cada 15 dias e boletins semanais",
      "description": "Medida faz parte de pacote de a\u00e7\u00f5es de controle; cidade vive epidemia desde abril e soma 10,8 mil casos. Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica fez alerta para reintrodu\u00e7\u00e3o dos sorotipos 3 e 4. Agentes da dengue enfrentam dificuldades para visitar casas em Campinas Reprod\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2023/12/22/dengue-em-alerta-campinas-define-mutiroes-de-combate-a-criadouros-a-cada-15-dias-e-boletins-semanais.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/2FLKBjjvYU-oNLJsJI_R3RlGT-k=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/L/a/tXolukRMODV9IBDJ9QxA/agentes-dengue.png",
      "publishedAt": "2023-12-22 09:51:25",
      "content": "A medida faz parte do plano de a\u00e7\u00e3o divulgado nesta semana pelo Departamento de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (Devisa) para evitar que a metr\u00f3pole, em epidemia da doen\u00e7a desde abril, viva a \"situa\u00e7\u00e3o dra\u2026 [+7202 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:20.422723",
      "internal_id": "57100f9de114997af6bd98ebde43588f1a00115a328fee111e060b16f06b053a",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3892,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Afrique: Une \u00e9volution pr\u00e9occupante la variole du singe dans le continent",
      "description": "[The Conversation Africa] En 2022, la \u00abvariole du singe\u00bb (en anglais monkeypox), a fait brutalement irruption sur la sc\u00e8ne internationale. Rebaptis\u00e9e mpox par l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9, cette maladie est caus\u00e9e par un virus appartenant \u00e0 la m\u00eame fam\u2026",
      "url": "https://fr.allafrica.com/stories/202312220140.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-22 09:22:16",
      "content": "En 2022, la \u00abvariole du singe\u00bb (en anglais monkeypox), a fait brutalement irruption sur la sc\u00e8ne internationale. Rebaptis\u00e9e mpox par l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9, cette maladie est caus\u00e9e par \u2026 [+16171 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 18:18:23.400186",
      "internal_id": "eeccfa9b8a7e74cf9c836908bc04c4eef5b15c0c1b9fe3b3bf77755419c9413b",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3857,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Africa: WHO Prequalifies Second Malaria Vaccine",
      "description": "[Premium Times] In October, WHO recommended its use for the prevention of malaria in children.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202312220032.html",
      "urlToImage": "https://cdn04.allafrica.com/download/pic/main/main/csiid/00601047:a52e225333f45e98c62015cb64ae6f14:arc614x376:w1200.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 06:26:35",
      "content": "In October, WHO recommended its use for the prevention of malaria in children. The World Health Organisation (WHO) has added the R21/Matrix-M malaria vaccine to its list of \"prequalified vaccines.\" \u2026 [+3299 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:33.908473",
      "internal_id": "e3bcb0d7d360bb5e04b0dada24a4d77c9bee3f0c31b2148e1988e985cdabca6d",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3856,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Vietnamplus.vn",
      "author": "VNA",
      "title": "Dengue cases in Laos keep increasing",
      "description": "Although it is now the dry season in Laos, the number of dengue fever cases in the country continues to increase, according to its Ministry of Health.",
      "url": "https://en.vietnamplus.vn/dengue-cases-in-laos-keep-increasing/275283.vnp",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-22 02:44:00",
      "content": "Vientiane (VNA) Although it is now the dry season in Laos, the number of dengue fever cases in the country continues to increase, according to its Ministry of Health. As of December 20, the count\u2026 [+623 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:32.893866",
      "internal_id": "009140c199d87211fa6028ae4d45f0df16e4e621d7ee37beeb2221a9208210c2",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3859,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "World Health Organization",
      "author": "World Health Organization: WHO",
      "title": "WHO prequalifies a second malaria vaccine, a significant milestone in prevention of the disease",
      "description": "WHO has added the R21/Matrix-M malaria vaccine to its list of prequalified vaccines. In October 2023, <a href=\"/news/item/02-10-2023-who-recommends-r21-ma\u2026",
      "url": "https://www.who.int/news/item/21-12-2023-who-prequalifies-a-second-malaria-vaccine-a-significant-milestone-in-prevention-of-the-disease",
      "urlToImage": "https://www.who.int/images/default-source/departments/malaria/malaria-vaccine-event-ghana.tmb-1200v.jpg?Culture=en&sfvrsn=124e6714_4",
      "publishedAt": "2023-12-22 02:04:19",
      "content": "WHO has added the R21/Matrix-M malaria vaccine to its list of prequalified vaccines. In October 2023, WHO recommended its use for the prevention of malaria in children following the advice of the WHO\u2026 [+3310 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:33.934108",
      "internal_id": "a6a74316ff25b9cad168db338c014b896472c6a2f206d929e3ddd7540e8d9270",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3855,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai incorporar vacina contra dengue ao SUS",
      "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou nesta quinta-feira...",
      "url": "https://valor.globo.com/brasil/noticia/2023/12/21/ministerio-da-saude-vai-incorporar-vacina-contra-dengue-ao-sus.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-valor.glbimg.com/bEQ2snw7r87LZvdm4QuhbkNzD3Q=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2019/p/t/EbxdgKRbWBXnRA3oM9rg/aedesebc.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-22 00:08:12",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou nesta quinta-feira (21) a incorpora\u00e7\u00e3o da vacina da dengue ao SUS. A vacina\u00e7\u00e3o deve come\u00e7ar em fevereiro de 2024, mas n\u00e3o ser\u00e1 utilizada em larga escala em um primeiro \u2026 [+4763 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:32.881872",
      "internal_id": "9b2bd3e2a8ce78bde12ff831e0c1ef93b75caf12de0f8f2bbc6f8ba79b7adb6d",
      "publishedAtLabel": "Dec 22"
    },
    {
      "id": 3854,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Reda\u00e7\u00e3o Terra",
      "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorpora vacina contra a dengue no SUS",
      "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorporou, nesta quinta-feira, 21, a vacina contra dengue no Sistema ...",
      "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/ministerio-da-saude-incorpora-vacina-contra-a-dengue-no-sus,1c611e3a9b2f1ad716a51551de1e2d4fv0qckbf8.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/11/istock-1311564496-urv6uk1zjd4l.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 22:47:29",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorporou, nesta quinta-feira, 21, a vacina contra dengue no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O Brasil \u00e9 o primeiro pa\u00eds do mundo a oferecer o imunizante no sistema p\u00fablico univer\u2026 [+3691 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:32.879183",
      "internal_id": "b0aa53a5132d73e1bd7fd3c6e37add266582d068413df0a63e3f9e92f076d80e",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3850,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Olhardigital.com.br",
      "author": "Rodrigo Mozelli",
      "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inclui vacina da dengue no calend\u00e1rio do SUS",
      "description": "Contudo, a princ\u00edpio, ser\u00e1 ofertada aos p\u00fablicos priorit\u00e1rios e em locais com maior incid\u00eancia da doen\u00e7a por falta de capacidade de produ\u00e7\u00e3o em larga escala O post Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inclui vacina da dengue no calend\u00e1rio do SUS apareceu primeiro em Olhar Dig\u2026",
      "url": "https://olhardigital.com.br/2023/12/21/medicina-e-saude/ministerio-da-saude-inclui-vacina-da-dengue-no-calendario-do-sus/",
      "urlToImage": "https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/10/vacinas.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 22:37:49",
      "content": "A vacina contra a dengue foi oficialmente inclu\u00c3\u00adda no Programa Nacional de Imuniza\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do Sistema \u00c3\u009anico de Sa\u00c3\u00bade (SUS). A informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o foi confirmada pela ministra da Sa\u00c3\u00bade, N\u00c3\u00adsia Trindade. C\u2026 [+2465 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:32.855847",
      "internal_id": "fbe0066a39fc011febe58d9f00d9ef14923a59cda4cd13f293f75c334b8bb70f",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3851,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Abril.com.br",
      "author": "Simone Blanes",
      "title": "Vacina contra a dengue ser\u00e1 aplicada no SUS em 2024",
      "description": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorporou o imunizante no PNI. Vacina\u00e7\u00e3o deve come\u00e7ar por grupos priorit\u00e1rios e regi\u00f5es de maior foco da doen\u00e7a",
      "url": "https://veja.abril.com.br/saude/vacina-contra-a-dengue-sera-aplicada-no-sus-em-2024",
      "urlToImage": "",
      "publishedAt": "2023-12-21 22:11:46",
      "content": "BLACK FRIDAY: ASSINE a partir de R$ 1 por semanaContinua ap\u00f3s publicidade AEDES AEGYPTI: Dengue \u00e9 transmitida pela picada da f\u00eamea do mosquito e j\u00e1 matou mais de mil pessoas neste ano no pa\u00eds (Divul\u2026 [+2666 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:32.861376",
      "internal_id": "71b62080bab3ced1cc55d69aa6c6bf91b890de382793946ef4d1c71e797dee55",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3853,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "iG Sa\u00fade, iG Sa\u00fade",
      "title": "Qdenga: vacina contra a dengue \u00e9 incorporada no SUS",
      "description": "A vacina\u00e7\u00e3o deve come\u00e7ar a partir de fevereiro de 2024, mas n\u00e3o ser\u00e1 aplicada em larga escala",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2023-12-21/vacina-dengue-incorporada-sus.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/4g/bv/70/4gbv70z2vu1s4zmo94jql1k4o.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 21:22:51",
      "content": "A vacina Qdenga, que imuniza contra a dengue , foi incorporada ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) nesta quinta-feira (21). A ministra da Sa\u00fade, N\u00edsia Trindade, informou que a vacina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 come\u00e7ar e\u2026 [+2939 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:32.876268",
      "internal_id": "58d4c3a0ae89e3c504fb4ba6a42f7684abb259917dabd4123a31c846a22aa14b",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3849,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Science Daily",
      "author": null,
      "title": "Researchers map how measles virus spreads in human brain",
      "description": "Researchers mapped how the measles virus mutated and spread in the brain of a person who succumbed to a rare, lethal brain disease. New cases of this disease, which is a complication of the measles virus, may occur as measles reemerges among the unvaccinated,\u2026",
      "url": "https://www.sciencedaily.com/releases/2023/12/231221162235.htm",
      "urlToImage": "https://www.sciencedaily.com/images/scidaily-icon.png",
      "publishedAt": "2023-12-21 21:22:35",
      "content": "Mayo Clinic researchers mapped how the measles virus mutated and spread in the brain of a person who succumbed to a rare, lethal brain disease. New cases of this disease, which is a complication of t\u2026 [+4072 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:32.182027",
      "internal_id": "e1ca96183824b87bdf4ea5aa6bd1e20f80808555b43d624080d1184f067aa5e8",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3858,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Dirisu Yakubu",
      "title": "Provide free malaria treatment for Nigerians, Reps tell FG",
      "description": "Lawmakers in the House of Representatives have called on the Federal Government to urgently provide free treatment and drugs for malaria in public-owned hospitals nationwide. In a motion of urgent national importance brought on the floor of the House during p\u2026",
      "url": "https://punchng.com/provide-free-malaria-treatment-for-nigerians-reps-tell-fg/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2020/07/12161702/House-of-Reps3.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 21:18:21",
      "content": "Lawmakers in the House of Representatives have called on the Federal Government to urgently provide free treatment and drugs for malaria in public-owned hospitals nationwide. In a motion of urgent n\u2026 [+3020 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:33.919255",
      "internal_id": "81134c1c84c5014e291fad13e6a18f9f0c1ccdf5654d5a5a7564d7fe597953f2",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3852,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Mariah Aquino",
      "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorpora vacina contra dengue ao SUS",
      "description": "Processo de incorpora\u00e7\u00e3o de vacina contra a dengue recebeu parecer favor\u00e1vel da Conitec. Grupos priorit\u00e1rios ainda ser\u00e3o definidos",
      "url": "https://www.metropoles.com/brasil/ministerio-da-saude-incorpora-vacina-contra-dengue-ao-sus",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2022/11/22104941/Dengue_Casos_DF.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 20:46:34",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou, nesta quinta-feira (21/12), a decis\u00e3o de incorporar a vacina Qdenga, contra a dengue, ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O Brasil \u00e9 o primeiro pa\u00eds do mundo a oferecer \u2026 [+2058 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:32.868205",
      "internal_id": "726c4cd9ea53ea1272c4ec85994d3172b9742870b51648b4941bec9c869d69e2",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3860,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Eluniversal.com.co",
      "author": "EFE",
      "title": "La OMS toma medidas para que la vacuna contra la malaria sea m\u00e1s accesible",
      "description": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) anunci\u00f3 hoy medidas para hacer m\u00e1s accesible la vacuna R21 contra la malaria dos meses despu\u00e9s de recomendar su uso, con el fin de frenar una enfermedad que cada a\u00f1o afecta a cerca de 250 millones de pacientes en todo\u2026",
      "url": "https://www.eluniversal.com.co/salud/enfermedades/la-oms-toma-medidas-para-que-la-vacuna-contra-la-malaria-sea-mas-accesible-NC9675834",
      "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.co/binrepository/982x686/91c0/800d686/none/13704/WQNJ/vacuna-contra-malaria_9198636_20231221151916.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 20:20:00",
      "content": "OMS.La R21 es la segunda vacuna recomendada por la OMS contra la malaria, tras haber aconsejado en 2021 la RTS,S, que entr\u00f3 tambi\u00e9n en la lista de f\u00e1rmacos precalificados en julio de 2022. Lea: La OM\u2026 [+555 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-23 07:05:33.936846",
      "internal_id": "5c9ff39ff01a10e93501a64bf460482b52445f3ac8d2aa9808fb502a2f4dee00",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3840,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Kunle Shonaike",
      "title": "WHO prequalifies second malaria vaccine, R21",
      "description": "The World Health Organisation on Thursday added the R21/Matrix-M malaria vaccine to its list of prequalified vaccines. In October 2023, WHO recommended its use for the prevention of malaria in children following the advice of the WHO Strategic Advisory Group \u2026",
      "url": "https://punchng.com/who-prequalifies-second-malaria-vaccine-r21/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2023/12/21184334/n.png",
      "publishedAt": "2023-12-21 17:44:41",
      "content": "The World Health Organisation on Thursday added the R21/Matrix-M malaria vaccine to its list of prequalified vaccines. In October 2023, WHO recommended its use for the prevention of malaria in child\u2026 [+3020 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:33.400157",
      "internal_id": "5cfa43155e524d921fb4944bb651e4fdc2d90d89b52fcae1bee4e65a8e73e0b0",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3848,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Conversation Africa",
      "author": "Camille Besombes, M\u00e9decin infectiologue - Epid\u00e9miologie - Unit\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9miologie des maladies \u00e9mergentes, Sciences Po",
      "title": "Variole du singe - mpox : une \u00e9volution pr\u00e9occupante de la maladie en Afrique",
      "description": "En 2022, une \u00e9pid\u00e9mie mondiale de mpox (anciennement \u00ab variole du singe \u00bb) s\u2019\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e. Aujourd\u2019hui la situation reste pr\u00e9occupante, car la forme la plus virulente de la maladie semble se propager en Afrique.",
      "url": "https://theconversation.com/variole-du-singe-mpox-une-evolution-preoccupante-de-la-maladie-en-afrique-218750",
      "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/566660/original/file-20231219-15-j7vdik.jpg?ixlib=rb-1.1.0&rect=0%2C234%2C3072%2C1536&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop",
      "publishedAt": "2023-12-21 17:43:31",
      "content": "Micrographie \u00e9lectronique \u00e0 balayage coloris\u00e9e (fausses couleurs) de virus mpox (en rouge) situ\u00e9s \u00e0 la surface de cellules VERO E6 infect\u00e9es (en vert). Image prise au NIAID Integrated Research Facili\u2026 [+16478 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:34.579873",
      "internal_id": "272ccd44b7e42db440ff6cdac3479de018c97562f3de66e570900dc8d7b5d6c5",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3839,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Ministra da Sa\u00fade anuncia incorpora\u00e7\u00e3o da vacina da dengue ao SUS",
      "description": "N\u00edsia Trindade publicou comunicado nas redes sociais em que afirma que a imuniza\u00e7\u00e3o come\u00e7a em fevereiro",
      "url": "https://noticias.r7.com/saude/ministra-da-saude-anuncia-incorporacao-da-vacina-da-dengue-ao-sus-21122023",
      "urlToImage": "https://img.r7.com/images/reuters-aplicacao-de-vacina-vacina-chikungunya-1500-10112023090330266?crop=1382x777+118+67",
      "publishedAt": "2023-12-21 17:14:00",
      "content": "Vacina da dengue deve come\u00e7ar a ser aplicada em fevereiro Johanna Geron/Reuters - 1\u00b0/2/2022 Nesta quinta-feira (21), a ministra da Sa\u00fade, N\u00edsia Trindade, anunciou nas redes sociais a incorpor\u2026 [+2993 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:32.297340",
      "internal_id": "9a6a5e1a2a26032f2677cea1773e1cc94a990cd968a46ecc2d459ed95415d0c2",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3838,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tudocelular.com",
      "author": "Tudocelular.com",
      "title": "Vacina contra dengue \u00e9 incorporada ao SUS pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
      "description": "De acordo com o governo federal, a distribui\u00e7\u00e3o do novo imunizante deve come\u00e7ar em fevereiro de 2024 para grupos priorit\u00e1rios.",
      "url": "https://www.tudocelular.com/tech/noticias/n215877/vacina-dengue-incorporada-sus-ministerio-saude.html",
      "urlToImage": "https://t2.tudocdn.net/687526?w=1920",
      "publishedAt": "2023-12-21 17:00:00",
      "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou nesta quinta-feira (21) que a vacina da dengue chamada de Qdenga (TAK-003) ser\u00e1 incorporada ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e a distribui\u00e7\u00e3o do novo imunizante deve com\u2026 [+2099 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:32.275653",
      "internal_id": "9598606442d0189317100c475d7ab1dd7b2aeb05d26a96be017ff7d5a1fe8a3f",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3837,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbs-news",
      "source_name": "CBS News",
      "author": "Jennifer Mcrae",
      "title": "Measles case being treated in Colorado for first time in 4 years, health officials warn of possible exposure",
      "description": "The adolescent, an international traveler, arrived at Denver International Airport on Dec. 13 and visited several counties in the state in the past week before seeking treatment.",
      "url": "https://www.cbsnews.com/colorado/news/measles-case-treated-colorado-childrens-hospital/",
      "urlToImage": "https://assets3.cbsnewsstatic.com/hub/i/r/2023/12/21/e867c6a0-fc64-46c5-ab6f-50e0b71d9fe4/thumbnail/1200x630/c2f255d17d77a62f2e2326fac1d45f65/gettyimages-1359395701.jpg?v=5382e209c94ee904b3a96a69f8ca0ce0",
      "publishedAt": "2023-12-21 16:24:57",
      "content": "For the first time in four years, a case of measles is being treated in Colorado. The adolescent, an international traveler, arrived at Denver International Airport on Dec. 13 and visited several cou\u2026 [+5254 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:31.764820",
      "internal_id": "82952e7702298e8d8dabb747470a3286e9dd6e64a4bc7e160a7bcac9b899e0d5",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3845,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": "le-monde",
      "source_name": "Le Monde",
      "author": "Zeliha Chaffin",
      "title": "Le laboratoire Valneva tente de se relancer avec son vaccin contre le chikungunya",
      "description": "Malmen\u00e9e par les investisseurs depuis l\u2019\u00e9chec commercial de son produit anti-Covid, la soci\u00e9t\u00e9 franco-autrichienne mise sur la lutte contre le virus propag\u00e9 par le moustique-tigre pour rebondir.",
      "url": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2023/12/21/le-laboratoire-valneva-tente-de-se-relancer-avec-son-vaccin-contre-le-chikungunya_6207124_3234.html",
      "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2023/12/20/0/2/3099/2066/1440/960/60/0/e066baf_1703090116483-000-327648u.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 14:00:01",
      "content": "Thomas Lingelbach, PDG de Valneva, \u00e0 Livingston, en Ecosse, le 28 mars 2022. ANDY BUCHANAN / AFP Au si\u00e8ge du laboratoire pharmaceutique franco-autrichien Valneva, \u00e0 Saint-Herblain (Loire-Atlantique)\u2026 [+2840 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:34.127408",
      "internal_id": "743a457f898cc3efbacd7e1a2a1baecb2e4ab9f10d0f718584f96f6735fed9e6",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3836,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Iris Yousaf, William W. Hannon, Ryan C. Donohue, Christian K. Pfaller, Kalpana Yadav, Ryan J. Dikdan, Sanjay Tyagi, Declan C. Schroeder, Wun-Ju Shieh, Paul A. Rota, Alison F. Feder, Roberto Cattaneo",
      "title": "Brain tropism acquisition: The spatial dynamics and evolution of a measles virus collective infectious unit that drove lethal subacute sclerosing panencephalitis",
      "description": "Author summary Autopsy material from the brain of a patient who succumbed to subacute sclerosing panencephalitis (SSPE), a lethal brain infection caused by measles virus (MeV) persistence, provided a unique opportunity to characterize the spatial dynamics of \u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plospathogens/article?id=10.1371/journal.ppat.1011817",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plospathogens/article/figure/image?id=10.1371/journal.ppat.1011817.g008&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-21 14:00:00",
      "content": "Citation: Yousaf I, Hannon WW, Donohue RC, Pfaller CK, Yadav K, Dikdan RJ, et al. (2023) Brain tropism acquisition: The spatial dynamics and evolution of a measles virus collective infectious unit th\u2026 [+74874 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:31.747595",
      "internal_id": "90ecae546fe59924e5f0d54d0184c79a6a774a8653a1b7edfc71015366b95783",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3841,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Ummi Abdul Kibondo, Jenny Renju, Eliud Lukole, Jacklin F. Mosha, Franklin W. Mosha, Alphaxard Manjurano, Mark Rowland, Natacha Protopopoff",
      "title": "Factors associated with malaria infection among children after distribution of PBO-pyrethroid synergist-treated nets and indoor residual spraying in north-western Tanzania",
      "description": "Background After a decade of successful control, malaria is on the rise again. The prevalence of malaria in Tanzania has increased from 7% in 2017 to 8% in 2022 and reached 18% in Kagera region in the North West of Tanzania. Malaria vectors in Muleba district\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0295800",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosone/article/figure/image?id=10.1371/journal.pone.0295800.g001&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-21 14:00:00",
      "content": "Abstract Background After a decade of successful control, malaria is on the rise again. The prevalence of malaria in Tanzania has increased from 7% in 2017 to 8% in 2022 and reached 18% in Kagera r\u2026 [+35084 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:33.412613",
      "internal_id": "faa9701512c931fb00ef1e5e4dcf34fcd0f8b21df8cdddb855f235921472ed67",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3843,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Kanako Komaki-Yasuda, Shigeyuki Kano",
      "title": "The RNA-binding KH-domain in the unique transcription factor of the malaria parasite is responsible for its transcriptional regulatory activity",
      "description": "To date, only a small number of regulatory transcription factors have been predicted from the genome of Plasmodium and Apicomplexan parasites. We previously identified a nuclear factor named Prx regulatory element-binding protein (PREBP) from Plasmodium falci\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0296165",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosone/article/figure/image?id=10.1371/journal.pone.0296165.g007&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-21 14:00:00",
      "content": "Citation: Komaki-Yasuda K, Kano S (2023) The RNA-binding KH-domain in the unique transcription factor of the malaria parasite is responsible for its transcriptional regulatory activity. PLoS ONE 18(1\u2026 [+55650 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:33.422727",
      "internal_id": "fa4cf4415c0da7e9b2532d038c249ec31b839f8e48e3ef41a6ab36df04908ccd",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3846,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Bach Tran Nguyen, Aur\u00e9lien Marc, Clara Su\u00f1er, Michael Marks, Maria Ubals, \u00c1gueda Hern\u00e1ndez-Rodr\u00edguez, Mar\u00eda \u00c1ngeles Melendez, The Movie Group, Dennis E. Hruby, Andrew T. Russo, France Mentr\u00e9, Oriol Mitj\u00e0, Douglas W. Grosenbach, J\u00e9r\u00e9mie Guedj",
      "title": "Early administration of tecovirimat shortens the time to mpox clearance in a model of human infection",
      "description": "Despite its use since the beginning of the 2022 mpox outbreak, few data have been published on the antiviral effect of tecovirimat in humans. This study predicts the impact of early tecovirimat administration on the time to viral clearance in patients with mp\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosbiology/article?id=10.1371/journal.pbio.3002249",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosbiology/article/figure/image?id=10.1371/journal.pbio.3002249.g004&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-21 14:00:00",
      "content": "Data for Figs 14, S1, S3, S5, S6 and S8S10. Data A in S1 Data (Data description for Fig 1). dosekg: dose (mg) received per kg body weight; time: time postinfection (days); eps, eps05, eps95: median, \u2026 [+12408 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:34.561386",
      "internal_id": "dcfd6fda71f536a1c3f443e3c2634dcb204a7b384175e07ca8bbdbf7776946e8",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3835,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Kffhealthnews.org",
      "author": null,
      "title": "Thursday, December 21, 2023",
      "description": "Today's briefing includes news on high Obamacare signups, spiking homelessness, online privacy, measles, long covid, heart health, and more.",
      "url": "https://kffhealthnews.org/morning-briefing/thursday-december-21-2023/",
      "urlToImage": "https://kffhealthnews.org/wp-content/uploads/sites/2/2023/04/2023_morning-briefing2.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 13:49:04",
      "content": "Spotlight Falls On Obscure FDA Program Shunting Money Into Costly Drugs A little-known FDA voucher program, designed to incentivize companies to make drugs for uncommon illnesses, is being leveraged\u2026 [+7480 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:31.742736",
      "internal_id": "ab46cbd9e7b681c04bdf7be6e04baf61f9370f2a24ba853a4660cae68f5c0118",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3833,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tass.ru",
      "author": "\u0422\u0410\u0421\u0421",
      "title": "\u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0438\u043d\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0438\u043b \u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435\u043c \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438",
      "description": "\u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0435\u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 - \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0438\u0431\u0438\u043d\u0430, \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
      "url": "https://tass.ru/obschestvo/19601869",
      "urlToImage": "https://cdn-storage-media.tass.ru/thumb/ru/obschestvo/19601869?u=2023-12-21T13:06:48.275347",
      "publishedAt": "2023-12-21 13:06:48",
      "content": ", 21 . //. , . - . \" . , , , . , , , \", - \" \". - , Bordatella pertussis. - , . - , - .",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:31.200442",
      "internal_id": "0468fd06ab708d7862a31caa23309f6981773531890084b45de014095a90cb00",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3847,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Faz.net",
      "author": "AFP",
      "title": "Affenpocken breiten sich im Kongo aus",
      "description": "Die Infektionskrankheit Mpox, bekannt als Affenpocken, ist im Kongo derzeit eine Epidemie. Die Weltgesundheitsorganisation warnt vor weiterer Ausbreitung.",
      "url": "https://www.faz.net/aktuell/wissen/medizin-ernaehrung/kongo-who-befuerchtet-ausbreitung-der-infektionskrankheit-mpox-19399997.html",
      "urlToImage": "https://media1.faz.net/ppmedia/aktuell/gesellschaft/767932886/1.9400049/facebook_teaser/so-sehen-die-viren-unter-dem.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 12:32:37",
      "content": "Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) bef\u00fcrchtet eine neue Ausbreitung der Infektionskrankheit Mpox \u00fcber die Grenzen der Demokratischen Republik Kongo hinaus. Wir sind besorgt, dass es zu einer inter\u2026 [+2127 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:34.569461",
      "internal_id": "caf3f7ca64df96066a423b513e500b9be23a131ac9239031c6296ae94a67dd14",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3842,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "UN News",
      "author": "dpicampaigns",
      "title": "World News in Brief: Latest Sudan fighting displaces thousands, second malaria vaccine, Russian dissidents \u2018disappeared\u2019",
      "description": "The latest surge in fighting in Sudan has displaced up to 300,000 people as conflict spread to the country\u2019s second largest city, Wad Madani, the International Organization for Migration (IOM) said on Thursday. Read Full Story on UN News The post World News \u2026",
      "url": "https://news.un.org/en/story/2023/12/1145042",
      "urlToImage": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/03-10-2023_WFP_South-Sudan-02.jpg/image770x420cropped.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 12:00:00",
      "content": "Wad Madani is located some 140 kilometres southeast of the war-torn capital Khartoum and sits at the heart of Al Jazirah state, known as Sudans breadbasket. Nearly half a million people have fled to\u2026 [+4476 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:33.416882",
      "internal_id": "cad897943b459bfb23774e7cdd82f2a2997116ff3b3dc629c9cb3ed74130d8c5",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3834,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": "the-jerusalem-post",
      "source_name": "The Jerusalem Post",
      "author": "BY ELI ASHKENAZI/WALLA! AND JERUSALEM POST STAFF",
      "title": "Palestinian child dies of rabies - Palestinian Ministry of Health",
      "description": "Rabies is a fatal neurological disease with a virtually 100% mortality rate for both humans and animals if a vaccination is not administered before the onset of symptoms.",
      "url": "https://www.jpost.com/health-and-wellness/article-778937",
      "urlToImage": "https://images.jpost.com/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_407,w_690/569532",
      "publishedAt": "2023-12-21 07:25:59",
      "content": "The Ministry of Health confirmed today that a child died of rabies about a month ago. The Palestinian boy was bitten in the Jordan Valley in early October by a stray dog and was not vaccinated after \u2026 [+2558 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 19:05:31.431942",
      "internal_id": "c327edf7c900657d1814057fae0b074a3b9e13a6fb359a49eb3c471cf5387067",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3830,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Ademola Adegbite",
      "title": "Meningitis, jaundice lead to deformities in children \u2013 Expert",
      "description": "The Director, Physiotherapy Department, University College Hospital, Ibadan, Oyo State, Muibat Akintayo, on Wednesday, identified some of the health conditions that cause damage to the brain of a child from birth as major factors responsible for deformity in \u2026",
      "url": "https://punchng.com/?p=1538765",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2016/10/17155511/punchlogo.png",
      "publishedAt": "2023-12-21 06:47:10",
      "content": "The Director, Physiotherapy Department, University College Hospital, Ibadan, Oyo State, Muibat Akintayo, on Wednesday, identified some of the health conditions that cause damage to the brain of a chi\u2026 [+2811 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:53.700535",
      "internal_id": "600586c4b8896ebcd01b06b70405d70877bff82ac432319e6197107b337a0c93",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3815,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "fox-news",
      "source_name": "Fox News",
      "author": "Stepheny Price",
      "title": "Colorado measles case confirmed days after international traveler flew into Denver airport",
      "description": "Health officials in Colorado have confirmed a positive measles case days after an international traveler flew into Denver International Airport.",
      "url": "https://www.foxnews.com/health/colorado-measles-case-confirmed-international-traveler-denver-airport",
      "urlToImage": "https://static.foxnews.com/foxnews.com/content/uploads/2021/10/iStock-157725303.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 06:38:54",
      "content": "Health officials have confirmed an international traveler who passed through Denver International Airport on Dec. 13 has tested positive for measles. The adolescent, whose vaccination status is unkn\u2026 [+1351 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.898060",
      "internal_id": "46b5b4195500ed77ad4ec2571087e5176f6577fee063d8bbb50c8d4cbf69ca20",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3826,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WISHTV.com",
      "author": "Devi Shastri Ap Health Writer",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated",
      "description": "Parents are opting out of school vaccinations at the highest rate ever. Last school year, that amounted to 3% of Kindergarten children.",
      "url": "https://www.wishtv.com/news/health-spotlight/health-officials-push-to-get-schoolchildren-vaccinated-as-more-us-parents-opt-out/",
      "urlToImage": "https://www.wishtv.com/wp-content/uploads/2023/12/Health-officials-schoolchildren-vaccinated_AP23342623062211-scaled-e1703106620113.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 05:32:57",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4272 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.941450",
      "internal_id": "da409bbcbe2d18ef96f1a26afc11edeaf5e043f555b267c065f21824e2a69826",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3818,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The BMJ",
      "author": "Rahman, M. A., Kundu, S., Rashid, H. O., Tohan, M. M., Islam, M. A.",
      "title": "Socio-economic inequalities in and factors associated with minimum dietary diversity among children aged 6-23 months in South Asia: a decomposition analysis",
      "description": "Objective This study aimed to determine the factors associated with minimum dietary diversity (MDD) and estimate the socioeconomic inequalities in MDD among children from five South Asian countries. Design Cross-sectional. Setting The study used the most re\u2026",
      "url": "https://bmjopen.bmj.com/content/13/12/e072775?rss=1",
      "urlToImage": "https://bmjopen.bmj.com/pages/wp-content/uploads/sites/7/2019/07/bmjopen-default-cover.png",
      "publishedAt": "2023-12-21 05:07:03",
      "content": "Introduction Appropriate implementation of infant and young child feeding (IYCF) cuts the risk of babies being malnourished, having diarrhoeal diseases, measles, respiratory infection and mental imp\u2026 [+12612 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.911338",
      "internal_id": "135c77403978f15e98c4ad2db9b17f2f952135c81858dde1aedbeca3075149ae",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3814,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": "webdesk@voanews.com (Associated Press)",
      "title": "Officials Push to Get Kids Vaccinated as More US Parents Opt Out",
      "description": "Last school year, vaccination waivers among kindergartners hit an all-time high",
      "url": "https://www.voanews.com/a/officials-push-to-get-kids-vaccinated-as-more-us-parents-opt-out-/7406765.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/D9273FA4-AED1-4B33-8100-3BA76D6A72B4.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 03:40:59",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4129 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.894582",
      "internal_id": "3e86f88dc78bf21ad77ca85326f2d049ad4e6e129983b0bbc8c878d9535901fb",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3827,
      "query": [
        "measles",
        "typhoid"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Khabarhub.com",
      "author": "Khabarhub",
      "title": "Government launches vaccination drive from today",
      "description": "KATHMANDU: The government is launching a vaccination campaign against measles-rubella and typhoid in the areas affected by the November 3 earthquake. According to Ministry Spokesperson Dr Prakash Budhathoki, the campaign will kick off today and it will cover \u2026",
      "url": "https://english.khabarhub.com/2023/21/331544/",
      "urlToImage": "https://english.khabarhub.com/wp-content/uploads/2020/01/Nepal-Ministry-Of-Health-And-Population02.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-21 00:15:12",
      "content": "KATHMANDU: The government is launching a vaccination campaign against measles-rubella and typhoid in the areas affected by the November 3 earthquake. According to Ministry Spokesperson Dr Prakash Bu\u2026 [+794 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.944531",
      "internal_id": "7af4e6ddc83b1f29b3d40be6af49affb4778e58ba9a04f12e94995190760267f",
      "publishedAtLabel": "Dec 21"
    },
    {
      "id": 3813,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": "cbc-news",
      "source_name": "CBC News",
      "author": null,
      "title": "Whooping cough cases in Alberta on track for one of the worst years in a decade",
      "description": "A pertussis outbreak that began in southern Alberta in January is showing no sign of ending, and case counts of the disease, commonly known as whooping cough, have skyrocketed provincially.",
      "url": "https://www.cbc.ca/news/canada/calgary/whooping-cough-pertussis-alberta-1.7065298",
      "urlToImage": "https://i.cbc.ca/1.3307723.1675378466!/fileImage/httpImage/image.jpg_gen/derivatives/16x9_620/whooping-cough.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-20 23:59:34",
      "content": "A pertussis outbreak that began in southern Alberta in January is showing no sign of ending, and case counts of the disease, commonly known as whooping cough, have skyrocketed provincially. Accordin\u2026 [+3810 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.132452",
      "internal_id": "1a2766f1c6f882725d6ee0cff82554d9b0c0f88f5f8710ec5d44ee1da5176e25",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3831,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Punch Editorial Board",
      "title": "Stepping up the anti-malaria war",
      "description": "THE revelation by the World Health Organisation that Nigeria and four other countries contributed to the five million new cases of malaria in the world from 2020 to 2022 demonstrates the stark reality that much more efforts are required to stamp out the disea\u2026",
      "url": "https://punchng.com/stepping-up-the-anti-malaria-war/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2017/04/24163033/Injectable-malarial-vaccine.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-20 23:46:37",
      "content": "THE revelation by the World Health Organisation that Nigeria and four other countries contributed to the five million new cases of malaria in the world from 2020 to 2022 demonstrates the stark realit\u2026 [+3780 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:54.336814",
      "internal_id": "e0f2f3a723e7af9973d9e82b8678f61d9c28aead4fccf8dcd5a2449cc2eaadf7",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3816,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Denver Post",
      "author": "Meg Wingerter",
      "title": "Colorado reports first measles case in 4 years in Denver airport traveler",
      "description": "Vaccination is highly effective, so people who completed the sequence of the measles, mumps and rubella shot don't need to worry, according to the Colorado Department of Public Health and Environment.",
      "url": "https://www.denverpost.com/2023/12/20/colorado-measles-airport-childrens-hospital/",
      "urlToImage": "https://www.denverpost.com/wp-content/uploads/2022/05/TDP-L-DIA-_AAO4074x.jpg?w=1024&h=683",
      "publishedAt": "2023-12-20 23:06:40",
      "content": "Colorado has its first confirmed case of measles in four years, and unvaccinated people who visited Denver International Airport or the Aurora campus of Children\u2019s Hospital Colorado may need to look \u2026 [+2752 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.901146",
      "internal_id": "8a1dbfe72bdf6d11f0e8f67d1fb1c6982fd0f5c7519d1da746d2a1d3379080f5",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3819,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "FOX 31 Denver",
      "author": "Heather Willard",
      "title": "Measles case confirmed by Colorado health officials, possible DIA exposure",
      "description": "Colorado health officials have confirmed an international traveler who arrived in Colorado on Dec. 13 tested positive for measles.",
      "url": "https://kdvr.com/news/health/cdphe-measles-case-confirmed-days-after-patient-flew-through-dia/",
      "urlToImage": "https://kdvr.com/wp-content/uploads/sites/11/2023/09/AP19025711167120.jpg?w=1280",
      "publishedAt": "2023-12-20 22:35:09",
      "content": "DENVER (KDVR) \u2014 Colorado health officials have confirmed an international traveler who arrived in Colorado on Dec. 13 has tested positive for measles. The adolescent allegedly visited several Colora\u2026 [+2365 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.914536",
      "internal_id": "ad07bb511090661dc542820d3e86ee6304684243d1bbc1134381129eaf1d3747",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3822,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WPVI-TV",
      "author": "Devi Shastri Ap Health Writer",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "In Idaho last year, parents opted out of state-required vaccines for 12% of kids entering kindergarten, the highest rate in the nation.",
      "url": "https://6abc.com/children-school-vaccinations-kids-vaccines/14207327/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/14207462_122023-cc-ap-ant-vaccine-sign-protest-children-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2023-12-20 22:18:22",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4296 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.926560",
      "internal_id": "7f8579e6740f1f6b86c136fc66d53837fda550bff4b752850f0dd2742eaa59f1",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3825,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WTVD-TV",
      "author": "Devi Shastri Ap Health Writer",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "In Idaho last year, parents opted out of state-required vaccines for 12% of kids entering kindergarten, the highest rate in the nation.",
      "url": "https://abc11.com/children-school-vaccinations-kids-vaccines/14207327/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/14207462_122023-cc-ap-ant-vaccine-sign-protest-children-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2023-12-20 22:00:23",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4296 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.937796",
      "internal_id": "8382d480cf7780d564f5a1b1d60c5c15582b73cfdbb360ed9cc3e78973914dbd",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3824,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "KTRK-TV",
      "author": "Devi Shastri Ap Health Writer",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "In Idaho last year, parents opted out of state-required vaccines for 12% of kids entering kindergarten, the highest rate in the nation.",
      "url": "https://abc13.com/children-school-vaccinations-kids-vaccines/14207327/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/14207462_122023-cc-ap-ant-vaccine-sign-protest-children-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2023-12-20 21:47:43",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4296 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.934774",
      "internal_id": "517821a29be46accbadb2924758860c1e3bb29bba5cd31768cec045abc0cbf04",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3820,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "KGO-TV",
      "author": "Devi Shastri Ap Health Writer",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "In Idaho last year, parents opted out of state-required vaccines for 12% of kids entering kindergarten, the highest rate in the nation.",
      "url": "https://abc7news.com/children-school-vaccinations-kids-vaccines/14207327/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/14207462_122023-cc-ap-ant-vaccine-sign-protest-children-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2023-12-20 21:28:24",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4296 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.918016",
      "internal_id": "e28cf1452989cf9432b1f28addcf080e1f312c5294ed3d253132ed112b15bd43",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3832,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Bangkok Post",
      "author": "Peter Singer",
      "title": "A bargain in saving lives from malaria",
      "description": "In 2021, malaria caused 619,000 deaths, 77% of which were children under five, and 96% of them in Africa. But now, after decades of research -- and several false dawns -- a malaria vaccine known as R21/Matrix-M (henceforth just R21) has been shown to be effec\u2026",
      "url": "https://www.bangkokpost.com/opinion/opinion/2710068/a-bargain-in-saving-lives-from-malaria",
      "urlToImage": "https://www.bangkokpost.com/v3/assets/images/img-default.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-20 21:00:00",
      "content": "In 2021, malaria caused 619,000 deaths, 77% of which were children under five, and 96% of them in Africa. But now, after decades of research -- and several false dawns -- a malaria vaccine known as R\u2026 [+4937 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:54.345056",
      "internal_id": "b80d8d3ab6205d863abd296467d5a7c59a22e6fa59652b711c0903ea92b4b85a",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3828,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Abril.com.br",
      "author": "Simone Blanes",
      "title": "Ap\u00f3s anos, Brasil registra alta em vacina\u00e7\u00e3o e inclui novas vacinas no PNI",
      "description": "Imunizantes contra sarampo e poliomielite aumentaram as taxas de cobertura. Governo deve incorporar vacinas contra pneumonia e dengue no calend\u00e1rio",
      "url": "https://veja.abril.com.br/saude/apos-anos-brasil-registra-alta-em-vacinacao-e-inclui-novas-vacinas-no-pni",
      "urlToImage": "",
      "publishedAt": "2023-12-20 20:53:35",
      "content": "BLACK FRIDAY: ASSINE a partir de R$ 1 por semanaContinua ap\u00f3s publicidade Vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra a covid-19 na UBS 5 de Taguatinga Sul (Foto: Jos\u00e9 Cruz/Ag\u00eancia Brasil) Continua ap\u00f3s publicida\u2026 [+5986 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:53.408976",
      "internal_id": "85e5d307324d8e70655c3e1f1dd65cee86fa10653a4fc10dae52362c067d827a",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3821,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "KSAT San Antonio",
      "author": "Devi Shastri",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt outksat.com",
      "url": "https://www.ksat.com/health/2023/12/20/health-officials-push-to-get-schoolchildren-vaccinated-as-more-us-parents-opt-out/",
      "urlToImage": "https://res.cloudinary.com/graham-media-group/image/upload/f_auto/q_auto/c_thumb,w_700/v1/media/gmg/XAL4QFDRS5DXFEATAGERVXCIUI.jpg?_a=ATAPphC0",
      "publishedAt": "2023-12-20 20:52:28",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4427 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.921675",
      "internal_id": "35602680e54b19918ecb6a58b9a07a75814f61bbc25a415a6fdbc3f04fdd5d5b",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3823,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "WABC-TV",
      "author": "Devi Shastri Ap Health Writer",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "In Idaho last year, parents opted out of state-required vaccines for 12% of kids entering kindergarten, the highest rate in the nation.",
      "url": "https://abc7ny.com/children-school-vaccinations-kids-vaccines/14207327/",
      "urlToImage": "https://cdn.abcotvs.com/dip/images/14207462_122023-cc-ap-ant-vaccine-sign-protest-children-img.jpg?w=1600",
      "publishedAt": "2023-12-20 20:40:32",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4296 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:52.929647",
      "internal_id": "4215d2fc5f9169f2f51282a6c66e46d269e429b5ebb0c1cc5befe3f9e9a7d14c",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3829,
      "query": [
        "dengue",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tribunademinas.com.br",
      "author": "Tribuna de Minas",
      "title": "Juiz de Fora deve receber R$ 1,8 milh\u00e3o para combate ao Aedes aegypti",
      "description": "Recurso \u00e9 parte de um investimento do Governo de Minas em tecnologia para identificar, monitorar e tratar os focos e criadouros do mosquito",
      "url": "https://tribunademinas.com.br/noticias/cidade/20-12-2023/juiz-de-fora-deve-receber-r-18-milhao-para-combate-ao-aedes-aegypti.html",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/12/20164723/Drone-usado-no-combate-a-focos-do-Aedes-aegypti-em-Juiz-de-Fora-MG.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-20 20:03:15",
      "content": "Juiz de Fora dever\u00e1 receber cerca de R$ 1,8 milh\u00e3o do Governo de Minas Gerais para investir em a\u00e7\u00f5es de combate ao Aedes aegypti, mosquito transmissor da dengue, chikungunya e zika. Ao todo, a Secret\u2026 [+984 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-22 07:05:53.421224",
      "internal_id": "aa02fcf0e2dfec8bf4900dbb26a8c3b4d6b7c481de1a7337b2b6cbc79c24c875",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3805,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "fox-news",
      "source_name": "Fox News",
      "author": "Associated Press",
      "title": "US health officials see influx in vaccine exemption rates for children",
      "description": "A CDC report has revealed that a record 3% of kindergartners had vaccination waivers last year, influenced by factors such as misinformation and evolving laws.",
      "url": "https://www.foxnews.com/us/us-health-officials-see-influx-vaccine-exemption-rates-children",
      "urlToImage": "https://static.foxnews.com/foxnews.com/content/uploads/2023/12/Measles-Vaccine.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-20 17:47:55",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4271 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:14.021531",
      "internal_id": "6b345e1459b6800056c6949768768b4939b4bbceba4f52d99c02288a654bc786",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3808,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "associated-press",
      "source_name": "Associated Press",
      "author": "Devi Shastri",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "Parents are opting out of school vaccinations at the highest rate ever. Last school year, that amounted to 3% of U.S. children entering kindergarten. The highest rate was 12% in Idaho, where a change in state law a few years ago made it easier to opt out. All\u2026",
      "url": "https://apnews.com/article/vaccines-waivers-schools-measles-idaho-e7015d8fd38ec80802eeae350755a402",
      "urlToImage": "https://dims.apnews.com/dims4/default/f3dad41/2147483647/strip/true/crop/5760x3240+0+297/resize/1440x810!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fassets.apnews.com%2F4c%2Fd1%2F45fd471899fbafcf86752f874a97%2F1ee8b912371f469f9616dc961e94896f",
      "publishedAt": "2023-12-20 16:12:23",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4266 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:14.034219",
      "internal_id": "c651909abe5d892259a481770c514e94c493bbc511adedc5213a0fbf4ad97e86",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3807,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "KPRC Click2Houston",
      "author": "Devi Shastri",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt outclick2houston.com",
      "url": "https://www.click2houston.com/health/2023/12/20/health-officials-push-to-get-schoolchildren-vaccinated-as-more-us-parents-opt-out/",
      "urlToImage": "https://res.cloudinary.com/graham-media-group/image/upload/f_auto/q_auto/c_thumb,w_700/v1/media/gmg/LEJKTBZDCFHQ3DAECAUZTBDFJY.jpg?_a=ATAPphC0",
      "publishedAt": "2023-12-20 16:08:52",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4427 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:14.030350",
      "internal_id": "fcab482ecf5d831d20a504e8c106689631c3ea2388633293f1080c83c76498cf",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3804,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "DEVI SHASTRI AP health writer",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "Parents are opting out of school vaccinations at the highest rate ever",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/wireStory/health-officials-push-schoolchildren-vaccinated-us-parents-opt-105809922",
      "urlToImage": "https://i.abcnewsfe.com/a/7472475e-d0f4-42f3-8cc2-c6c5495845d7/wirestory_e7015d8fd38ec80802eeae350755a402_16x9.jpg?w=992",
      "publishedAt": "2023-12-20 16:05:01",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4290 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:14.013174",
      "internal_id": "7c6dc2e9d81a616b2fc52d994b29222fa653e075f82ec67e45b472ab252e0eb5",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3806,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Minneapolis Star Tribune",
      "author": "DEVI SHASTRI",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated.",
      "url": "https://www.startribune.com/health-officials-push-to-get-schoolchildren-vaccinated-as-more-us-parents-opt-out/600329634/",
      "urlToImage": "https://www.startribune.com/static/img/branding/logos/strib-social-card.png?d=1702937267",
      "publishedAt": "2023-12-20 15:50:19",
      "content": "When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infected, all unvaccinated. This time, t\u2026 [+4316 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:14.026411",
      "internal_id": "c17c902433410ba975e4be782473852714df3ea72430945b1d108f3cd84f871f",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3803,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Boston Herald",
      "author": "Associated Press",
      "title": "Health officials push to get schoolchildren vaccinated as more US parents opt out",
      "description": "Parents are opting out of school vaccinations at the highest rate ever. Last school year, that amounted to 3% of U.S. children entering kindergarten. The highest rate was 12% in Idaho, where a change in state law a few years ago made it easier to opt out. All\u2026",
      "url": "https://www.bostonherald.com/2023/12/20/health-officials-push-to-get-schoolchildren-vaccinated-as-more-us-parents-opt-out/",
      "urlToImage": "https://www.bostonherald.com/wp-content/uploads/2023/12/Childhood_Vaccinations-Waivers_62211.jpg?w=1024&h=681",
      "publishedAt": "2023-12-20 15:49:55",
      "content": "By DEVI SHASTRI (AP Health Writer) When Idaho had a rare measles outbreak a few months ago, health officials scrambled to keep it from spreading. In the end, 10 people, all in one family, were infec\u2026 [+4334 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:13.990766",
      "internal_id": "99f3ff53904b6dc11743606c06b77d34b56f248cd042e420f8757d557d5f2397",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3810,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Rita Roessner, Nicholas Michelarakis, Frauke Gr\u00e4ter, Camilo Aponte-Santamar\u00eda",
      "title": "Mechanical forces control the valency of the malaria adhesin VAR2CSA by exposing cryptic glycan binding sites",
      "description": "Author summary Pregnancy associated malaria affects millions of children and women and causes over tens of thousands of deaths each year. Malaria is caused by infection with the Plasmodium parasite, Plasmodium falciparum being the deadliest one. Pregnancy-ass\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/ploscompbiol/article?id=10.1371/journal.pcbi.1011726",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/ploscompbiol/article/figure/image?id=10.1371/journal.pcbi.1011726.g006&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-20 14:00:00",
      "content": "Abstract Plasmodium falciparum (Pf) is responsible for the most lethal form of malaria. VAR2CSA is an adhesin protein expressed by this parasite at the membrane of infected erythrocytes for attachme\u2026 [+72115 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:15.599725",
      "internal_id": "3e4dff68713ec8e7a2311da9c5bc22614ace580d6825cf786e253c882d1ce845",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3811,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Anayochukwu E. Anyasodor, Kedir Y. Ahmed, Uchechukwu L. Osuagwu, Nnamdi C. Mgbemena, Bernd H. Kalinna, Subash Thapa, Shakeel Mahmood, Allen G. Ross",
      "title": "Delays in seeking treatment for fever in children under five years of age in Nigeria: Evidence from the National Demographic Health Survey",
      "description": "Background In countries with high child mortality rates, such as Nigeria, early intervention for common childhood illnesses (e.g., pneumonia and malaria) is essential for improving clinical outcomes. The timely reporting and treatment of fever is therefore cr\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0295772",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosone/article/figure/image?id=10.1371/journal.pone.0295772.g001&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-20 14:00:00",
      "content": "Abstract Background In countries with high child mortality rates, such as Nigeria, early intervention for common childhood illnesses (e.g., pneumonia and malaria) is essential for improving clinica\u2026 [+30399 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:15.614924",
      "internal_id": "ee03ca4e96b2170504a111fb2b581221be08bcf520ad1e7eea0a941acc2265ca",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3812,
      "query": [
        "leptospirosis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Michael J. Maze, Gabriel M. Shirima, Abdul-Hamid S. Lukambagire, Rebecca F. Bodenham, Matthew P. Rubach, Shama Cash-Goldwasser, Manuela Carugati, Kate M. Thomas, Philoteus Sakasaka, Nestory Mkenda, Kathryn J. Allan, Rudovick R. Kazwala, Blandina T. Mmbaga, Joram J. Buza, Venance P. Maro, Renee L. Galloway, Daniel T. Haydon, John A. Crump, Jo E. B. Halliday",
      "title": "Prevalence and risk factors for human leptospirosis at a hospital serving a pastoralist community, Endulen, Tanzania",
      "description": "Author summary Leptospirosis is an infectious disease that can be passed from wild animals or livestock to people. We investigated how frequently people who attended a rural hospital with a fever had leptospirosis, and what jobs or tasks were risk factors for\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011855",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011855.g002&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-20 14:00:00",
      "content": "Abstract Background Leptospirosis is suspected to be a major cause of illness in rural Tanzania associated with close contact with livestock. We sought to determine leptospirosis prevalence, identi\u2026 [+39192 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:17.801236",
      "internal_id": "67de5b948f1474e6ced9e5823ac4a73778f981431aea5d24b56868b4cc3b652e",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3809,
      "query": [
        "measles",
        "typhoid"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Khabarhub.com",
      "author": "Khabarhub",
      "title": "Vaccination campaign in quake-affected districts from tomorrow",
      "description": "KATHMANDU: The government is set to launch a vaccination campaign against measles-rubella and typhoid in the areas affected by the November 3 earthquake. According to Ministry Spokesperson Dr Prakash Budhathoki, the campaign will be kicking off Thursday and i\u2026",
      "url": "https://english.khabarhub.com/2023/20/331541/",
      "urlToImage": "https://english.khabarhub.com/wp-content/uploads/2020/01/Nepal-Ministry-Of-Health-And-Population02.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-20 13:45:32",
      "content": "KATHMANDU: The government is set to launch a vaccination campaign against measles-rubella and typhoid in the areas affected by the November 3 earthquake. According to Ministry Spokesperson Dr Prakas\u2026 [+806 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 19:05:14.039355",
      "internal_id": "83585afac1c23b416c52fb1e180f82d1a847ec84ed7ea3328be20297dec7e2ca",
      "publishedAtLabel": "Dec 20"
    },
    {
      "id": 3801,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Como densidade demogr\u00e1fica, viagens e calor podem agravar cen\u00e1rio da dengue em Campinas",
      "description": "Cidade vive epidemia desde abril e soma 10,2 mil casos. Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica fez alerta para reintrodu\u00e7\u00e3o dos sorotipos 3 e 4 e import\u00e2ncia da popula\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Mosquito da dengue, em imagem de arquivo Breno Esaki/SES Em epidemia da deng\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2023/12/19/como-densidade-demografica-viagens-e-calor-podem-agravar-cenario-da-dengue-em-campinas.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/MwqeE3kRaMtaASwWld8YtsFPRxE=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/r/n/B0u0gNSKKN4BEzlCI6rA/foto-breno-esaki-saude-df.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-19 21:10:29",
      "content": "Em coletiva de imprensa feita nesta ter\u00e7a-feira (19), Von Zuben destacou que as altas temperaturas, por exemplo, levam a um aumento na quantidade de mosquitos da dengue em circula\u00e7\u00e3o, uma vez que o c\u2026 [+7453 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 07:05:58.703064",
      "internal_id": "188662d3874d4d0c9b267e408787eb3b39fe520c58db4a32036e66cb573b7067",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3802,
      "query": [
        "leptospirosis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Eluniversal.com.co",
      "author": "HERN\u00c1N LENES PACHECO-\u00c1LVAREZ",
      "title": "13 posibles casos de defunciones por leptospirosis alertan a Cartagena",
      "description": "En los \u00faltimos meses, la ciudad de Cartagena ha experimentado un preocupante aumento en enfermedades zoon\u00f3ticas, especialmente la leptospirosis, que ha generado inquietud en la comunidad y ha llevado a las autoridades de salud a intensificar sus esfuerzos par\u2026",
      "url": "https://www.eluniversal.com.co/cartagena/13-posibles-casos-de-defunciones-por-leptospirosis-alertan-a-cartagena-XB9663671",
      "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.co/binrepository/800x686/0c0/0d0/none/13704/UGBY/lepto_9184257_20231219152335.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-19 20:05:00",
      "content": "En los \u00faltimos meses, la ciudad de Cartagena ha experimentado un preocupante aumento en enfermedades zoon\u00f3ticas, especialmente la leptospirosis, que ha generado inquietud en la comunidad y ha llevado\u2026 [+3125 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-21 07:06:00.836642",
      "internal_id": "f6c65a4ba8a6a41c727da8d44b00f65859591453e753df7ca0c4a4996880004d",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3799,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Volkskrant.nl",
      "author": "Tonie Mudde",
      "title": "Gezondheidsraad: bied \u2018mpox-vaccin\u2019 structureel aan voor risicogroepen",
      "description": "Zet een structureel vaccinatieprogramma op tegen mpox, voorheen bekend als het apenpokkenvirus. Dit adviseert de Gezondheidsraad in een dinsdag ver...",
      "url": "https://www.volkskrant.nl/wetenschap/gezondheidsraad-bied-mpox-vaccin-structureel-aan-voor-risicogroepen~bbd4bf5a/",
      "urlToImage": "https://img.volkskrant.nl/06315f71b07faa6a884e7400a2cdad8fd46f58d2/gezondheidsraad-bied-mpox-vaccin-structureel-aan-voor-risicogroepen",
      "publishedAt": "2023-12-19 16:08:06",
      "content": "Een medewerker van de GGD Haaglanden vaccineert een cli\u00ebnt tegen het apenpokkenvirus.Beeld ANP / ANP Het virus dook april vorig jaar op in Nederland. Het gaat met name rond bij mannen die seks hebbe\u2026 [+1702 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:13.735986",
      "internal_id": "0942b2bde81e6de45c72ba590e83b95f970380267555b096918ce6cefdb1b516",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3795,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Dengue: Campinas alerta para reintrodu\u00e7\u00e3o de sorotipos e define a\u00e7\u00f5es para conter 'cen\u00e1rio dram\u00e1tico'",
      "description": "Retorno dos tipos 3 e 4 podem fazer cidade viver explos\u00e3o de casos, considerando que grande parte da popula\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o foi infectada. Metr\u00f3pole vive 6\u00aa maior epidemia da hist\u00f3ria com 10,2 mil casos. N\u00famero \u00e9 300% maior que o ano passado. A Prefeitura de Cam\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2023/12/19/dengue-campinas-alerta-para-reintroducao-de-sorotipos-e-define-acoes-para-tentar-evitar-cenario-dramatico.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/WwYk-lnWR3keSwkOYSH2lskbAjw=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/2/X/PNoZPTSeSV1295Yf5kFw/dengue.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-19 14:53:44",
      "content": "O poss\u00edvel retorno dos tipos 3 e 4 da doen\u00e7a deixou o governo municipal em alerta para uma explos\u00e3o de casos com gravidade, considerando que, pela quantidade de tempo sem aparecer, grande parte da po\u2026 [+4366 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:11.657095",
      "internal_id": "566269353b1f5468264e0fe6564c5b0f30609560fd93aa24b9f55264b111dd89",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3797,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Malay Mail",
      "author": "Malay Mail",
      "title": "Health D-G: Dengue cases drop slightly, three deaths recorded from December 3 to 9",
      "description": "KUALA LUMPUR, Dec 19 \u2014 The number of dengue fever cases dropped by 1.3 per cent to 2,948 cases in the 49th Epidemiological Week (ME49) from December 3 to December 9, compared...",
      "url": "https://www.malaymail.com/news/malaysia/2023/12/19/health-d-g-dengue-cases-drop-slightly-three-deaths-recorded-from-december-3-to-9/108344",
      "urlToImage": "https://www.malaymail.com/malaymail/uploads/images/2023/12/19/thumbs/400x400/172766.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-19 14:22:58",
      "content": "KUALA LUMPUR, Dec 19 The number of dengue fever cases dropped by 1.3 per cent to 2,948 cases in the 49th Epidemiological Week (ME49) from December 3 to December 9, compared with 2,988 cases reported \u2026 [+1795 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:11.666478",
      "internal_id": "b2e1a408b4f321d73d9ddbbc31c811a5ed72190d14b918dab1cca7fe48b65634",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3794,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Nurul Liyana Idrus, Shamsuriani Md Jamal, Afliza Abu Bakar, Hashim Embong, Nurul Saadah Ahmad",
      "title": "Comparison of clinical and laboratory characteristics between severe and non-severe dengue in paediatrics",
      "description": "Author summary Cheras is a suburban area located in the Klang Valley region of Malaysia. In recent years, the population of Cheras has grown rapidly due to urbanization and economic development in the surrounding areas. Cheras has a relatively high population\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011839",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011839.t004&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-19 14:00:00",
      "content": "Citation: Idrus NL, Md Jamal S, Abu Bakar A, Embong H, Ahmad NS (2023) Comparison of clinical and laboratory characteristics between severe and non-severe dengue in paediatrics. PLoS Negl Trop Dis 17\u2026 [+20160 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:11.650144",
      "internal_id": "4e949d09a5d0c15cfe6316e601a4eb8a994a48dc8159b8c8602d8e6f5493d70b",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3798,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Criselda Dillague, Myles H. Akabas",
      "title": "Putative purine nucleoside interacting residues in the malaria parasite purine uptake transporter PfENT1 are critical for transporter function",
      "description": "Malaria remains a major public health threat for billions of people worldwide. Infection with obligate intracellular, unicellular parasites from the genus Plasmodium causes malaria. Plasmodium falciparum causes the deadliest form of human malaria. Plasmodium \u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0293923",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosone/article/figure/image?id=10.1371/journal.pone.0293923.g005&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-19 14:00:00",
      "content": "Citation: Dillague C, Akabas MH (2023) Putative purine nucleoside interacting residues in the malaria parasite purine uptake transporter PfENT1 are critical for transporter function. PLoS ONE 18(12):\u2026 [+43250 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:12.608362",
      "internal_id": "9538b5ae889aa45982030c4ce5801ce8bcb815d49e0654dd4de1196adbfb2916",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3796,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "The Star Online",
      "title": "Dengue cases drop slightly, three deaths recorded in ME49, says Health DG",
      "description": "KUALA LUMPUR: The number of dengue fever cases dropped by 1.3% to 2,948 cases in the 49th Epidemiological Week (ME49) from Dec 3 to Dec 9, compared with 2,988 cases reported in the previous week. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2023/12/19/dengue-cases-drop-slightly-three-deaths-recorded-in-me49-says-health-dg",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2023/12/19/2448091.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-19 12:26:00",
      "content": "KUALA LUMPUR: The number of dengue fever cases dropped by 1.3% to 2,948 cases in the 49th Epidemiological Week (ME49) from Dec 3 to Dec 9, compared with 2,988 cases reported in the previous week. He\u2026 [+1775 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:11.661734",
      "internal_id": "a3f7e6a4933e2bc49ee30f794239456ee9b8f84d168ca9a434d7400ee1b2954c",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3792,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Flipar, Flipar",
      "title": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem aumentar casos de dengue no Brasil",
      "description": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem aumentar casos de dengue no Brasil",
      "url": "https://ultimosegundo.ig.com.br/parceiros/flipar/2023-12-19/mudancas-climaticas-podem-aumentar-casos-de-dengue-no-brasil.html.ampstories",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/3f/tz/qz/3ftzqzcm6xrdiyfx147f0y016.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-19 11:35:29",
      "content": "Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 74,8% dos criadouros do mosquito est\u00e3o nos domic\u00edlios, como em vasos e pratos de plantas, garrafas, recipientes de degelo em geladeiras, bebedouros, fontes ornamentais \u2026 [+73 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:11.637760",
      "internal_id": "4cef5082bf7a6de9c7697c73e54e8eea73718391dbbcb35b69d0693b378a6712",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3800,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "der-tagesspiegel",
      "source_name": "Der Tagesspiegel",
      "author": "Walter Willems, dpa",
      "title": "Viele H\u00fchner auf engstem Raum: Wie ein harmloses Virus besonders gef\u00e4hrlich wurde",
      "description": "Sars-CoV-2, Ebola, Mpox: Werden Krankheitserregern mit der Zeit aggressiver oder harmloser? Und wovon h\u00e4ngt das ab? F\u00fcr ein g\u00e4ngiges Gefl\u00fcgel-Virus rekonstruiert eine Studie nun die Entwicklung \u00fcber 1000 Jahre.",
      "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/viele-tiere-auf-engstem-raum-wie-ein-harmloses-virus-besonders-gefahrlich-wurde-10948567.html",
      "urlToImage": "https://www.tagesspiegel.de/images/gefahr-durch-vogelgrippe-zwingt-federvieh-in-den-stall/alternates/BASE_16_9_W1400/gefahr-durch-vogelgrippe-zwingt-federvieh-in-den-stall.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-19 11:26:02",
      "content": "Der Erreger einer g\u00e4ngigen und weltweit verbreiteten Viruserkrankung von H\u00fchnern hat seine verheerende Wirkung erst mit der Massentierhaltung Mitte des 20. Jahrhunderts erlangt. Die Tagesspiegel-Ap\u2026 [+3220 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:13.739283",
      "internal_id": "56c2a80ed0b764e76459b704728e2606b1541f53c70d10735c1eeb9bd5e2d49c",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3791,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Los Angeles Times",
      "author": "Michael Hiltzik",
      "title": "Column: Measles is again on the march across the world, thanks to anti-vaxxers such as RFK Jr.",
      "description": "Measles cases are surging in Europe and Central Asia, according to the World Health Organization. Who's responsible? The anti-vaccination movement and its leaders, such as Robert F. Kennedy Jr.",
      "url": "https://www.latimes.com/business/story/2023-12-19/measles-is-again-on-the-march-across-the-world-thanks-to-anti-vaxxers-such-as-rfk-jr",
      "urlToImage": "https://ca-times.brightspotcdn.com/dims4/default/80f9016/2147483647/strip/true/crop/5454x2863+0+386/resize/1200x630!/quality/75/?url=https%3A%2F%2Fcalifornia-times-brightspot.s3.amazonaws.com%2F82%2F41%2F55edca4a448888b778db512ddef5%2F1330081-me-prez-candidate-rfk-jr-gxc-0744.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-19 11:00:10",
      "content": "Forecasting the future is difficult. But heres an easy prediction: The anti-vaccination movement in the U.S. and globally is going to result in the deaths of more children. This grim portent comes t\u2026 [+9716 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:11.162047",
      "internal_id": "4321d530c9f503ad3aab6dc52c8751f97bec7bfc452e69ac2eec2f7afed90772",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3793,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Panic As Ncdc Alerts Sokoto Residents On Dengue Fever, Commissioner Reacts",
      "description": "[Vanguard] Following the confirmation of the dengue fever outbreak in Sokoto State by the Nigeria Centre for Disease Control and Prevention (NCDC), residents of Sokoto metropolis, the state capital, are living in grief and fear of the possible spread of the d\u2026",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202312190101.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-19 08:07:53",
      "content": "Following the confirmation of the dengue fever outbreak in Sokoto State by the Nigeria Centre for Disease Control and Prevention (NCDC), residents of Sokoto metropolis, the state capital, are living \u2026 [+2763 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:11.646628",
      "internal_id": "15b0b0f4efc355118f51f6f84a04a1272c6a883937a5b8e1ab12284d196a15d0",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3790,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": "news24",
      "source_name": "News24",
      "author": "Nicole McCain",
      "title": "News24 | Holidaymakers warned of rabies risk in Eastern Cape, KZN",
      "description": "Holidaymakers have been alerted to a rabies risk in coastal provinces and the disease, spread by infected animals, can be fatal.",
      "url": "https://www.news24.com/news24/southafrica/news/holidaymakers-warned-of-rabies-risk-in-eastern-cape-kzn-20231219",
      "urlToImage": "https://cdn.24.co.za/files/Cms/General/d/9891/7ca7de4a54e840a988346730699b83cc.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-19 07:36:24",
      "content": "Holidaymakers have been alerted to a rabies risk in two coastal provinces and the disease, spread by infected animals, can be fatal. The Department of Agriculture, Land Reform and Rural Development \u2026 [+282 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 19:05:10.698255",
      "internal_id": "36adb0855f89731b9fc6ca0839f46685d91cc6ddc53541aff003d6b0932cb60d",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3787,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "20 Minutes",
      "author": "Lise Abou Mansour (20 Minutes)",
      "title": "Variole du singe : Pourquoi l\u2019OMS redoute une propagation internationale de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie",
      "description": "Les cas de mpox, longtemps appel\u00e9e variole du singe ou \u00ab monkey pox \u00bb, explosent en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, et l'OMS craint une transmission internationale",
      "url": "https://www.20minutes.fr/sante/4067229-20231219-variole-singe-pourquoi-oms-redoute-propagation-internationale-epidemie",
      "urlToImage": "https://img.20mn.fr/LXzCvb1BTC2jFTRB8Ge7nik/1200x768_le-mpox-ou-variole-du-singe-est-une-maladie-infectieuse-declenchant-une-eruption-cutanee-douloureuse-des-pustules-un-gonflement-des-ganglions-lymphatiques-et-de-la-fievre",
      "publishedAt": "2023-12-19 06:17:36",
      "content": "L\u2019inqui\u00e9tude grandit. Les cas de mpox, longtemps appel\u00e9e variole du singe ou \u00ab monkey pox \u00bb, explosent en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC). L\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) s\u2019est dite \u2026 [+4784 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 07:05:26.109220",
      "internal_id": "04840e0b272f04f689fd4629b965fb1b109ee01fcc7db1135633fb93043f815e",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3785,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Independent.ie",
      "author": "Eilish O'Regan",
      "title": "Measles fears as pandemic blamed for fall in take-up of MMR vaccine",
      "description": "The threat of measles outbreaks has increased following a drop in the number of parents getting their children the MMR vaccine since before the Covid-19 pandemic.",
      "url": "https://www.independent.ie/irish-news/measles-fears-as-pandemic-blamed-for-fall-in-take-up-of-mmr-vaccine/a1829268124.html",
      "urlToImage": "https://focus.independent.ie/thumbor/scyM8f0iBs9W2YVr0_dDI13SnXg=/0x1:3227x2152/3227x2151/prod-mh-ireland/a54f759a-575b-4e5a-b9bc-9bd8d5d044f6/66db6639-71a1-4780-bf57-46c19fc5551d/a54f759a-575b-4e5a-b9bc-9bd8d5d044f6.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-19 02:30:00",
      "content": "The threat of measles outbreaks has increased following a drop in the number of parents getting their children the MMR vaccine since before the Covid-19 pandemic.A report on the last academic year fo\u2026 [+4341 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 07:05:24.670754",
      "internal_id": "4b23eb288973f9d691a3eeb488bd2a332243eaadbeb5c687f4539af900bb0a8a",
      "publishedAtLabel": "Dec 19"
    },
    {
      "id": 3786,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Variety",
      "author": "Cynthia Littleton",
      "title": "All the Opportunity in the World Awaits: Why Hollywood Needs to Embrace the Vitality of International Creators (Guest Column)",
      "description": "The first time I went to Ghana, I was 19 years old and volunteering to build a health clinic in a rural village. It was the early \u201890s, I was a teenaged lunatic, and everything bad that could have happened to me did: I got malaria; I was beaten up by soldiers\u2026",
      "url": "https://variety.com/2023/film/columns/nicholas-weinstock-africa-invention-afriff-1235843238/",
      "urlToImage": "https://variety.com/wp-content/uploads/2023/12/RockyEmmy-Studios-Oct-05-2023-19-e1702925591258.jpg?crop=50px%2C0px%2C793px%2C446px&resize=1000%2C563",
      "publishedAt": "2023-12-18 20:34:13",
      "content": "The first time I went to Ghana, I was 19 years old and volunteering to build a health clinic in a rural village. It was the early \u201890s, I was a teenaged lunatic, and everything bad that could have ha\u2026 [+5307 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 07:05:25.449124",
      "internal_id": "513e7d729a57363e33704a1c6f8e6d4d6e46da95a210c9cf2123e1b74b16b503",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3788,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Theepochtimes.com",
      "author": "Amie Dahnke",
      "title": "RSV Vaccine Added to List of 2024 Childhood Immunizations, Mpox Recommended for At-Risk Young Adults",
      "description": "The CDC's new vaccine schedule recommends that infants receive their first RSV vaccine before the age of 6 months in most cases.",
      "url": "https://www.theepochtimes.com/health/rsv-vaccine-added-to-list-of-2024-childhood-immunizations-mpox-recommended-for-at-risk-young-adults-5548820",
      "urlToImage": "https://img.theepochtimes.com/assets/uploads/2023/11/22/id5534401-shutterstock_2322364463-1080x720.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-18 20:01:23",
      "content": "In the agency's updated vaccine recommendation, the U.S. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) suggests that children under the age of 19 months be vaccinated against the respiratory syncy\u2026 [+3715 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-20 07:05:26.113051",
      "internal_id": "cabb875cac7fe25f48cb5dfc0523161255ad4811e821623b942ca93b4eff96d5",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3776,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Gabriela Francisco",
      "title": "Jovem mostra evolu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ter dengue 2 vezes seguidas: \u201cPesava 29kg\u201d",
      "description": "Natacha Sousa, de 23 anos, compartilhou o antes e depois do seu processo de recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s contrair dengue duas vezes seguidas. Veja",
      "url": "https://www.metropoles.com/vida-e-estilo/jovem-mostra-evolucao-apos-ter-dengue-2-vezes-seguidas-pesava-29kg",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/12/18142234/Jovem-mostra-evolucao-apos-ter-dengue-2-vezes-seguidas-Pesava-29kg.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-18 18:05:04",
      "content": "A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa transmitida pela picada do mosquito Aedes aegypti. Com maior incid\u00eancia no ver\u00e3o, tem como principais sintomas: dores no corpo e febre alta. Considerada um grave prob\u2026 [+2694 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:16.350824",
      "internal_id": "9c9ac28fa72abb84a9ccbb20a7551546420b6f81d5eaf266b0cd06de06bae394",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3778,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": null,
      "title": "Millions Infected with Dengue as Temperature Rises",
      "description": "",
      "url": "https://learningenglish.voanews.com/a/7402578.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/DF5465F8-7DF2-4AE4-9C05-E62A5DEAC9EE_w1200_r1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-18 16:20:12",
      "content": "No media source currently available",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:16.371359",
      "internal_id": "ea553d73fb661ab64bea1cae44292415909aae3d7d91886afd96f850e104d109",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3779,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "TheJournal.ie",
      "author": "Eimer McAuley",
      "title": "HSE announces new investigation into death of Aoife Johnston (16) at UHL",
      "description": "Bernard Gloster said he apologises unreservedly to Aoife Johnston\u2019s family.",
      "url": "https://www.thejournal.ie/aoife-johnston-death-ireland-6253249-Dec2023/",
      "urlToImage": "https://img2.thejournal.ie/article/6253249/river/?height=400&version=6253285",
      "publishedAt": "2023-12-18 16:19:26",
      "content": "THE HSE HAS announced that a new investigation is to be carried out into the death 16-year-old Aoife Johnston at University Hospital Limerick (UHL). Aoife died of bacterial meningitis, after a 12-h\u2026 [+2049 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:16.896190",
      "internal_id": "bb3362c6c3a03a046d92539d6983693cbb0d860636fd78a0aa458e5c123c1d0d",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3784,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Marketscreener.com",
      "author": null,
      "title": "Rite Aid : Offers Mpox Vaccine at Additional Locations in California",
      "description": "(marketscreener.com) Rite Aid Offers Mpox Vaccine at Additional Locations in California CDC recommends vaccination for people who have been exposed to mpox or may be likely to contract mpox PHILADELPHIA,Dec. 18, 2023 - Rite Aid Corporation today annou\u2026",
      "url": "https://www.marketscreener.com/quote/stock/RITE-AID-CORPORATION-57476359/news/Rite-Aid-Offers-Mpox-Vaccine-at-Additional-Locations-in-California-45591813/",
      "urlToImage": "https://www.marketscreener.com/images/twitter_MS_fdnoir.png",
      "publishedAt": "2023-12-18 16:05:02",
      "content": "Rite Aid Offers Mpox Vaccine at Additional Locations in California CDC recommends vaccination for people who have been exposed to mpox or may be likely to contract mpox PHILADELPHIA,Dec. 18, 2023 \u2026 [+2855 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:19.268721",
      "internal_id": "8f9117d9c6d264cff969427747165a013e700f089fc5f53bd599de22ab1753a6",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3782,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Zulfikar Abbany",
      "title": "WHO warns mpox could spread internationally again",
      "description": "Seven months after the World Health Organization downgraded mpox from a global threat, an outbreak in Africa could go international. What is mpox and how dangerous is it?",
      "url": "https://www.dw.com/en/who-warns-mpox-could-spread-internationally-again/a-67754081",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/64307679_6.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-18 14:12:00",
      "content": "After a year in which nearly 90,000 people got infected with mpox, and 140 people died, the World Health Organization downgraded the disease in May 2023 from its status as a global health emergency.\u2026 [+4676 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:19.247223",
      "internal_id": "7e6eb1a8d506ad614b9f65b221347971106819753448aa1b0456f8c34bbccdc4",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3783,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "DW (English)",
      "author": "Zulfikar Abbany",
      "title": "WHO warns mpox could spread around the world again",
      "description": "Seven months after the World Health Organization downgraded mpox from a global threat, an outbreak in Africa could go beyond the continent's borders. What is mpox and how dangerous is it?",
      "url": "https://www.dw.com/en/who-warns-mpox-could-spread-around-the-world-again/a-67754081",
      "urlToImage": "https://static.dw.com/image/64307679_6.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-18 14:12:00",
      "content": "After a year in which nearly 90,000 people were infected with mpox, and 140 people died, the World Health Organization downgraded the disease in May 2023 from its status as a global health emergency\u2026 [+4686 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:19.254430",
      "internal_id": "cb8215d2018b06987c5178e1e4d161cd56ec1c42c8682ebc8278e9b7954f6f15",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3781,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Lse.ac.uk",
      "author": null,
      "title": "Optimisation-based modelling for explainable lead discovery in malaria",
      "description": "Li, Yutong, Cardoso-Silva, Jonathan, Kelly, John M., Delves, Michael J., Furnham, Nicholas, Papageorgiou, Lazaros G. and Tsoka, Sophia (2024) Optimisation-based modelling for explainable lead discovery in malaria. Artificial Intelligence in Medicine, 147. ISS\u2026",
      "url": "http://eprints.lse.ac.uk/121101/",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-18 13:36:03",
      "content": "Li, Yutong, Cardoso-Silva, Jonathan, Kelly, John M., Delves, Michael J., Furnham, Nicholas, Papageorgiou, Lazaros G. and Tsoka, Sophia (2024) Optimisation-based modelling for explainable lead disc\u2026 [+1736 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:17.654713",
      "internal_id": "d19a3485ff175c4cf6e5b32251f9acc07b1c3920e60c98460e85c75bb06002cc",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3780,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "bild",
      "source_name": "Bild",
      "author": "Marta Ways",
      "title": "Neue Impfstoff-Produktion in Ruanda - Biontech sagt HIV und Malaria den Kampf an",
      "description": "Biontech hat in Afrika einen mRNA-Produktionsort aufgebaut. Dort sollen 50 Mio. Impfdosen pro Jahr produziert werden, u. a. gegen Malaria, Tuberkulose, HIV.",
      "url": "https://www.bild.de/ratgeber/gesundheit/gesundheit/hiv-und-malaria-mrna-impfstoff-produktionsstaette-in-ruanda-eingeweiht-86464708.bild.html",
      "urlToImage": "https://images.bild.de/657d9fd4dc57b918af7956db/639483a7792f36f8e37ec675e58a2af4,7622bc?w=1280",
      "publishedAt": "2023-12-18 13:30:57",
      "content": "Malaria, Tuberkulose, HIV Krankheiten, die weltweit viele Millionen Todesopfer fordern. Allein in Afrika sterben j\u00e4hrlich rund drei Millionen Menschen an den Folgen dieser I nfektionskrankheiten. L\u2026 [+6254 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:17.641938",
      "internal_id": "010ec1a45ba1b4de2e848e5124eb326393941bd2187215b8ea3ff7d36cf7cb1a",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3775,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Wired.co.uk",
      "author": "Matt Burgess",
      "title": "Scammers Are Tricking Anti-Vaxxers Into Buying Bogus Medical Documents",
      "description": "On Telegram, scammers are impersonating doctors to sell fake Covid-19 vaccination certificates and other products, showing how criminals are taking advantage of conspiracy theories.",
      "url": "https://www.wired.co.uk/article/telegram-covid-19-vaccination-fakes",
      "urlToImage": "https://media.wired.co.uk/photos/657c955f0364b110814a0bc2/16:9/w_1280,c_limit/Anti-Vaxxers-sold-fake-medical-docs-Security-GettyImages-924224840.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-18 12:00:00",
      "content": "A lot of it is playing on anti-vaxxers vulnerabilities to being paranoid about things like the next pandemic, or other kinds of vaccines, like the measles vaccine, Draper says. The Telegram channels\u2026 [+2645 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:15.719997",
      "internal_id": "00893f21724a761260e00bdcc162356f7da1e85d17ee256631e6fd8451ecced4",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3777,
      "query": [
        "dengue",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": "globo",
      "source_name": "Globo",
      "author": null,
      "title": "Entenda por que os sorotipos 3 e 4 da dengue preocupam as autoridades de sa\u00fade em Campinas",
      "description": "Grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem prote\u00e7\u00e3o contra esses sorotipos e os que foram contaminados nos \u00faltimos anos possuem maior chance de agravamento em caso de reinfec\u00e7\u00e3o. Dengue, Zika e Chikungunya s\u00e3o transmitidos pelo mosquito Aedes aegypti Sean Werle/INatur\u2026",
      "url": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2023/12/18/entenda-por-que-os-sorotipos-3-e-4-da-dengue-preocupam-as-autoridades-de-saude-em-campinas.ghtml",
      "urlToImage": "https://s2-g1.glbimg.com/CxHmJUYsb3a1wz1bE7WbF7pfbp4=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/F/G/SIyj1nTKWiW7RNT9PBjA/large-28-.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-18 09:58:59",
      "content": "Apesar de ainda n\u00e3o ter detectado esses sorotipos em Campinas este ano, a preocupa\u00e7\u00e3o das autoridades \u00e9 grande j\u00e1 que o 3 foi encontrado no in\u00edcio deste m\u00eas em cidades do interior de S\u00e3o Paulo e de M\u2026 [+4344 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 19:05:16.364115",
      "internal_id": "5120d711bfa761f03fd5ccc7bae1f51dc7ba64006fff8ea0a10a5f13a8c9affe",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3773,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Nigerian Govt Confirms Dengue Fever Outbreak in Northern State",
      "description": "[Premium Times] No deaths have been recorded from the outbreak.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202312180007.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-18 04:38:24",
      "content": "No deaths have been recorded from the outbreak. The Nigeria Centre for Disease Control and Prevention (NCDC), on Saturday said 13 cases of dengue fever have been confirmed in Sokoto State. In a sta\u2026 [+3031 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 07:06:05.879042",
      "internal_id": "b9632b21655e3a172e08a89825753d8957d443fe95f61c5220d8531c81999578",
      "publishedAtLabel": "Dec 18"
    },
    {
      "id": 3774,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Muyinteresante.es",
      "author": "Christian P\u00e9rez",
      "title": "\u201cUn buen par\u00e1sito es aquel que no mata a su hospedador\u201d",
      "description": "En el intrincado laberinto de la vida, existen criaturas diminutas pero de un impacto monumental en nuestra existencia. Hoy, nos sumergimos en el fascinante y a menudo invisible mundo de los par\u00e1sitos junto a Jos\u00e9 Antonio Garrido y Concha Mesa, autores de \u2018Pa\u2026",
      "url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/62663.html",
      "urlToImage": "https://imagenes.muyinteresante.es/files/article_social_75/uploads/2023/12/17/657f52257f13d.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-17 20:16:16",
      "content": "Los par\u00e1sitos han jugado un papel crucial en la historia de la humanidad, no solo como agentes de enfermedades devastadoras como el tifus y la malaria, sino tambi\u00e9n como compa\u00f1eros constantes en nues\u2026 [+29633 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 07:06:06.846865",
      "internal_id": "91e8aaef663cecdff5a92cb7a8a8ddb72b2baeb525f65c82ff88da41f475e878",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3772,
      "query": [
        "dengue",
        "malaria",
        "zika"
      ],
      "source_id": "newsweek",
      "source_name": "Newsweek",
      "author": "Gabe Whisnant",
      "title": "US Faces 'Enormous' Growing Threat from Tropical Viruses, Experts Warn",
      "description": "Tropical diseases such as malaria, Zika and dengue fever have all seen U.S. transmissions and outbreaks in recent years.",
      "url": "https://www.newsweek.com/us-faces-enormous-growing-threat-tropical-viruses-experts-warn-1853155",
      "urlToImage": "https://d.newsweek.com/en/full/2324616/stockholm-researcher.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-17 19:24:15",
      "content": "Global public health experts are warning that the United States is not prepared for looming threats posed by tropical and insect-borne viruses. At a two-day workshop this week at the National Academ\u2026 [+3569 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-19 07:06:05.858171",
      "internal_id": "0cfaf88db7ee727c73cd38a41e17381d95bf8444a45aaf1a778242c49f7b5ab6",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3771,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Congo-Kinshasa: L'OMS s'inqui\u00e8te de la propagation rapide de l'\u00e9pid\u00e9mie de Mpox, aussi appel\u00e9 \u00abvariole du singe\u00bb",
      "description": "[RFI] L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) s'inqui\u00e8te des risques de propagation de l'\u00e9pid\u00e9mie de Mpox, longtemps appel\u00e9 \u00ab variole du singe \u00bb. Une \u00e9pid\u00e9mie qui s'\u00e9tend rapidement en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo. L'OMS craint une transmission internat\u2026",
      "url": "https://fr.allafrica.com/stories/202312170213.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-17 17:47:35",
      "content": "L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) s'inqui\u00e8te des risques de propagation de l'\u00e9pid\u00e9mie de Mpox, longtemps appel\u00e9 \u00ab variole du singe \u00bb. Une \u00e9pid\u00e9mie qui s'\u00e9tend rapidement en R\u00e9publique d\u00e9mocra\u2026 [+1973 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 19:05:22.225309",
      "internal_id": "78f75754d80da4b9cf135d9139b937366c70069c7ba13d66fe748363e9ed73e7",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3768,
      "query": [
        "dengue",
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ig.com.br",
      "author": "Ag\u00eancia Brasil, Ag\u00eancia Brasil",
      "title": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem agravar quadro de doen\u00e7as como dengue e zika",
      "description": "O alerta \u00e9 da plataforma AdaptaBrasil, vinculada ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI), em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz)",
      "url": "https://saude.ig.com.br/2023-12-17/mudancas-climaticas-dengue-zica-proliferam.html",
      "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/ds/5d/2y/ds5d2y8ofngh4qmi3wjhgacex.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-17 15:08:43",
      "content": "Os riscos apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no Brasil podem levar \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de vetores, como o mosquito Aedes aegypti e, em consequ\u00eancia, ao agravamento de arboviroses, como dengue, zika e \u2026 [+7013 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 19:05:20.888933",
      "internal_id": "65c09fd30bc85e9e62d4a53048ecc51a005d39c13e9fae15c460c5ed0b600dee",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3770,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": "lesdepechesdebrazzaville@orange.fr (Les D\u00e9p\u00eaches de Brazzaville)",
      "title": "Congo-Brazzaville: Forte extension de l'\u00e9pid\u00e9mie de mpox",
      "description": "[Les D\u00c3\u00a9p\u00c3\u00aaches de Brazzaville] La R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) continuerait de conna\u00eetre une \u00e9pid\u00e9mie de mpox, autrefois appel\u00e9e variole du singe, qui repr\u00e9sente un risque pour la population, des pays voisins et d'ailleurs, selon l'Organisation mon\u2026",
      "url": "https://fr.allafrica.com/stories/202312170165.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-17 13:44:42",
      "content": "La R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) continuerait de conna\u00eetre une \u00e9pid\u00e9mie de mpox, autrefois appel\u00e9e variole du singe, qui repr\u00e9sente un risque pour la population, des pays voisins et d'ailleu\u2026 [+2518 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 19:05:22.217644",
      "internal_id": "ffc356b5afd0af4ad4d33484615d7ab1b68d898dd616c76bfc983aab95a21bf2",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3767,
      "query": [
        "dengue",
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Jornaldebrasilia.com.br",
      "author": "Jornal de Bras\u00edlia",
      "title": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem agravar quadro de doen\u00e7as como dengue e zika",
      "description": "Os riscos apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no Brasil podem levar \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de vetores, como o mosquito Aedes aegypti e,...",
      "url": "https://jornaldebrasilia.com.br/noticias/brasil/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika/",
      "urlToImage": "https://cdn.jornaldebrasilia.com.br/wp-content/uploads/2023/12/17104316/mnltwruwnrntvhfsnhcib3jxeu.webp",
      "publishedAt": "2023-12-17 10:46:19",
      "content": "Os riscos apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no Brasil podem levar \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de vetores, como o mosquito Aedes aegypti e, em consequ\u00eancia, ao agravamento de arboviroses, como dengue, zika e \u2026 [+7210 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 19:05:20.884949",
      "internal_id": "edc6e32eb4ce9ef72072cc25207b7750a3def679012278999d1ca14019fac8f0",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3769,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "cnn",
      "source_name": "CNN",
      "author": "Sof\u00eda Barruti",
      "title": "Un cient\u00edfico africano podr\u00eda acabar con la malaria editando el ADN de un mosquito",
      "description": "Diabate, que ahora dirige entomolog\u00eda m\u00e9dica y parasitolog\u00eda en el Instituto de Investigaci\u00f3n en Ciencias de la Salud de Burkina Faso, est\u00e1 desarrollando una t\u00e9cnica innovadora que potencialmente podr\u00eda eliminar las especies de mosquitos transmisores de malar\u2026",
      "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2023/12/17/cientifico-africano-podria-acabar-malaria-editando-el-adn-de-un-mosquito-trax/",
      "urlToImage": "https://cnnespanol.cnn.com/wp-content/uploads/2023/12/cientifico-malaria.jpg?quality=100&strip=info",
      "publishedAt": "2023-12-17 09:06:30",
      "content": "Casos de malaria entre migrantes pone en alerta a Honduras 4:01 (CNN) -- Abdoulaye Diabate enfrent\u00f3 un ataque de malaria que puso en peligro su vida cuando solo ten\u00eda cinco a\u00f1os. Diabate sobrevivi\u00f3\u2026 [+9242 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 19:05:21.602100",
      "internal_id": "fccc16499069e80b64c41def33114d84578c1c2dae555f32b41f5e75b2056c47",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3765,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "cnn",
      "source_name": "CNN",
      "author": "Nimi Princewill",
      "title": "African Scientist aims to eradicate malaria by editing mosquito DNA | CNN",
      "description": "Burkina Faso scientist Abdoulaye Diabate is developing an innovative technique that could potentially wipe out malaria-transmitting mosquito species by altering their genes.",
      "url": "https://www.cnn.com/2023/12/17/africa/gene-drive-malaria-control-technology-africa-intl/index.html",
      "urlToImage": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/140610121302-restricted-10-animal-attacks-0610.jpg?q=x_0,y_181,h_2041,w_3629,c_crop/w_800",
      "publishedAt": "2023-12-17 07:00:37",
      "content": "Abdoulaye Diabate faced a life-threatening bout of malaria when he was just five years old. Diabate narrowly survived the mosquito-borne disease, but cousins ages three and four were not as fortunate\u2026 [+7830 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 07:06:05.796508",
      "internal_id": "13aff84a5842abd2df419f88c8c03b3ece4e27879df47924fe9f0bd869e880de",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3764,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Independent.ie",
      "author": "Editorial",
      "title": "Editorial: The scandalous death of Aoife Johnston demands action",
      "description": "The first anniversary mass for the late Aoife Johnston \u2014 the young woman who died of meningitis in University Hospital Limerick, after waiting 12 hours in an overcrowded emergency department, before being belatedly diagnosed with and treated for sepsis \u2014 took\u2026",
      "url": "https://www.independent.ie/opinion/editorial/editorial-the-scandalous-death-of-aoife-johnston-demands-action/a1418837503.html",
      "urlToImage": "https://focus.independent.ie/thumbor/Z2os4wL7zUjOFv9DYk1LeTthtuo=/0x558:828x1112/828x554/prod-mh-ireland/29122be9-9085-49a0-94d1-d8c5525205a2/5fa3295e-247c-460a-9e0c-629ec0d9731e/PL49288701Aoife%20Johnston.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-17 02:30:00",
      "content": "The first anniversary mass for the late Aoife Johnston the young woman who died of meningitis in University Hospital Limerick, after waiting 12 hours in an overcrowded emergency department, before be\u2026 [+3221 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 07:06:05.138328",
      "internal_id": "7e572101dde01c732857daae6f3185ae873de9a6b0f12b7aca5ac5fe75178342",
      "publishedAtLabel": "Dec 17"
    },
    {
      "id": 3763,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Lara Adejoro",
      "title": "BREAKING: NCDC confirms dengue fever outbreak in Sokoto",
      "description": "The Nigeria Centre for Disease Control and Prevention confirmed the outbreak of dengue fever in Sokoto State on Saturday. The NCDC, in a statement posted on its website, said the outbreak was detected in November 2023. The statement signed by the NCDC Directo\u2026",
      "url": "https://punchng.com/breaking-ncdc-confirms-dengue-fever-outbreak-in-sokoto/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2023/12/16213052/n.png",
      "publishedAt": "2023-12-16 20:31:19",
      "content": "The Nigeria Centre for Disease Control and Prevention confirmed the outbreak of dengue fever in Sokoto State on Saturday. The NCDC, in a statement posted on its website, said the outbreak was detect\u2026 [+2746 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 07:06:04.613223",
      "internal_id": "e9e5730fb5d62387a6459159d90362fda36e0c4ba81c3753dd4009d45b36bdc3",
      "publishedAtLabel": "Dec 16"
    },
    {
      "id": 3762,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Corriere.it",
      "author": "Lara Sirignano",
      "title": "Morta di malaria, la Procura chiede l\u2019archiviazione di due medici",
      "description": "Loredana Guida, insegnante agrigentina di 44 anni, \u00e8 deceduta nel gennaio 2020. La malattia era stata diagnosticata in ritardo. Aveva contratto la malaria in Nigeria",
      "url": "https://www.corriere.it/cronache/23_dicembre_16/morta-malaria-procura-chiede-l-archiviazione-due-medici-7ac4a5fa-9c39-11ee-9d68-ef03048c7988.shtml",
      "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/2023/12/16/Interni/Foto-Interni-Trattate/Guida-0067-kHcG-U34501639784662UcH-526x284@Corriere-Web-Sezioni.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-16 18:19:03",
      "content": "di Lara SirignanoLoredana Guida, insegnante agrigentina di 44 anni, \u00e8 deceduta nel gennaio 2020. La malattia era stata diagnosticata in ritardo. Aveva contratto la malaria in Nigeria Rischia di re\u2026 [+2930 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-17 19:05:24.674306",
      "internal_id": "de010cdb508fc26f574e2e5b04966305c61331e40dada38552514735d4f129d4",
      "publishedAtLabel": "Dec 16"
    },
    {
      "id": 3759,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Jornaldebrasilia.com.br",
      "author": "Jornal de Bras\u00edlia - Cidades",
      "title": "Em combate \u00e0 dengue, bombeiros fazem inspe\u00e7\u00f5es em Brazl\u00e2ndia",
      "description": "As visitas domiciliares est\u00e3o sendo realizadas neste fim de semana no Setor Tradicional de Brazl\u00e2ndia para combater focos do mosquito Aedes aegypti",
      "url": "https://jornaldebrasilia.com.br/brasilia/em-combate-a-dengue-bombeiros-fazem-inspecoes-em-brazlandia/",
      "urlToImage": "https://cdn.jornaldebrasilia.com.br/wp-content/uploads/2023/12/16170912/52781435637_365e15fd5f_b.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-16 17:09:33",
      "content": "O Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal (CBMDF) est\u00e1 realizando inspe\u00e7\u00f5es domiciliares em Brazl\u00e2ndia neste s\u00e1bado (16) e domingo (17). As equipes concentram os trabalhos no Setor Tradicional\u2026 [+898 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-17 17:18:34.253639",
      "internal_id": "41930b6a3d3b404e71bfda22b8d01bb0b3d51b2907e2c967c458d7aac8df775e",
      "publishedAtLabel": "Dec 16"
    },
    {
      "id": 3760,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Globalsecurity.org",
      "author": "John Pike",
      "title": "World News in Brief: Abused Afghan women face prison, UNICEF global alert, deadly mpox resurfaces in DRC",
      "description": "Under Taliban rule in Afghanistan, women reporting gender-based violence to the authorities may end up in prison - allegedly for the victims' own protection.",
      "url": "https://www.globalsecurity.org/military/library/news/2023/12/mil-231215-unnews04.htm",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-16 09:57:15",
      "content": "15 December 2023 - Under Taliban rule in Afghanistan, women reporting gender-based violence to the authorities may end up in prison - allegedly for the victims' own protection. That's just one of th\u2026 [+4960 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-17 17:18:36.325533",
      "internal_id": "707b87a2b820ca2a706b3f944c3c115a7741c0e2fec5af0c6dbece3c64659767",
      "publishedAtLabel": "Dec 16"
    },
    {
      "id": 3761,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "focus",
      "source_name": "Focus",
      "author": "AFP",
      "title": "Verbreitung durch Sexarbeit - WHO bef\u00fcrchtet weltweite Ausbreitung der Infektionskrankheit Mpox",
      "description": "In der Demokratischen Republik Kongo melden die Beh\u00f6rden immer mehr F\u00e4lle der Infektionskrankheit Mpox. Die als Affenpocken bekannte Krankheit wurde mittlerweile auch in mehreren L\u00e4ndern in Asien \u2013 insbesondere in Japan, Vietnam, China und Indonesien gemeldet.",
      "url": "https://www.focus.de/gesundheit/verbreitung-durch-sexarbeit-who-befuerchtet-weltweite-ausbreitung-der-infektionskrankheit-mpox_id_259503685.html",
      "urlToImage": "https://p6.focus.de/img/finanzen/karriere/id_245588250/die-who-warnt-vor-einer-ausbreitung-der-infektionskrankheit-mpox-symbolbild-..jpg?im=Crop%3D%280%2C170%2C2048%2C1024%29%3BResize%3D%281200%2C627%29&impolicy=perceptual&quality=mediumHigh&hash=ce454d05a873ab5d7966d5ed5d295da766ed3e447032d7f4d2ee4ab81d1b4ed1",
      "publishedAt": "2023-12-16 09:06:10",
      "content": " Kommentare E-Mail Teilen Mehr Twitter Drucken Feedback Fehler meldenSie haben einen Fehler gefunden? Bitte markieren S\u2026 [+2153 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-17 17:18:36.340475",
      "internal_id": "2bc9ddba8920a8fa5423ebb11514c47a6d7e50e3a95e129164d3ffbb3d71f3cb",
      "publishedAtLabel": "Dec 16"
    },
    {
      "id": 3758,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Delayed Plasmodium falciparum Malaria in Pregnant Patient with Sickle Cell Trait 11 Years after Exposure, Oregon, USA",
      "description": "Delayed P. falciparum Malaria in Pregnant Patient",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/1/23-1231_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-16 05:00:00",
      "content": "Disclaimer: Early release articles are not considered as final versions. Any changes will be reflected in the online version in the month the article is officially released.Plasmodium falciparum mala\u2026 [+10141 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-17 07:05:46.497775",
      "internal_id": "6cb8e9e4b5ed5d44c461cc885bc7bbefbf9cf6816e910286ae1e9697373162db",
      "publishedAtLabel": "Dec 16"
    },
    {
      "id": 3736,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "cbc-news",
      "source_name": "CBC News",
      "author": null,
      "title": "Hundreds of children in northwest B.C. should be reimmunized after vaccines improperly stored: Northern Health",
      "description": "Northern Health says children in northwestern B.C. may not be fully protected against diseases like measles, mumps, and chicken pox after receiving improperly stored vaccines.",
      "url": "https://www.cbc.ca/news/canada/british-columbia/vaccines-northwest-terrace-chicken-pox-mumps-1.7060688",
      "urlToImage": "https://i.cbc.ca/1.4470594.1702663036!/fileImage/httpImage/image.jpg_gen/derivatives/16x9_620/flu-shot-immunization-innoculation-influenza-health-syringe-needles.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 18:50:41",
      "content": "Northern Health says children in northwestern B.C. may not be fully protected against diseases like measles, mumps, and chicken pox after receiving improperly stored vaccines. In a release, Northern\u2026 [+1835 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.116568",
      "internal_id": "193109a3a1b740a533a4c127a5913fb10524ae5d8e54543bc8ec2c1dd3f6f11b",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3757,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "L'Express",
      "author": "L\u2019Express",
      "title": "Mpox : l\u2019OMS alerte sur une nouvelle propagation internationale de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie",
      "description": "L\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 s\u2019est inqui\u00e9t\u00e9e ce vendredi d\u2019une propagation de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de mpox, souvent appel\u00e9e la variole du singe, notamment depuis la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo o\u00f9 la circulation s\u2019acc\u00e9l\u00e8re.",
      "url": "https://www.lexpress.fr/sciences-sante/sante/mpox-loms-alerte-sur-une-nouvelle-propagation-internationale-de-lepidemie-U2TLTMV5EVFL7OUTPGASHWZNQI/",
      "urlToImage": "https://www.lexpress.fr/resizer/ZsHKF4TXEV2ROcrTVbUshLGUtpQ=/1200x630/filters:focal(956x584:966x594)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/lexpress/N7HK5WKQUNCPJJ4ZAIS2FP33LU.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 17:49:05",
      "content": "Cest une recrudescence pr\u00e9occupante. LOrganisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) sest inqui\u00e9t\u00e9e ce vendredi 15 d\u00e9cembre des risques de propagation internationale de l\u00e9pid\u00e9mie de mpox, longtemps appel\u00e9e \u2026 [+2526 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.546408",
      "internal_id": "0b8d6329c62d17399bd12e2535b288a85606a81b2bf102e10fc75d2b7192c95e",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3751,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Observador.pt",
      "author": "Ag\u00eancia Lusa",
      "title": "OMS alerta para risco de propaga\u00e7\u00e3o internacional da \u201cmpox\u201d",
      "description": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade alertou para risco de propaga\u00e7\u00e3o internacional da epidemia da var\u00edola \"mpox\" a partir da RD do Congo. J\u00e1 h\u00e1 surtos na \u00c1sia e cerca de mil casos notificados por m\u00eas.",
      "url": "https://observador.pt/2023/12/15/oms-alerta-para-risco-de-propagacao-internacional-da-mpox/",
      "urlToImage": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1124%3Anowe%3A0%3A104%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F02%2F22112823%2F30567474.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 17:44:40",
      "content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) alertou esta sexta-feira para o risco de propaga\u00e7\u00e3o internacional da epidemia da var\u00edola \u201cmpox\u201d a partir da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RDCongo), onde j\u00e1 se r\u2026 [+2237 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.520308",
      "internal_id": "416329fdf61f4ee14ca7b4fc9ececc25142be645d775d52a0857ce71b265b893",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3755,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.hln.be",
      "author": "ADN",
      "title": "WHO trekt aan alarmbel: \u201cGrote uitbraak van apenpokkenvirus in Congo\u201d",
      "description": "De Wereldgezondheidsorganisatie (WHO) trekt vrijdag aan de alarmbel omdat er in Congo een grote uitbraak is van het apenpokkenvirus. De VN-organisatie zegt dat er in Congo meer dan 13.000 vermoedelijke gevallen zijn geteld van de apenpokken, of MPOX, tussen j\u2026",
      "url": "https://www.hln.be/buitenland/who-trekt-aan-alarmbel-grote-uitbraak-van-apenpokkenvirus-in-congo~a16de1fb/",
      "urlToImage": "https://images0.persgroep.net/rcs/ob-9WiagnTmrQRoWdvCNsInoJ50/diocontent/219438346/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7",
      "publishedAt": "2023-12-15 17:26:22",
      "content": "De uitbraak vormt een bedreiging voor de inwoners van Congo, voor buurlanden en voor de hele wereld, zegt WHO-expert Rosamund Lewis. De WHO werkt momenteel samen met de Congolese overheid om de testc\u2026 [+1703 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.540276",
      "internal_id": "6eecff578fd5bea57748a67d5dbcdd05a0071512a11c9bfec61ba4cef40ab60c",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3739,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "ynet",
      "source_name": "Ynet",
      "author": "\u05d0\u05d3\u05d9\u05e8 \u05d9\u05e0\u05e7\u05d5",
      "title": "\u05de\u05e9\u05e8\u05d3 \u05d4\u05d1\u05e8\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea: \u05d7\u05d5\u05dc\u05d4 \u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d1\u05d8\u05d9\u05e1\u05d4 \u05de\u05d3\u05d5\u05d1\u05d0\u05d9 \u05dc\u05e0\u05ea\u05d1\"\u05d2",
      "description": "\u05d4\u05d8\u05d9\u05e1\u05d4 \u05e0\u05d7\u05ea\u05d4 \u05d1\u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc \u05d1\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d1\u05d5\u05e7\u05e8. \u05de\u05d9 \u05e9\u05d4\u05d9\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d4\u05d8\u05d9\u05e1\u05d4 \u05de\u05ea\u05d1\u05e7\u05e9 \u05dc\u05d9\u05e6\u05d5\u05e8 \u05e7\u05e9\u05e8 \u05e2\u05dd \u05e8\u05d5\u05e4\u05d0 \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4 \u05d1\u05de\u05e7\u05e8\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05d5\u05e4\u05e2\u05ea \u05ea\u05e1\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05d7\u05d5\u05dd \u05d5\u05db\u05d0\u05d1\u05d9 \u05e8\u05d0\u05e9 \u05d5\u05dc\u05d0\u05d7\u05e8 \u05db\u05de\u05d4 \u05d9\u05de\u05d9\u05dd \u05e4\u05e8\u05d9\u05d7\u05d4. \u05de\u05d4\u05d9 \u05de\u05d7\u05dc\u05ea \u05d4\u05d7\u05e6\u05d1\u05ea \u05d5\u05de\u05d4 \u05d4\u05d3\u05e8\u05da \u05d4\u05d8\u05d5\u05d1\u05d4 \u05d1\u05d9\u05d5\u05ea\u05e8 \u05dc\u05d4\u05ea\u05d2\u05d5\u05e0\u05df \u05de\u05e4\u05e0\u05d9\u05d4?",
      "url": "https://www.ynet.co.il/health/article/hkw8fgqit",
      "urlToImage": "https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver5/crop_images/2023/06/06/SyNzpQh82/SyNzpQh82_0_61_1000_563_0_large.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 16:23:39",
      "content": "? . - (Measles virus) Paramyxovirus.",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.126450",
      "internal_id": "3bb410687f0b9461c6687ca42f844f35413c65492f342b8af82da223711a6156",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3738,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "the-jerusalem-post",
      "source_name": "The Jerusalem Post",
      "author": "BY JERUSALEM POST STAFF",
      "title": "Measles case appears in Israel after plane arrives from UAE",
      "description": "A passenger on last Sunday's flight FZ1211 from Dubai to Tel Aviv's Ben Gurion Airport has tested positive for",
      "url": "https://www.jpost.com/breaking-news/article-778204",
      "urlToImage": "https://images.jpost.com/image/upload/f_auto,fl_lossy/c_fill,g_faces:center,h_407,w_690/534687",
      "publishedAt": "2023-12-15 16:12:54",
      "content": "A passenger on last Sunday\u2019s flight FZ1211 from Dubai to Tel Aviv\u2019s Ben Gurion Airport has tested positive for measles, the Health Ministry announced on Friday. The ministry noted that measles is a \u2026 [+385 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.123400",
      "internal_id": "7c91cad96fb454f569081277ea9be8933203973fcafd432ce72501603d9cc8c8",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3740,
      "query": [
        "dengue",
        "malaria",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Boing Boing",
      "author": "Mark Frauenfelder",
      "title": "\"The damage from inaction is enormous\" \u2014 Rising threat of Asian Tiger Mosquito across the US",
      "description": "A mosquito species that arrived in the United States in the 1970s as stowaways in used tires is slowly making its way across the continent, spreading dengue, West Nile virus, Zika, chikungunya, and even malaria. According to experts who attended this week's w\u2026",
      "url": "https://boingboing.net/2023/12/15/the-damage-from-inaction-is-enormous-rising-threat-of-asian-tiger-mosquito-across-the-us.html",
      "urlToImage": "https://i0.wp.com/boingboing.net/wp-content/uploads/2023/12/Asiantigermosquito.jpg?fit=1200%2C800&ssl=1",
      "publishedAt": "2023-12-15 16:07:28",
      "content": "A mosquito species that arrived in the United States in the 1970s as stowaways in used tires is slowly making its way across the continent, spreading dengue, West Nile virus, Zika, chikungunya, and e\u2026 [+1180 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.509300",
      "internal_id": "3293087a1d05e1c4f50687e6de04b57aa17a5ff2e8d2c028b538331b0c4d87ae",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3741,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Phys.Org",
      "author": "Science X",
      "title": "Companies announce partnership to release dengue-fighting mosquitoes in the Caribbean",
      "description": "Two private companies announced Friday a partnership to release mosquitoes across the Caribbean bred with a bacterium that blocks the dengue virus as the region fights a record number of cases.",
      "url": "https://phys.org/news/2023-12-companies-partnership-dengue-fighting-mosquitoes-caribbean.html",
      "urlToImage": "https://scx2.b-cdn.net/gfx/news/hires/2022/mosquito-2.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 15:57:39",
      "content": "Two private companies announced Friday a partnership to release mosquitoes across the Caribbean bred with a bacterium that blocks the dengue virus as the region fights a record number of cases. Orbi\u2026 [+1727 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.512651",
      "internal_id": "f8d996d6d12faf31a4de54d1a2a68be187c029630ffb850705fd65fd1e3edfdd",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3756,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Francetvinfo.fr",
      "author": null,
      "title": "Variole du singe : l'OMS craint une propagation internationale de l'\u00e9pid\u00e9mie depuis la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo",
      "description": "L'OMS a d\u00e9nombr\u00e9 \"plus de 13 000 cas suspects\" en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo cette ann\u00e9e, principal foyer \u00e9pid\u00e9mique du mpox, soit plus de \"deux fois le nombre cas signal\u00e9s\" par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.",
      "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/variole-du-singe-l-oms-craint-une-propagation-internationale-de-l-epidemie-depuis-la-republique-democratique-du-congo_6246618.html",
      "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/pictures/q-XxMLozLNK3_hB580L9iaphpQg/1500x843/2023/12/15/049-f0373452-657c72515d8ac003388432.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 15:52:50",
      "content": "Une situation \u00e9pid\u00e9miologique pr\u00e9occupante. L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) s'inqui\u00e8te, vendredi 15 d\u00e9cembre, des risques d'une propagation internationale de l'\u00e9pid\u00e9mie de mpox (longtemps a\u2026 [+1219 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.543073",
      "internal_id": "015047b37b4e86b29ff718f9b3a9dd4b6a8ad21b6573ba9760ec459bb6b8a3d9",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3745,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Vozdeamerica.com",
      "author": "vozdeamerica@voanews.com (Associated Press)",
      "title": "Empresas se asocian para liberar mosquitos antidengue en el Caribe",
      "description": "En medio de un n\u00famero r\u00e9cord de casos de dengue, empresas privadas se asociaron para liberar mosquitos antidengue en algunos pa\u00edses del Caribe.",
      "url": "https://www.vozdeamerica.com/a/empresas-se-asocian-para-liberar-mosquitos-antidengue-en-el-caribe/7399575.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/a536bbbb-587b-4b62-a25e-b7762fdafb32_w1200_r1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 15:32:59",
      "content": "SAN JUAN Dos empresas privadas anunciaron el viernes que se han asociado para liberar mosquitos en el Caribe infectados con una bacteria que bloquea el virus del dengue, en momentos que la regi\u00f3n re\u2026 [+1346 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.551220",
      "internal_id": "400bd549649cb18e3df20968fb33be167153572d3219edc6280e9fc37562b7e0",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3749,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Diepresse.com",
      "author": "Die Presse",
      "title": "WHO sieht globales Risiko: 13.000 Mpox-F\u00e4lle im Kongo",
      "description": "Seit Jahresbeginn gab es in dem zentralafrikanischen Land mehr als 600 Todesf\u00e4lle in Zusammenhang mit der Krankheit Mpox, die fr\u00fcher Affenpocken genannt wurde.",
      "url": "https://www.diepresse.com/17921086/who-sieht-globales-risiko-13000-mpox-faelle-im-kongo",
      "urlToImage": "https://www.diepresse.com/assets_v2/images/diepresse_nachrichten.png",
      "publishedAt": "2023-12-15 15:13:02",
      "content": "Seit Jahresbeginn gab es in dem zentralafrikanischen Land mehr als 600 Todesf\u00e4lle in Zusammenhang mit der Krankheit Mpox, die fr\u00fcher Affenpocken genannt wurde. Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) \u2026 [+1342 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.513850",
      "internal_id": "89f52935e12e4871ca06bb71f0e3e00bd9ee381b0d8b8ff65c2ddd8ca3716178",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3752,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "der-tagesspiegel",
      "source_name": "Der Tagesspiegel",
      "author": "Der Tagesspiegel",
      "title": "13.000 Mpox-Verdachtsf\u00e4lle: WHO bef\u00fcrchtet neue Ausbreitung",
      "description": "In Zentralafrika treten Tausende Verdachtsf\u00e4lle f\u00fcr neue Infektionen auf. Die Weltgesundheitsorganisation Epidemie im Kongo: WHO bef\u00fcrchtet neue Ausbreitung der Infektionskrankheit Mpox",
      "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/13000-mpox-verdachtsfalle-who-befurchtet-neue-ausbreitung-10935121.html",
      "urlToImage": "https://www.tagesspiegel.de/images/record-date-not-stated-mpox-virus-particles-illustration-mpox-previously-monkeypox-virus-particles-illustration/alternates/BASE_16_9_W1400/record-date-not-stated-mpox-virus-particles-illustration-mpox-previously-monkeypox-virus-particles-illustration-.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-15 14:58:22",
      "content": "Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) bef\u00fcrchtet eine neue Ausbreitung der Infektionskrankheit Mpox \u00fcber die Grenzen der Demokratischen Republik Kongo hinaus. Wir sind besorgt, dass es zu einer inter\u2026 [+2481 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.526168",
      "internal_id": "f5516fd620804328dcecf7916d544d89206a0420c1a5540c9273cdf0de60899c",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3748,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "die-zeit",
      "source_name": "Die Zeit",
      "author": "ZEIT ONLINE: Gesundheit - Alena Kammer",
      "title": "Epidemie im Kongo: WHO bef\u00fcrchtet neue Ausbreitung der Infektionskrankheit Mpox",
      "description": "Die Beh\u00f6rden im Kongo melden immer mehr Verdachtsf\u00e4lle der Infektionskrankheit Mpox. Auch mehrere andere L\u00e4nder registrieren Ausbr\u00fcche. Die WHO zeigt sich besorgt.",
      "url": "https://www.zeit.de/gesundheit/2023-12/mpox-kongo-verbreitung-who-warnung",
      "urlToImage": "https://img.zeit.de/gesundheit/2023-12/who-mpox-kongo/wide__1300x731",
      "publishedAt": "2023-12-15 14:44:54",
      "content": "Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) warnt vor einer neuen Ausbreitung der Infektionskrankheit Mpox \u00fcber die Grenzen der Demokratischen Republik Kongo hinaus. \"Wir sind besorgt, dass es zu einer int\u2026 [+2478 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.504979",
      "internal_id": "03cae4f8d0dc4c781af55863695214b4548b7c4bc421a12420bebffe05daffce",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3753,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Lavenir.net",
      "author": "Belga Belga",
      "title": "Mpox : l\u2019OMS craint une propagation internationale de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie depuis la RDC",
      "description": "\u201dNous craignons qu\u2019il y ait une transmission internationale\u201d : l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 s\u2019est inqui\u00e9t\u00e9e, ce vendredi 15 d\u00e9cembre 2023, des risques de propagation internationale de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de mpox (longtemps appel\u00e9e variole du singe) qui s\u2019\u00e9tend \u2026",
      "url": "https://www.lavenir.net/actu/monde/2023/12/15/mpox-loms-craint-une-propagation-internationale-de-lepidemie-depuis-la-rdc-TT5FTLLX2FDP7JZD5SRV6DTKVI/",
      "urlToImage": "https://www.lavenir.net/resizer/jINPRMaPrvASn8dVtFuX2hfBL88=/1200x630/filters:format(jpeg):focal(379x260.5:389x250.5):watermark(cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/ipmgroup/UFVD77VYQZHRHBUO5OR7E7I6TY.png,0,-0,0,100)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/ipmgroup/W7NW7IEPMVAMFIKRHDHGSMUMPE.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 14:19:15",
      "content": "Nous craignons quil y ait une transmission internationale depuis la RDC, a d\u00e9clar\u00e9 la sp\u00e9cialiste du mpox \u00e0 lOMS, la Dr Rosamund Lewis, lors dun point de presse \u00e0 Gen\u00e8ve. L\u00e9pid\u00e9mie s\u00e9tend rapidement\u2026 [+2146 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.532123",
      "internal_id": "13e404692ba6a51433b5731cea4b9fa06101e26fac895946b71a9dffd66429f7",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3735,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Kristyna Rysava, Michael J. Tildesley",
      "title": "Identification of dynamical changes of rabies transmission under quarantine: Community-based measures towards rabies elimination",
      "description": "Author summary Canine rabies remains a human health risk in many countries around the world, particularly in lower and middle income settings where many dogs are free roaming and able to interact more easily with other dogs and humans. In this paper, we prese\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/ploscompbiol/article?id=10.1371/journal.pcbi.1011187",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/ploscompbiol/article/figure/image?id=10.1371/journal.pcbi.1011187.g007&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-15 14:00:00",
      "content": "Citation: Rysava K, Tildesley MJ (2023) Identification of dynamical changes of rabies transmission under quarantine: Community-based measures towards rabies elimination. PLoS Comput Biol 19(12): e1\u2026 [+44334 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:16.889525",
      "internal_id": "b26f1df61e41d647184e22fdaba305a970ae1b181f9c3026d401861d877a8dad",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3754,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "STERN.de",
      "author": "STERN.de",
      "title": "Krankheiten: WHO sieht globales Risiko: 13.000 Mpox-F\u00e4lle im Kongo",
      "description": "Mehr als 600 Todesf\u00e4lle gibt es bereits. Die gr\u00f6\u00dfte Sorge der WHO: Das Virus k\u00f6nnte sich \u00fcber den Kongo hinaus verbreiten. Gleichzeitg offenbart sich ein neuer \u00dcbertragungsweg.",
      "url": "https://www.stern.de/panorama/wissen/krankheiten--who-sieht-globales-risiko--13-000-mpox-faelle-im-kongo-34291292.html",
      "urlToImage": "https://image.stern.de/34291294/t/rY/v1/w1440/r1.7778/-/15--urnnewsmldpacom2009010123121599311308v2w800h600l127t92r1682b1600jpeg---1d9dc6355851b598.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 13:51:22",
      "content": "Mehr als 600 Todesf\u00e4lle gibt es bereits. Die gr\u00f6\u00dfte Sorge der WHO: Das Virus k\u00f6nnte sich \u00fcber den Kongo hinaus verbreiten. Gleichzeitg offenbart sich ein neuer \u00dcbertragungsweg. Die Weltgesundheitsor\u2026 [+1439 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.537040",
      "internal_id": "691dfe49afb9091a7ca29093b21700766256940f9fb46e2e86dff65ec4324987",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3742,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "VOA News",
      "author": "webdesk@voanews.com (Associated Press)",
      "title": "Companies Announce Partnership to Release Dengue-Fighting Mosquitoes in Caribbean",
      "description": "Mosquitoes bred with bacterium that blocks dengue virus",
      "url": "https://www.voanews.com/a/companies-announce-partnership-to-release-dengue-fighting-mosquitoes-in-caribbean/7399437.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/825059E7-02F0-4BB0-A429-BBAB6D79E6DE_w1200_r1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 13:46:00",
      "content": "Two private companies announced Friday a partnership to release mosquitoes across the Caribbean bred with a bacterium that blocks the dengue virus as the region fights a record number of cases. Orbi\u2026 [+1107 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.519006",
      "internal_id": "dde584b2533adcb5b355b300d6f68b8eccb9fb95cc2ca7379e85b8e39d02734d",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3744,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "abc-news",
      "source_name": "ABC News",
      "author": "The Associated Press",
      "title": "Companies announce partnership to release dengue-fighting mosquitoes in the Caribbean",
      "description": "Two private companies have announced a partnership to release mosquitoes across the Caribbean bred with a bacterium that blocks the dengue virus as the region fights a record number of cases",
      "url": "https://abcnews.go.com/Health/wireStory/companies-announce-partnership-release-dengue-fighting-mosquitoes-caribbean-105686182",
      "urlToImage": "https://s.abcnews.com/images/US/abc_news_default_2000x2000_update_16x9_992.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 13:17:54",
      "content": "SAN JUAN, Puerto Rico -- Two private companies announced Friday a partnership to release mosquitoes across the Caribbean bred with a bacterium that blocks the dengue virus as the region fights a reco\u2026 [+1132 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.539736",
      "internal_id": "efeb73c3a17026f1dcce5f7b4a52165443e47168d26a67ac9ab7db1c7db325e9",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3750,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tass.ru",
      "author": "\u0422\u0410\u0421\u0421",
      "title": "\u0412 \u0414\u0420\u041a \u043e\u0442 \u043e\u0441\u043f\u044b \u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 600 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a",
      "description": "\u041d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u044f\u044f \u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \"\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f\u0445, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\", \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u041e\u0417 \u043f\u043e \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u0441 \u043e\u0441\u043f\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d \u0420\u043e\u0437\u0430\u043c\u0443\u043d\u0434 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441",
      "url": "https://tass.ru/obschestvo/19548875",
      "urlToImage": "https://cdn-storage-media.tass.ru/thumb/ru/obschestvo/19548875?u=2023-12-15T11:25:34.121982",
      "publishedAt": "2023-12-15 11:25:34",
      "content": ", 15 . //. 600 () mpox ( ) . (), , 22 26 , mpox 2020 . mpox, \" , \", . \" 1 2023 13 . mpox 600 \", - , , \" 2020 , 6 . \". \" , , \", . \" 156 22 26 \". . , , , . \" , , mpox \", - . , mpox , - . , , \" , \"\u2026 [+44 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:19.516790",
      "internal_id": "a6078b57286907f08af69d89d0cb0ff4afb5d8852a819ef625fa6ddce2d2a0e6",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3747,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Punch",
      "author": "Sunday Nwakanma",
      "title": "Abia trains health workers in malaria control",
      "description": "Abia State Government has concluded a four-day training of medical doctors and healthcare givers as part of efforts to tackle malaria scourge in the state. Termed \u201cDoctors Training of Trainees,\u201d the training was part of a programme by the World Bank, in coll\u2026",
      "url": "https://punchng.com/abia-trains-health-workers-in-malaria-control/",
      "urlToImage": "https://cdn.punchng.com/wp-content/uploads/2016/04/22015336/malaria.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 10:57:04",
      "content": "Abia State Government has concluded a four-day training of medical doctors and healthcare givers as part of efforts to tackle malaria scourge in the state. Termed \u201cDoctors Training of Trainees,\u201d th\u2026 [+2294 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:18.433231",
      "internal_id": "c090e99a644307db6b1c6d2e4881bd69c6203c9f8c6354c5f381103c0b9a0001",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3743,
      "query": [
        "dengue",
        "malaria",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "NPR",
      "author": "Pien Huang",
      "title": "The U.S. is unprepared for the growing threat of mosquito- and tick-borne viruses",
      "description": "Experts warn that new tropical viruses are headed for the U.S. \u2013 and the country should take active measures to fend them off.",
      "url": "https://www.npr.org/sections/health-shots/2023/12/15/1219478835/arboviruses-mosquito-tick-borne-viruses-tropical-disease",
      "urlToImage": "https://media.npr.org/assets/img/2023/12/14/ap23251815794524_wide-6df74c4937749eb906cec40780d52d818ecc0a76-s1400-c100.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 10:02:42",
      "content": "Mosquitoes can carry viruses including dengue, malaria, chikungunya and Zika. They are a growing public health threat abroad and in the United States. Rick Bowmer/AP In the 1970's and '80's, Aedes \u2026 [+3816 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.528643",
      "internal_id": "2ba473d239a2909908ea9516a54d3081828916dc444724ebaca94903dbc40280",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3737,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Globalsecurity.org",
      "author": "John Pike",
      "title": "World News in Brief: End e-cigarette boom urges WHO, measles surge in Europe, Central Asia; crisis for kids in Lebanon",
      "description": "E-cigarettes, which pose serious health risks, are being \"aggressively marketed\" to young people and in large parts of the world there are no rules in place to protect children from their harmful effects, UN health agency WHO warned on Thursday.",
      "url": "https://www.globalsecurity.org/military/library/news/2023/12/mil-231214-unnews06.htm",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-15 08:01:33",
      "content": "14 December 2023 - E-cigarettes, which pose serious health risks, are being \"aggressively marketed\" to young people and in large parts of the world there are no rules in place to protect children fro\u2026 [+4826 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.120192",
      "internal_id": "2d91869e100a32c1dfe845c339fc2abae41b5c887768ab90e6eb1db0d5e189c3",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3746,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": "al-jazeera-english",
      "source_name": "Al Jazeera English",
      "author": "Al Jazeera",
      "title": "Diseases spread in Gaza amid health system collapse, Israeli strikes",
      "description": "WHO says diarrhoea cases surged 66 percent among children. Meningitis, chickenpox, jaundice also reported.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/gallery/2023/12/15/photos-amid-deadly-israeli-strikes-people-in-gaza-face-a-storm-of-diseases",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2023/12/2023-12-12T131350Z_1416281805_RC2MV4AGH1O9_RTRMADP_3_ISRAEL-PALESTINIANS-GAZA-HEALTH-1702608243.jpg?resize=1920%2C1440",
      "publishedAt": "2023-12-15 07:30:28",
      "content": "The besieged residents of the Gaza Strip who have so far survived Israels bombs and bullets, are increasingly faced with the spread of diseases amid heavy winter rains that have flooded their makeshi\u2026 [+1776 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 19:05:17.964613",
      "internal_id": "855f5f73f2cb2e9eed268d0156be4a76aafbcde1cc637a77f4aba48e1ad43695",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3734,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Wattsupwiththat.com",
      "author": "Guest Blogger",
      "title": "U.K. Health Security Agency Deploys Made-Up Rise of 5\u00b0C in 80 Years to Spread Alarm About Dengue Fever Plague in London",
      "description": "...the British public who are entitled to receive timely and realistic advice on current and future health threats, not politically-driven scare stories based on unproven science and garbage-in, garbage-out climate models. The post U.K. Health Security Agency\u2026",
      "url": "https://wattsupwiththat.com/2023/12/14/u-k-health-security-agency-deploys-made-up-rise-of-5c-in-80-years-to-spread-alarm-about-dengue-fever-plague-in-london/",
      "urlToImage": "https://wattsupwiththat.com/wp-content/uploads/2020/12/wuwt-logo.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 06:00:00",
      "content": "From the DAILY SCEPTIC BY CHRIS MORRISON The threat of tropical mosquito-borne vector diseases becoming endemic in Britain in the near future made recent headlines in the unquestioning mainstream m\u2026 [+4406 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 07:05:43.944071",
      "internal_id": "c0d296fcdf1f1ce60fa9307844cf46b80f08d42e080a283b0bbe5b5f205c328a",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3733,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The BMJ",
      "author": "Lesego, A., Tsegaye, T., Were, L. P. O., Sakvarelidze, G., Garg, S., Morrison, L., Nigussie, S., Githendu, P., Achoki, T.",
      "title": "Assessment of the Global Fund-supported procurement and supply chain reforms at the Ethiopian Pharmaceuticals Supply Agency: a mixed-methods study",
      "description": "Objective The Global Fund to Fight AIDS, Tuberculosis and Malaria (Global Fund) partnered with the Ethiopian Pharmaceutical Supply Agency (EPSA) in 2018\u20132019 to reform procurement and supply chain management (PSCM) procedures within the Ethiopian healthcare s\u2026",
      "url": "https://bmjopen.bmj.com/content/13/12/e073390?rss=1",
      "urlToImage": "https://bmjopen.bmj.com/pages/wp-content/uploads/sites/7/2019/07/bmjopen-default-cover.png",
      "publishedAt": "2023-12-15 05:39:19",
      "content": "STRENGTHS AND LIMITATIONS OF THIS STUDY The study employed a mixed-methods approach to provide a comprehensive assessment of the observed trends in pharmaceutical procurement and supply chai\u2026 [+35392 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 05:53:12.071206",
      "internal_id": "6b00725301fea8377fe63590e9c25c2b9daf84a044d124064373cffe92412179",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3766,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Population-Based Study of Pertussis Incidence and Risk Factors among Persons >50 Years of Age, Australia",
      "description": "Pertussis among Persons <span class=",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/1/23-0261_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 05:00:00",
      "content": "Pertussis, or whooping cough, a bacterial respiratory infection caused by Bordetella pertussis, is typically characterized by paroxysms of coughing with a whooping sound during inhalation. In Austral\u2026 [+27481 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-18 19:05:19.952430",
      "internal_id": "96ff58f83875075518098bfe5692a241947b40138084ccabb9584de797a80179",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3729,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Moneycontrol",
      "author": "Moneycontrol News",
      "title": "Panacea Biotec shares rise 5% on pentavalent vaccine launch in India",
      "description": "EasyFourPol is the world\u00e2\u0080\u0099s first fully liquid wP-IPV Pentavalent vaccine, which protects children against five deadly diseases i.e. Diphtheria, Tetanus, Pertussis, Polio, and invasive infections caused by Haemophilus Influenza Type b.",
      "url": "https://www.moneycontrol.com/news/business/stocks/panacea-biotec-shares-rise-5-on-pentavalent-vaccine-launch-in-india-11906291.html",
      "urlToImage": "https://images.moneycontrol.com/static-mcnews/2020/06/PANACEA-BIOTEC-770x433.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-15 04:04:51",
      "content": "Panacea Biotec's share price saw a 5 percent increase in early trade on December 15. This surge followed the company's launch of a fully-liquid wP-IPV-based pentavalent vaccine named 'EasyFourPol' in\u2026 [+2258 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 05:53:10.519387",
      "internal_id": "ebc91041b9ae68d0c31e6e29025f95b2a6289f0b2d7230a3b3e54f32890ba58f",
      "publishedAtLabel": "Dec 15"
    },
    {
      "id": 3731,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nacion.com",
      "author": "Irene Rodr\u00edguez",
      "title": "Dengue complic\u00f3 salud de ni\u00f1o de cuatro a\u00f1os, pero no fue causa directa de muerte",
      "description": "Menor presentaba varias patolog\u00edas de fondo, diagn\u00f3stico de dengue fue \u2018post mortem\u2019, confirma Salud",
      "url": "https://www.nacion.com/ciencia/salud/dengue-complico-salud-de-nino-de-cuatro-anos-pero/XPHKEERS3BGSJB3PMRBULSJOSI/story/",
      "urlToImage": "https://www.nacion.com/resizer/S9aElcLhf3U7hedp1yoyN-5AVoo=/1440x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gruponacion/AE4AOP7QUVESJAXQWVKTX6CV7I.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-14 23:14:29",
      "content": "Un menor de cuatro a\u00f1os vecino de Pital de San Carlos falleci\u00f3 en el Hospital Nacional de Ni\u00f1os producto de complicaciones de varias enfermedades, entre ellas dengue, sin que pueda considerarse como \u2026 [+4184 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 05:53:11.361549",
      "internal_id": "0394eb954abe491edd0efba6bf03dc27c4a32a3dc91e430cd3218966c52ed488",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3730,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "SHARON LING",
      "title": "Woman dies of rabies, bringing Sarawak death toll to 16",
      "description": "KUCHING: A 44-year-old woman was the latest rabies fatality in Sarawak, bringing the number of deaths to 16 out of the 18 human cases this year. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2023/12/15/woman-dies-of-rabies-bringing-sarawak-death-toll-to-16",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2023/12/15/2440283.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-14 23:00:00",
      "content": "KUCHING: A 44-year-old woman was the latest rabies fatality in Sarawak, bringing the number of deaths to 16 out of the 18 human cases this year. State health director Dr Ooi Choo Huck said the woman\u2026 [+1923 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 05:53:10.820769",
      "internal_id": "caca800311b74d99f8136ab38cd5e0f1a348b9509b2931ef10ccd180c3373f66",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3732,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Phys.Org",
      "author": "Science X",
      "title": "Novel bacteria identification methods might help speed up disease diagnosis",
      "description": "Pseudomonas aeruginosa is a bacterial strain that can be responsible for several human diseases. The most serious include malignant external otitis, endophthalmitis, endocarditis, meningitis, pneumonia, and septicemia.",
      "url": "https://phys.org/news/2023-12-bacteria-identification-methods-disease-diagnosis.html",
      "urlToImage": "https://scx2.b-cdn.net/gfx/news/2023/novel-bacteria-identif.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 22:16:03",
      "content": "Pseudomonas aeruginosa is a bacterial strain that can be responsible for several human diseases. The most serious include malignant external otitis, endophthalmitis, endocarditis, meningitis, pneumon\u2026 [+3382 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-16 05:53:11.577469",
      "internal_id": "410fd17c2423619b6c36fa09945639167b4c7a195001be169bfbcc05d34d52bd",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3722,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "el-mundo",
      "source_name": "El Mundo",
      "author": "P. P\u00e9rez",
      "title": "Ozempic, los f\u00e1rmacos contra el alzh\u00e9imer y las vacunas contra la malaria, los hitos cient\u00edficos de 2023",
      "description": "De forma un\u00e1nime este a\u00f1o todos apuntan a Ozempic y compa\u00f1\u00eda la revoluci\u00f3n cient\u00edfica del a\u00f1o. Si se es justo son los an\u00e1logos de los GLP-1 los que han supuesto un punto de...",
      "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2023/12/14/657b3fc0fdddff42b88b45c8.html",
      "urlToImage": "https://phantom-elmundo.unidadeditorial.es/d1290661520fedcdef6b604bb41521fa/crop/0x0/3072x2048/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2023/10/24/16981322881533.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 19:00:00",
      "content": "De forma un\u00e1nime este a\u00f1o todos apuntan a Ozempic y compa\u00f1\u00eda la revoluci\u00f3n cient\u00edfica del a\u00f1o. Si se es justo son los an\u00e1logos de los GLP-1 los que han supuesto un punto de inflexi\u00f3n en la Medicina y\u2026 [+4848 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:24.423955",
      "internal_id": "3cd0cac29b66e8d0945720bebd60d1c380eff747c8c6a13b75a0eb906291f467",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3720,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Newsbreak.com",
      "author": "Healthsia",
      "title": "Painful Disease Set to Spread, Health Officials Warn",
      "description": "Health officials are warning that a painful disease is on the brink of spreading, causing concern among the public. The Dengue virus, commonly known as \"breakbone fever,\" is transmitted by mosquitos and is prevalent in tropical regions. However, experts warn \u2026",
      "url": "https://www.newsbreak.com/@healthsia-1608606/3264562855531-painful-disease-set-to-spread-health-officials-warn",
      "urlToImage": "https://img.particlenews.com/img/id/3nqOb6_0qDRswkJ00?type=thumbnail_1600x1200",
      "publishedAt": "2023-12-14 18:19:15",
      "content": "Health officials are warning that a painful disease is on the brink of spreading, causing concern among the public. The Dengue virus, commonly known as \"breakbone fever,\" is transmitted by mosquitos \u2026 [+4411 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:23.832094",
      "internal_id": "e4951ebb45ca3801849afeec227563653cc01b802b892aac8c1ef11615eb99ad",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3721,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Eluniversal.com.co",
      "author": "REDACCI\u00d3N CARTAGENA",
      "title": "\u00a1Completa tu esquema! Gran jornada de vacunaci\u00f3n este 16 de diciembre",
      "description": "Este 16 de diciembre se realizar\u00e1 la \u00faltima gran jornada de vacunaci\u00f3n del 2023, programada por el Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social. Estar\u00e1n disponibles 22 vacunas que protegen contra 30 enfermedades, en todos los centros de salud.",
      "url": "https://www.eluniversal.com.co/cartagena/completa-tu-esquema-gran-jornada-de-vacunacion-este-16-de-diciembre-FY9634135",
      "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.co/binrepository/1029x686/115c0/800d686/none/13704/OSHO/vacunacion_9149490_20231214131657.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 18:16:53",
      "content": "Con esto se busca garantizar la inmunizaci\u00f3n especialmente de ni\u00f1os y ni\u00f1as contra el sarampi\u00f3n, la rubeola, paperas, varicela, hepatitis A, difteria-t\u00e9tanos-tosferina, hepatitis B, meningitis, neumo\u2026 [+217 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:24.058897",
      "internal_id": "b237155cba533eb8c610e90c2d1efb91bb207c46aff29849585a58166acdd970",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3726,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": "CDC",
      "title": "Notes from the Field: Transmission of Mpox to Nonsexual Close Contacts - Two U.S. Jurisdictions, May 1-July 31, 2022",
      "description": "This report describes the number of reported nonsexual close contacts of mpox patients in Tennessee and the District of Columbia.",
      "url": "https://www.cdc.gov/mmwr/volumes/72/wr/mm7250a3.htm",
      "urlToImage": "https://www.cdc.gov/mmwr/volumes/72/wr/social-media/mm7250a3_NonsexualMpoxTransmission_IMAGE_15Dec2023_1200x675.png?_=82651",
      "publishedAt": "2023-12-14 18:00:00",
      "content": "Data Collection and Analysis During August\u2013September 2022, CDC requested that U.S. jurisdictions submit aggregate or deidentified individual-level data on the number of reported nonsexual contacts* \u2026 [+3476 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:25.305837",
      "internal_id": "6603989b2ffbe7f186fc6d67ac06d183bc942688f7a11c5f5f37bd9c134a0f99",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3728,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tvn24.pl",
      "author": "jdw//az",
      "title": "Kolejny zgon z powodu mpox. T\u0105 chorob\u0105 \"ka\u017cdy mo\u017ce si\u0119 zarazi\u0107\", ostrzega WHO",
      "description": "W Japonii odnotowano w tym tygodniu pierwszy zgon spowodowany mpox. Cho\u0107 jak wskazuje \u015awiatowa Organizacja Zdrowia od maja nie jest ju\u017c ona zagro\u017ceniem dla zdrowia publicznego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, potwierdzane s\u0105 kolejne przypadki zaka\u017ce\u0144. T\u0105 chorob\u0105 \"ka\u017cdy mo\u017c\u2026",
      "url": "https://tvn24.pl/swiat/mpox-jakie-sa-objawy-kto-moze-sie-zarazic-wszystko-co-trzeba-wiedziec-o-tej-chorobie-7544227",
      "urlToImage": "https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rmdssj-mpox-malpia-ospa-7544281/alternates/LANDSCAPE_1280",
      "publishedAt": "2023-12-14 12:49:17",
      "content": "W Japonii odnotowano w tym tygodniu pierwszy zgon spowodowany mpox. Cho jak wskazuje wiatowa Organizacja Zdrowia od maja nie jest ju ona zagroeniem dla zdrowia publicznego na skal wiatow, potwierdzan\u2026 [+4885 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:25.313857",
      "internal_id": "3c6115ae2e86802f18abde9decdb294ea4c3d374181a3a26fe65b0a367a98647",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3718,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "UN News",
      "author": "dpicampaigns",
      "title": "World News in Brief: End e-cigarette boom urges WHO, measles surge in Europe, Central Asia; crisis for kids in Lebanon",
      "description": "E-cigarettes, which pose serious health risks, are being \u201caggressively marketed\u201d to young people and in large parts of the world there are no rules in place to protect children from their harmful effects, UN health agency WHO warned on Thursday. Read Full Sto\u2026",
      "url": "https://news.un.org/en/story/2023/12/1144817",
      "urlToImage": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/14-12-2023_Unsplash_e-cigarette-01.jpg/image770x420cropped.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 12:00:00",
      "content": "WHO said that 88 countries have no minimum age at which e-cigarettes can be bought and 74 countries have not implemented any e-cigarette regulations. WHO chief Tedros Adhanom Ghebreyesus called on c\u2026 [+4426 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:23.467192",
      "internal_id": "9c653b9ce4ae64d6251adeaabf698b33d83caca0db775d4ee9212c5aba881f48",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3727,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "der-tagesspiegel",
      "source_name": "Der Tagesspiegel",
      "author": "Tilmann Warnecke",
      "title": "Patienten m\u00fcssen Kosten selbst tragen: Affenpocken-Impfungen in Berlin nicht mehr finanziert",
      "description": "Nach einem Impfstoffwechsel finanziert der Senat die Immunisierung gegen Mpox (\u201eAffenpocken\u201c) nicht mehr. \u00c4rzte warnen vor einem \u201eComeback\u201c der Krankheit in Berlin.",
      "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/queerspiegel/patienten-mussen-kosten-selbst-tragen-affenpocken-impfungen-in-berlin-nicht-mehr-finanziert-10926244.html",
      "urlToImage": "https://www.tagesspiegel.de/images/file-photo-people-attend-monkeypox-vaccine-clinic-in-arizona/alternates/BASE_16_9_W1400/file-photo-people-attend-monkeypox-vaccine-clinic-in-arizona.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-14 11:20:57",
      "content": "In Berlin zahlt der Senat ab sofort die Impfungen gegen Mpox (Affenpocken) nicht mehr. Weil es noch keine Vereinbarung \u00fcber eine Folgefinanzierung gibt, m\u00fcssen vorerst Patienten selber die Kosten f\u00fcr\u2026 [+2577 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:25.310845",
      "internal_id": "3ac9201abf1ba76e5a3e4e08d05f2b033db2c464a11656febe44e60bf68d740c",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3725,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Observador.pt",
      "author": "Ag\u00eancia Lusa",
      "title": "Jap\u00e3o confirma primeira morte de pessoa infetada com var\u00edola dos macacos",
      "description": "O Jap\u00e3o confirmou esta quinta-feira a primeira morte por var\u00edola dos macacos, doen\u00e7a caracterizada por erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas. O doente tinha 30 anos e era imunodeprimido.",
      "url": "https://observador.pt/2023/12/14/japao-confirma-primeira-morte-de-pessoa-infetada-com-variola-dos-macacos/",
      "urlToImage": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1123%3Anowe%3A0%3A118%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F12%2F14075959%2F39155760.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 10:25:18",
      "content": "O Jap\u00e3o confirmou esta quinta-feira a primeira morte por mpox (var\u00edola dos macacos), mais de um ano depois de ter sido detetado o primeiro caso de infe\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade japon\u00eas info\u2026 [+873 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:25.301716",
      "internal_id": "83b38ee97c4304aa3139e5176225daf90f9b35a1aee03ab00f46eac4400448d1",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3724,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The BMJ",
      "author": "Adeniji, Y. R., Jalo, I., Okonkwo, I., Poksireni, M. R., Manga, M., Wariri, O., Alhassan, H. A., Warnow, E. I.",
      "title": "Diagnostic value of rapid test for malaria among febrile neonates in a tertiary hospital in North-East Nigeria: a prospective cross-sectional study",
      "description": "Objective The WHO recommends testing using microscopy or rapid diagnostic test (RDT) before treatment for malaria. However, the use of RDT to diagnose neonatal malaria has not been widely validated with most studies limited to the first week of life. Thus, we\u2026",
      "url": "https://adc.bmj.com/content/109/1/11?rss=1",
      "urlToImage": "https://adc.bmj.com/sites/default/files/highwire/archdischild/109/1.cover-source.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 10:20:25",
      "content": "Introduction Neonatal malaria refers to the presence of erythrocytic asexual form of plasmodium in the first 28 days of life. Malaria in a neonate can be congenital (transplacental transmission), bl\u2026 [+8625 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:24.444106",
      "internal_id": "251d4e696750334b38b05fb3f1c26c8eb7dda257a7b4f4ef2fe660d7f3e1848f",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3723,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Marketscreener.com",
      "author": null,
      "title": "Fosun Pharma's Global Multi-Center Phase III Clinical Trial Project for A New Antimalarial Drug Receives 500 Million Japanese Yen Investment from GHIT Fund to Jointly Improve the Global Accessibility of Antimalarial Drugs",
      "description": "(marketscreener.com) SHANGHAI, Dec. 14, 2023 /PRNewswire/ -- The Japan-based Global Health Innovative Technology Fund announced today that it will invest approximately US$3.3 million in a global multicenter Phase III clinical trial project led by Fosun Phar\u2026",
      "url": "https://www.marketscreener.com/quote/stock/SHANGHAI-FOSUN-PHARMACEUT-11813653/news/Fosun-Pharma-s-Global-Multi-Center-Phase-III-Clinical-Trial-Project-for-A-New-Antimalarial-Drug-Rece-45567761/",
      "urlToImage": "https://www.marketscreener.com/images/twitter_MS_fdnoir.png",
      "publishedAt": "2023-12-14 09:01:04",
      "content": "SHANGHAI, Dec. 14, 2023 /PRNewswire/ -- The Japan-based Global Health Innovative Technology Fund (GHIT Fund) announced today that it will invest approximately US$3.3 million (approximately 500 millio\u2026 [+9349 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:24.438022",
      "internal_id": "95bdfcbff92a8d23548b3b63eb161b92e80820c0b862e3b105b8dbfd56db3ca4",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3719,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Medical Daily",
      "author": "Suneeta Sunny",
      "title": "Dengue Fever: Millions Infected Worldwide As Rising Temperatures Cause Virus To Flare",
      "description": "Around five million cases of dengue fever and 5,500 deaths have been reported across 20 countries in 2023, the highest ever since record-keeping began in 1980.",
      "url": "https://www.medicaldaily.com/dengue-fever-millions-infected-worldwide-rising-temperatures-cause-virus-flare-471192",
      "urlToImage": "https://d.medicaldaily.com/en/full/470632/dengue-fever.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 07:50:38",
      "content": "Millions of people worldwide, particularly in the regions across the Western Hemisphere, have been infected with dengue fever this year, marking \"the most dengue in recorded history.\" Around five mi\u2026 [+2869 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 19:05:23.805099",
      "internal_id": "b61276dea1c94256b8b64e9b6edcd0afc363cea37d8d4c904c13d74507e0f229",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3716,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Tvn24.pl",
      "author": "asty/kg",
      "title": "W Japonii pierwsza osoba zmar\u0142a z powodu mpox",
      "description": "W Japonii potwierdzono pierwszy zgon na mpox, wirusow\u0105 chorob\u0119 nazywan\u0105 wcze\u015bniej ma\u0142pi\u0105 osp\u0105 \u2013 poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 miejscowe ministerstwo zdrowia. Zmar\u0142y to m\u0119\u017cczyzna w \u015brednim wieku, kt\u00f3ry by\u0142 r\u00f3wnie\u017c zaka\u017cony wirusem HIV.",
      "url": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-potwierdzono-pierwszy-zgon-na-chorobe-mpox-nazywana-wczesniej-malpia-ospa-7543593",
      "urlToImage": "https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ueq6v-pierwsza-infekcje-mpox-zdiagnozowano-w-japonii-w-lipcu-2022-roku-7543592/alternates/LANDSCAPE_1280",
      "publishedAt": "2023-12-14 04:55:03",
      "content": "W Japonii potwierdzono pierwszy zgon na mpox, wirusow chorob nazywan wczeniej mapi osp poinformowao w rod miejscowe ministerstwo zdrowia. Zmary to mczyzna w rednim wieku, kt\u00f3ry by r\u00f3wnie zakaony wiru\u2026 [+1445 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:53.904977",
      "internal_id": "cb3b5efb9be9156f2cbe5512c0febbd58f8535f49d5814a298a9fef173e4094a",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3707,
      "query": [
        "dengue",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Arxiv.org",
      "author": "Danial Sharifrazi, Nouman Javed, Roohallah Alizadehsani, Prasad N. Paradkar, U. Rajendra Acharya, Asim Bhatti",
      "title": "Automated detection of Zika and dengue in Aedes aegypti using neural spiking analysis",
      "description": "Mosquito-borne diseases present considerable risks to the health of both animals and humans. Aedes aegypti mosquitoes are the primary vectors for numerous medically important viruses such as dengue, Zika, yellow fever, and chikungunya. To characterize this mo\u2026",
      "url": "https://arxiv.org/abs/2312.08654v1",
      "urlToImage": "https://static.arxiv.org/static/browse/0.3.4/images/arxiv-logo-fb.png",
      "publishedAt": "2023-12-14 04:52:54",
      "content": "arXivLabs is a framework that allows collaborators to develop and share new arXiv features directly on our website. Both individuals and organizations that work with arXivLabs have embraced and acce\u2026 [+257 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:52.442628",
      "internal_id": "97e1067fd2a23c4718d7ec73e5ee4e2d51b540b7067aa5065240e4c592d3164b",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3713,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Marketscreener.com",
      "author": null,
      "title": "Expansion of Pharmaceutical Business Initiatives:Development of a Novel Antimalarial Drug Utilizing the Funding Program of the Global Health Innovative Technology Fund (GHIT Fund)",
      "description": "(marketscreener.com) Dec. 14, 2023 Marubeni Corporation Marubeni Corporation will participate in the development project*1 of a new antimalarial drug promoted by Shanghai Fosun Pharmaceutical Co., Ltd. , Medicines for Malaria Venture , and Mahidol-O\u2026",
      "url": "https://www.marketscreener.com/quote/stock/MARUBENI-CORPORATION-6491313/news/Expansion-of-Pharmaceutical-Business-Initiatives-Development-of-a-Novel-Antimalarial-Drug-Utilizing-45565505/",
      "urlToImage": "https://www.marketscreener.com/images/twitter_MS_fdnoir.png",
      "publishedAt": "2023-12-14 04:04:02",
      "content": "Dec. 14, 2023Marubeni Corporation Marubeni Corporation (hereinafter, \"Marubeni\") will participate in the development project*1 of a new antimalarial drug (hereinafter, \"this project\") promoted by Sh\u2026 [+5157 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:53.165386",
      "internal_id": "bb074623be2904f0633accec143045202ee98be0b1b43134a7f61c2bc96d5eb7",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3703,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Star Online",
      "author": "SHARON LING",
      "title": "Woman, 44, is latest rabies fatality in Sarawak",
      "description": "KUCHING: A 44-year-old woman is the latest rabies fatality in Sarawak, bringing the number of deaths to 16 from 18 human cases this year. Read full story",
      "url": "https://www.thestar.com.my/news/nation/2023/12/14/woman-44-is-latest-rabies-fatality-in-sarawak",
      "urlToImage": "https://apicms.thestar.com.my/uploads/images/2023/12/14/2438382.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-14 03:35:00",
      "content": "KUCHING: A 44-year-old woman is the latest rabies fatality in Sarawak, bringing the number of deaths to 16 from 18 human cases this year. State health director Dr Ooi Choo Huck said the woman died h\u2026 [+1434 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:51.940951",
      "internal_id": "6f51756e32dac52cb2e37cecd8a9aeee8520ef83256d5da5bb96c334039c3cff",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3714,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nacion.com",
      "author": "Peter Singer",
      "title": "Una enorme oportunidad de salvar vidas a bajo costo",
      "description": "La autorizaci\u00f3n de una nueva vacuna contra la malaria, recomendada por la OMS en octubre, merece ser tratada con el mismo sentido de urgencia que la de la covid-19.",
      "url": "https://www.nacion.com/opinion/foros/una-enorme-oportunidad-de-salvar-vidas-a-bajo/6PTOKPHR3JG6LKGYPO2GCWYBZY/story/",
      "urlToImage": "https://www.nacion.com/resizer/u7v3I_lr_dImumjZqbPJ_wZtb9M=/1440x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gruponacion/HIETXRWWUZGPJGLXKYUQYZFZ5E.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 02:30:00",
      "content": "En el 2021, la malaria caus\u00f3 619.000 muertes; un 77 % de ellas eran ni\u00f1os menores de cinco a\u00f1os y el 96 % en \u00c1frica. Pero ahora, tras d\u00e9cadas de investigaci\u00f3n (y varios intentos fallidos), existe una\u2026 [+5899 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:53.173096",
      "internal_id": "c9fecbe84956a2edeb8226c21597a33d9a91ac986bcaf70c236527750f984586",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3704,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Alachuachronicle.com",
      "author": "Jennifer Cabrera",
      "title": "Local health officials issue rabies alert - Alachua Chronicle",
      "description": "FDOH in Alachua County has issued a rabies alert for NW Alachua County in an area between Newberry and High Springs along SR 45",
      "url": "https://alachuachronicle.com/local-health-officials-issue-rabies-alert/",
      "urlToImage": "https://alachuachronicle.com/wp-content/uploads/2020/04/unnamed-57.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-14 02:08:09",
      "content": "Press release from Alachua County ALACHUA COUNTY, Fla. \u2013 The Florida Department of Health in Alachua County has issued a rabies alert for Northwest Alachua County in an area between Newberry and Hig\u2026 [+2713 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:51.945410",
      "internal_id": "f0e94eedb89ec6443aeecb6b99d552fe44a42281d0b6f528a1a48b51536952ed",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3712,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Reforma.com",
      "author": "Grupo REFORMA",
      "title": "Ahora alerta M\u00e9xico por fruta de Estados Unidos contaminada",
      "description": "Cofepris alert\u00f3 sobre posible presencia de una bacteria en frutos como melocot\u00f3n, ciruela y nectarinas de la marca estadounidense HMC Farms.",
      "url": "https://www.reforma.com/ahora-alerta-mexico-por-fruta-de-eu-contaminada/ar2726427",
      "urlToImage": "https://reforma.com/aplicacioneslibre/compartir/ImageTransformer.aspx?img=https://img.gruporeforma.com/imagenes/960x640/4/211/3210293.jpg&wm=1&ang=0",
      "publishedAt": "2023-12-14 01:43:01",
      "content": "Tras su consumo, la bacteria puede incubar en un par de semanas, pero extenderse hasta tres meses, causando fiebre, dolores musculares, septicemia y meningitis. Cr\u00e9dito: Especial",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:52.866547",
      "internal_id": "4910f2a43d28edf9271ef5b132b6fad0231281ebb235d8020224048eed35045d",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3702,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Elifesciences.org",
      "author": "callaway@salk.edu (Edward M Callaway), callaway@salk.edu (Forrest Collman), callaway@salk.edu (Maribel Pati\u00f1o), callaway@salk.edu (Neelakshi S Patne), callaway@salk.edu (Paula A Miyazaki), callaway@salk.edu (Sai Krishna Bhamidipati), callaway@salk.edu (Willian N Lagos)",
      "title": "Postsynaptic cell type and synaptic distance do not determine efficiency of monosynaptic rabies virus spread measured at synaptic resolution",
      "description": "Retrograde monosynaptic tracing using glycoprotein-deleted rabies virus is an important component of the toolkit for investigation of neural circuit structure and connectivity. It allows for the identification of first-order presynaptic connections to cell po\u2026",
      "url": "https://elifesciences.org/articles/89297",
      "urlToImage": "https://elifesciences.org/assets/images/social/icon-600x600@1.52e87ee6.png",
      "publishedAt": "2023-12-14 00:00:00",
      "content": "[Editors note: the authors resubmitted a revised version of the paper for consideration. What follows is the authors response to the first round of review.] Comments from all three reviewers are att\u2026 [+59919 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:51.928354",
      "internal_id": "eaadd08b6375f71ff8a83f1b89f9f1f5b685f33887fdb1f592050b64593e2be0",
      "publishedAtLabel": "Dec 14"
    },
    {
      "id": 3711,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aristeguinoticias.com",
      "author": "Redacci\u00f3n AN/ SBH",
      "title": "Alerta Cofepris por frutas importadas contaminadas con peligrosa bacteria",
      "description": "Las personas afectadas desarrollan s\u00edntomas como fiebre, dolores musculares, septicemia y meningitis.",
      "url": "https://aristeguinoticias.com/1312/mexico/alerta-cofepris-por-frutas-importadas-contaminadas-con-peligrosa-bacteria/",
      "urlToImage": "https://editorial.aristeguinoticias.com/wp-content/uploads/2023/12/melocoton-listeria-bacteria-importaciones-13122023.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 23:05:25",
      "content": "La autoridad sanitaria inform\u00f3 sobre la posible contaminaci\u00f3n con la bacteria Listeria monocytogenes en melocot\u00f3n, ciruela y nectarina de la marca HMC Farms. La empresa HMC Group Marketing ya retir\u00f3\u2026 [+1622 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:52.858543",
      "internal_id": "701f773bee6a1429dffaae310d532a0e10b81ab3570bcd623c0696a22a4563e6",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3706,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Japan Today",
      "author": null,
      "title": "Millions infected with dengue this year in new record as hotter temperatures cause virus to flare",
      "description": "Dengue is sweeping across the Western Hemisphere in numbers not seen since record-keeping began more than four decades ago, with experts warning that rising temperatures and rapid urbanization are accelerating the pace of infections. A record more than 4 mill\u2026",
      "url": "https://japantoday.com/category/features/health/millions-infected-with-dengue-this-year-in-new-record-as-hotter-temperatures-cause-virus-to-flare",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-13 21:56:11",
      "content": "Dengue is sweeping across the Western Hemisphere in numbers not seen since record-keeping began more than four decades ago, with experts warning that rising temperatures and rapid urbanization are ac\u2026 [+8346 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:52.433642",
      "internal_id": "dff9859012c95e93139436387a46ae3906e47f225982546ab17ac20d4ec5433e",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3715,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Japan Today",
      "author": null,
      "title": "Japan confirms 1st death from mpox in the country",
      "description": "Japan's health ministry said Wednesday that a man in his 30s who was living in Saitama Prefecture has died of mpox, the first such death in the country. The man was immunocompromised due to being infected with the human immunodeficiency virus, or HIV, the min\u2026",
      "url": "https://japantoday.com/category/national/update1-japan-confirms-1st-death-from-mpox-in-country",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-13 21:48:14",
      "content": "Japan's health ministry said Wednesday that a man in his 30s who was living in Saitama Prefecture has died of mpox, the first such death in the country. The man was immunocompromised due to being in\u2026 [+1221 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:53.901424",
      "internal_id": "96c824836df92ba2c00987b17bb4b9454a4884fc50eb38e23d6c70bd4b019a8d",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3709,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jade Abreu",
      "title": "Saiba quem era a paciente que morreu em UPA de \u00c1guas Lindas",
      "description": "Familiares reclamam de suposta de neglig\u00eancia m\u00e9dica em UPA de \u00c1guas Lindas. Profissional da sa\u00fade nega falta de cuidado com paciente",
      "url": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/saiba-quem-era-a-paciente-que-morreu-em-upa-de-aguas-lindas",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2023/12/13172711/nathali.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-13 20:35:38",
      "content": "A professora Nathali Haydeen, 36 anos, morreu ap\u00f3s ter complica\u00e7\u00f5es de dengue hemorr\u00e1gica na \u00faltima segunda-feira (11/12). Ela teria dado entrada na Unidade de Pronto-Atendimento (UPA) de \u00c1guas Linda\u2026 [+4332 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:52.457789",
      "internal_id": "87a06eb1164c9ba1dc6e029eb5fa20c80dc7548bda3e3ac16565f96dd83ea6e5",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3717,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sputniknews.com.tr",
      "author": "Sputnik T\u00fcrkiye",
      "title": "Japonya'da maymun \u00e7i\u00e7e\u011fi vir\u00fcs\u00fcnden ilk \u00f6l\u00fcm ya\u015fand\u0131",
      "description": "Japonya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclke i\u00e7inde, maymun \u00e7i\u00e7e\u011fi vir\u00fcs\u00fc mpox kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn kay\u0131tlara ge\u00e7ti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.",
      "url": "https://sputniknews.com.tr/20231213/japonyada-maymun-cicegi-virusunden-ilk-olum-yasandi-1078438162.html",
      "urlToImage": "https://cdn1.img.sputniknews.com.tr/images/sharing/article/tur/1078438162.jpg?10587558751702496852",
      "publishedAt": "2023-12-13 19:46:27",
      "content": "Rusya, ABD, Avrupa ve Ortadou bata olmak \u00fczere d\u00fcnyann d\u00f6rt bir yanndan son dakika haberleri, analizler ve \u00f6zel dosyalar. https://sputniknews.com.tr/20231213/japonyada-maymun-cicegi-virusunden-ilk-o\u2026 [+3065 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:53.909732",
      "internal_id": "dec383fd22dbcff3abf3f3541448bd3181f40815bb91cd334a06bc576e05227e",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3708,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "El Financiero",
      "author": "AP",
      "title": "Dengue, \u00bfla pr\u00f3xima \u2018gran pandemia\u2019? 2023 se enfila a ser el a\u00f1o con m\u00e1s casos de la historia",
      "description": "Hasta principios de noviembre se hab\u00edan registrado m\u00e1s de 4.5 millones de casos de dengue en todo el mundo, con m\u00e1s de 4 mil decesos en 80 pa\u00edses.",
      "url": "https://www.elfinanciero.com.mx/salud/2023/12/13/expertos-alertan-por-aumento-de-casos-de-dengue-en-2023-podria-ser-pandemia/",
      "urlToImage": "https://www.elfinanciero.com.mx/resizer/WKfBCh8DY8vBQAMTtAtt5_d-g_Y=/1200x630/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/elfinanciero/RKKF74J44JDOVKX4GB5GU2GDCU.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 19:22:24",
      "content": "El dengue se est\u00e1 extendiendo por el hemisferio occidental a un nivel nunca visto desde que comenzaron los registros hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas y los expertos advierten que el aumento de las temperat\u2026 [+6211 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:52.451930",
      "internal_id": "a39e758ce9e3fa98877cdb1a6c58397a9896a9e6ccce0ae27518fa1d8f543c45",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3705,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Newsbreak.com",
      "author": "Ryan Wyatt Turbeville",
      "title": "Department of Health issues rabies alert for parts of Alachua County",
      "description": "GAINESVILLE, Fla. (WCJB) - Public health officials are warning residents of rabies in the animal population after a stray cat tested positive in Alachua County. The...",
      "url": "https://www.newsbreak.com/alachua-county-fl/3264398553870-department-of-health-issues-rabies-alert-for-parts-of-alachua-county",
      "urlToImage": "https://img.particlenews.com/img/id/4L6LD7_0qDHRrVR00?type=thumbnail_1600x1200",
      "publishedAt": "2023-12-13 19:08:00",
      "content": "ByRyan Wyatt Turbeville, 3 hours ago ByRyan Wyatt Turbeville, 3 hours ago Local Gainesville, FL Most Popular",
      "retrievedAt": "2023-12-15 07:05:51.948511",
      "internal_id": "3eaded16f4c21678f5c2057882ed7649ed7174f8f641af1560e30d302fb8a759",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3692,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "nbc-news",
      "source_name": "NBC News",
      "author": "Associated Press",
      "title": "Dengue cases break records in Americas amid warmer temperatures",
      "description": "There are over 4 million record cases of dengue across the Western Hemisphere as warmer temperatures extend mosquitos' habitat - and they're the main form of transmission.",
      "url": "https://www.nbcnews.com/news/latino/dengue-cases-break-records-americas-warmer-temperatures-rcna129538",
      "urlToImage": "https://media-cldnry.s-nbcnews.com/image/upload/t_nbcnews-fp-1200-630,f_auto,q_auto:best/rockcms/2023-12/231213-dengue-fumigation-mjf-1234-371d95.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 18:00:25",
      "content": "Dengue is something that the Americas need to be increasingly concerned about, but its almost a global phenomenon now, he said. Countries like Bangladesh are seeing a record number of cases and deat\u2026 [+3326 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.233782",
      "internal_id": "85d9de121f7fb01b94bd4a81963db02e89080fec6618b67ebf313862dbba44cd",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3691,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Meneame.net",
      "author": "Verdaderofalso",
      "title": "El dengue bate r\u00e9cords de contagio ante el aumento de las temperaturas",
      "description": "El dengue se est\u00e1 extendiendo por el hemisferio occidental a un nivel nunca visto desde que comenzaron los registros hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas y los expertos advierten que el aumento de las temperaturas y la r\u00e1pida urbanizaci\u00f3n est\u00e1n acelerando el ritmo de l\u2026",
      "url": "https://www.meneame.net/m/actualidad/dengue-bate-records-contagio-ante-aumento-temperaturas",
      "urlToImage": "https://meneame.net/img/logo_meneame_footer.svg",
      "publishedAt": "2023-12-13 14:44:05",
      "content": "Esto s\u00ed es un enorme problema. \u00bfalguien ir\u00e1 de vacaciones o a vivir a una zona d\u00f3nde una simple picada de mosquito puede representar tener secuelas de por vida o la muerte?",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.224999",
      "internal_id": "0685d72ace01d3d04eaa7dd7703120f97a5118a5aaceecf1f30e2280ffb81fa5",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3699,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Bruno Bucis",
      "title": "Butantan pede registro de vacina contra chikungunya no Brasil",
      "description": "Vacina criada no Instituto Butantan contra a chikungunya foi aprovada nos EUA em novembro e agora ser\u00e1 submetida no Brasil",
      "url": "https://www.metropoles.com/saude/butantan-pede-registro-de-vacina-contra-a-chikungunya",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2015/11/28224350/aedes_dengue.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 14:18:06",
      "content": "O Instituto Butantan submeteu \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) o pedido de registro da primeira vacina do mundo contra a chikungunya na ter\u00e7a-feira (12/12). O imunizante foi criado\u2026 [+4929 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:28.532384",
      "internal_id": "a7e86ade8ccde5cd8593f65a1ec2562a18824fdca945d2ad26724992ebda9cc6",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3698,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Olhardigital.com.br",
      "author": "Alessandro Di Lorenzo",
      "title": "Butantan pede autoriza\u00e7\u00e3o para uso de vacina contra chikungunya no Brasil",
      "description": "Pedido de libera\u00e7\u00e3o do uso da vacina contra a chikungunya ser\u00e1 analisado pela Anvisa em conjunto com a ag\u00eancia reguladora da Uni\u00e3o Europeia O post Butantan pede autoriza\u00e7\u00e3o para uso de vacina contra chikungunya no Brasil apareceu primeiro em Olhar Digital.",
      "url": "https://olhardigital.com.br/2023/12/13/medicina-e-saude/butantan-pede-autorizacao-para-uso-de-vacina-contra-chikungunya-no-brasil/",
      "urlToImage": "https://img.olhardigital.com.br/wp-content/uploads/2023/12/vacina-1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 14:07:18",
      "content": "O Instituto Butantan enviou \u00c3 Ag\u00c3\u00aancia Nacional de Vigil\u00c3\u00a2ncia Sanit\u00c3\u00a1ria (Anvisa) um pedido de registro definitivo para uso no Brasil da vacina contra a chikungunya. O imunizante foi desenvolvido p\u2026 [+3251 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:28.523277",
      "internal_id": "970f597f3b2188fbae65a78ff3f76ebd2b8f63111833cea13960f2135ca6587e",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3700,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Metropoles.com",
      "author": "Jessica Bernardo",
      "title": "Butantan pede autoriza\u00e7\u00e3o para registrar vacina contra chikungunya",
      "description": "Vacina feita pelo instituto em parceria com farmac\u00eautica franco-austr\u00edaca j\u00e1 foi aprovada pela ag\u00eancia reguladora dos Estados Unidos",
      "url": "https://www.metropoles.com/sao-paulo/butantan-pede-autorizacao-para-registrar-vacina-contra-chikungunya",
      "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2021/12/07112859/coronavac-butantan-vacina-covid-19-sao-paulo-02.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 13:24:33",
      "content": "S\u00e3o Paulo O Instituto Butantan solicitou \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) o registro definitivo de uso da vacina contra a chikungunya no Brasil. O pedido foi feito nessa ter\u00e7a-feir\u2026 [+1613 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:28.536414",
      "internal_id": "2e02d17d75740fc0e5bf1bb10f9f1c7ba1970c2fad1a52d5f05c091ad6957485",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3688,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "HuffPost",
      "author": "AP",
      "title": "Dengue Cases Explode Thanks To Rising Temperatures",
      "description": "Infections are sweeping the Western Hemisphere in numbers not seen since record-keeping began more than four decades ago.",
      "url": "https://www.huffpost.com/entry/dengue-cases-rise_n_6579a4a3e4b0881b79192b7a",
      "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/6579a8fa2300003100c0af64.jpeg?cache=kapvLUNqDL&ops=1200_630",
      "publishedAt": "2023-12-13 12:53:42",
      "content": "SAN JUAN, Puerto Rico (AP) Dengue is sweeping across the Western Hemisphere in numbers not seen since record-keeping began more than four decades ago, with experts warning that rising temperatures an\u2026 [+10603 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.181557",
      "internal_id": "2571f61862658bcedc18fd305579cb9ae601e5259c80666fb9d87e16d12f349f",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3693,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Vozdeamerica.com",
      "author": "vozdeamerica@voanews.com (Associated Press)",
      "title": "El dengue bate r\u00e9cords de contagio ante el aumento de las temperaturas",
      "description": "El mal saneamiento y la ausencia de sistemas de salud robustos ha contribuido al repunte en los casos de dengue, pero los expertos indican que las sequ\u00edas y las inundaciones ligadas al cambio clim\u00e1tico est\u00e1n aumentando la transmisi\u00f3n del virus.",
      "url": "https://www.vozdeamerica.com/a/el-dengue-bate-records-de-contagio-ante-el-aumento-de-las-temperaturas/7396145.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/28c002af-f658-4d8c-8cb3-9017d0129a0d_w1200_r1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 12:21:33",
      "content": "San Juan, Puerto Rico El dengue se est\u00e1 extendiendo por el hemisferio occidental a un nivel nunca visto desde que comenzaron los registros hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas y los expertos advierten que el \u2026 [+9018 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.237799",
      "internal_id": "b257ede45403490e41ec0fd626c69073649e98b22c552f58319e8a2e6a7aa992",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3690,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "time",
      "source_name": "Time",
      "author": "Koh Ewe",
      "title": "Dengue Fever Is Soaring Worldwide. Here\u2019s What to Know\u2014and How to Stay Protected",
      "description": "The mosquito-borne virus has a long history in warm climates but is now also emerging in regions where it had been generally unheard of\u2014such as in Europe and parts of the U.S.",
      "url": "https://time.com/6429963/dengue-fever-cases-symptoms-prevention-explainer/",
      "urlToImage": "https://api.time.com/wp-content/uploads/2023/12/Dengue-Worldwide-cases.jpg?quality=85",
      "publishedAt": "2023-12-13 12:00:00",
      "content": "Governments and public health experts around the world are sounding the alarm about the record-high spread of one of the most notoriousand incurablediseases, which about half the world is at risk of \u2026 [+7877 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.210745",
      "internal_id": "7051d7702bf447a0c83c8a0a0789dd6ca5167ea4ed80f8f4a5cc44143f270eed",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3696,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Vox",
      "author": "Dylan Matthews",
      "title": "Tuberculosis kills more people than malaria or HIV. Why haven\u2019t we found a vaccine?",
      "description": "More than a million people die annually from tuberculosis, a bacterial lung disease. Volunteers could speed up the race for a TB cure that works for adults as well as children.",
      "url": "https://www.vox.com/future-perfect/2023/12/13/23998414/tuberculosis-vaccine-m71-human-challenge-trial-volunteers-pandemic",
      "urlToImage": "https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/mIT4Rg_Akk8rPMCLpVjljDdNLF8=/0x0:3000x1571/fit-in/1200x630/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/25158125/1667722.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 12:00:00",
      "content": "Few forces have killed off talented people before their time with quite the effectiveness of tuberculosis. Theres Chekhov, Chopin, Orwell, Kafka, Keats, Thoreau, Emily Bront\u00eb all brought down by the \u2026 [+7378 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.966321",
      "internal_id": "4cc4452970aebd8b9e5a0a000bc4a81ed050adf7eb9e268c6920e8478555d642",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3697,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sky.com",
      "author": null,
      "title": "TOWIE star in hospital in Ghana after contracting malaria",
      "description": "Former The Only Way Is Essex star Vas Morgan is in hospital in Ghana with malaria.",
      "url": "https://news.sky.com/story/towie-star-vas-morgan-in-hospital-in-ghana-after-contracting-malaria-13029434",
      "urlToImage": "https://e3.365dm.com/23/12/1600x900/skynews-vas-morgan-malaria_6391901.png?20231213134909",
      "publishedAt": "2023-12-13 11:49:00",
      "content": "Former The Only Way Is Essex star Vas Morgan is in hospital in Ghana with malaria. The 35-year-old, who starred in the series from 2014 to 2016, shared the news on social media. Posting a photo fro\u2026 [+1376 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.976876",
      "internal_id": "e99baf454eebbdb3714d6490486ffaaaac5a43b353782fdd883dfe8585ecbdf4",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3689,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Alma Preta",
      "title": "Aumento em casos de dengue preocupa Minist\u00e9rio da Sa\u00fade",
      "description": "Em 2023 foi registrado aumento de 15,8% dos casos; 1.053 \u00f3bitos foram notificados O post Aumento em casos de dengue preocupa Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apareceu primeiro em AlmaPreta.",
      "url": "https://www.terra.com.br/nos/aumento-em-casos-de-dengue-preocupa-ministerio-da-saude,cf92216ce59639fb4b1c56d8b00b013bgclq6ui4.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/13/1588139006-aumento-em-casos-de-dengue-preocupa-ministerio-da-saude.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 11:23:05",
      "content": "De acordo com dados divulgados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, houve um aumento de 15,8% nos casos de dengue em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado. Os casos j\u00e1 atingiram 1,6 milh\u00e3o de pessoas, com \u2026 [+2270 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.205283",
      "internal_id": "f0b5101f1ef44729bb69c4be2cb5f1dc67b28ba4471d714095c69f3f5f48791f",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3701,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Japan Times",
      "author": "The Japan Times",
      "title": "Japan confirms first death from mpox in country",
      "description": "Japan's health ministry said Wednesday that a man in his 30s who was living in Saitama Prefecture had died of mpox, the first such death in the country.",
      "url": "https://www.japantimes.co.jp/news/2023/12/13/japan/science-health/mpox-first-japan-death/",
      "urlToImage": "https://www.japantimes.co.jp/japantimes/uploads/images/2023/12/13/269078.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 09:19:00",
      "content": "Japan's health ministry said Wednesday that a man in his 30s who was living in Saitama Prefecture had died of mpox, the first such death in the country. Japan's first case of mpox, formerly known as\u2026 [+43 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:28.720686",
      "internal_id": "3be532fe2cce990d219ecafec4c943f1d27cb0c0370d91fd000d86465b000745",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3695,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Dailysceptic.org",
      "author": "Chris Morrison",
      "title": "U.K. Health Security Agency Deploys Made-Up Rise of 5\u00b0C in 80 Years to Spread Alarm About Dengue Fever Plague in London",
      "description": "U.K. Health Security Agency Deploys Made-Up Rise of 5\u00b0C in 80 Years to Spread Alarm About Dengue Fever Plague in Londondailysceptic.org",
      "url": "https://dailysceptic.org/2023/12/13/u-k-health-security-agency-deploys-made-up-rise-of-5c-in-80-years-to-spread-alarm-about-dengue-fever-plague-in-london/",
      "urlToImage": "https://dailysceptic.org/wp-content/uploads/2023/12/2023-12-12-17_59_15-Dengue-p9ablah308tro0z5wnc5mekyb7yyki3klx2iwgwx3c.jpg-1200\u00d7500.png",
      "publishedAt": "2023-12-13 07:53:57",
      "content": "The threat of tropical mosquito-borne vector diseases becoming endemic in Britain in the near future made recent headlines in the unquestioning mainstream media, with particular pride-of-place given \u2026 [+4363 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 19:05:27.257235",
      "internal_id": "61fae1db6089408128d59fbf27a34de722b9e58b3e4f87c40da86932cb6cc15e",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3684,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "associated-press",
      "source_name": "Associated Press",
      "author": "D\u00e1nica Coto",
      "title": "Millions infected with dengue as hotter temperatures cause virus to flare",
      "description": "Dengue is sweeping across the Western Hemisphere in numbers not seen since record-keeping began in 1980 as experts warn that rising temperatures and rapid urbanization are accelerating the pace of infections. A record more than 4 million cases have been repor\u2026",
      "url": "https://apnews.com/article/dengue-deaths-vaccines-western-hemisphere-paho-628eb1247f741c66e34e55b04facf7e2",
      "urlToImage": "https://dims.apnews.com/dims4/default/b9c0df9/2147483647/strip/true/crop/5616x3159+0+293/resize/1440x810!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fassets.apnews.com%2Fdf%2F52%2F23fa8a861732e57bd34a03185345%2F0667af52d4f648e6925c95fdb36dde86",
      "publishedAt": "2023-12-13 05:34:11",
      "content": "SAN JUAN, Puerto Rico (AP) Dengue is sweeping across the Western Hemisphere in numbers not seen since record-keeping began more than four decades ago, with experts warning that rising temperatures an\u2026 [+8213 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:50.259355",
      "internal_id": "06078b0e8cf4e96944f9686dc7214a22cd433b18217c03d160d60e527798abd4",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3679,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Molecular Evolution and Increasing Macrolide Resistance of Bordetella pertussis, Shanghai, China, 2016\u20132022",
      "description": "Bordetella pertussis, Shanghai, China, 2016\u20132022",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/1/22-1588_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 05:00:00",
      "content": "Disclaimer: Early release articles are not considered as final versions. Any changes will be reflected in the online version in the month the article is officially released.Whooping cough (pertussis)\u2026 [+24072 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:49.399392",
      "internal_id": "0880c8f37d16edbc59578a596a21cdecf66cf219ef97504540f7eba6094ce175",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3687,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Butantan pede autoriza\u00e7\u00e3o para o uso da vacina contra a chikungunya no Brasil",
      "description": "O Instituto Butantan enviou para a Anvisa, nesta ter\u00e7a-feira (12), o pedido de autoriza\u00e7\u00e3o para o uso da vacina contra chikungunya no Brasil. ...",
      "url": "https://noticias.r7.com/jr-24h/boletim-jr-24h/videos/butantan-pede-autorizacao-para-o-uso-da-vacina-contra-a-chikungunya-no-brasil-13122023",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/1418760/2023/12/13/657928e74b4955f2300005a5/1bd0f4af29cb46c88462692021355d72__2377589_EPP_1312_BOLETIMJR_VACINA_CHIKUNGUNYA_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-13 00:55:33",
      "content": "O Instituto Butantan enviou para a Anvisa, nesta ter\u00e7a-feira (12), o pedido de autoriza\u00e7\u00e3o para o uso da vacina contra chikungunya no Brasil. A vacina \u00e9 uma parceria entre o Butantan e uma empresa de\u2026 [+31 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:51.367783",
      "internal_id": "40f0b62cdf8f69afc81ee43d4c1a337644e82c2acd12d17ec0a995fbda6901cb",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3685,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Royal Society of Chemistry",
      "author": "Alexander Zika, Mohit Agarwal, Wiebke Zika, Dirk M. Guldi, Ralf Schweins, Franziska Groehn",
      "title": "Photoacid-Macroion Assemblies: How Photo-Excitation Switches the Size of Nano-Objects",
      "description": "Nanoscale, 2024, Accepted ManuscriptDOI: 10.1039/D3NR04570F, PaperAlexander Zika, Mohit Agarwal, Wiebke Zika, Dirk M. Guldi, Ralf Schweins, Franziska GroehnElectrostatic self-assembly of photoacids with oppositely charged macroions yields supramolecular nano-\u2026",
      "url": "https://pubs.rsc.org/en/content/articlelanding/2024/nr/d3nr04570f",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-13 00:00:00",
      "content": "Electrostatic self-assembly of photoacids with oppositely charged macroions yields supramolecular nano-objects in aqueous solutions, whose size is controlled through light irradiation. Nano-assemblie\u2026 [+1433 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:51.200667",
      "internal_id": "a5530efc91fe31c71ada847216e69aa912b1e6ee113cf0ac03a76cda877e73b4",
      "publishedAtLabel": "Dec 13"
    },
    {
      "id": 3680,
      "query": [
        "rabies"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.bt.dk",
      "author": "lavg@bt.dk (Lasse V\u00f8ge)",
      "title": "B.T.s sportskommentator: 'Tak for at give fuckfinger til middelm\u00e5digheden'",
      "description": "- For hvad g\u00f8r man, n\u00e5r man er en gravhund i en flok af sch\u00e6fere? S\u00e5 g\u00f8r man som besat og opf\u00f8rer sig generelt som en rabies-ramt rottweiler.",
      "url": "https://www.bt.dk/fodbold/bts-sportskommentator-tak-for-at-give-fuckfinger-til-middelmaadigheden",
      "urlToImage": "https://bt.bmcdn.dk/media/cache/resolve/image_960x545/image/210/2100316/24592903-ccc.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 22:20:30",
      "content": "FC K\u00f8benhavn leverede fodboldmiraklet og gjorde det, som var det en selvf\u00f8lgelighed. De gjorde det fandeme! Selv da presset var st\u00f8rst i den afg\u00f8rende kamp i Parken, serverede FC K\u00f8benhavn det n\u00f8dve\u2026 [+2456 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:49.552263",
      "internal_id": "50a883319e197a945fbdbad100d533df2a4121c091d001327dd9a03ec5b8b96f",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3681,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Forbes",
      "author": "Katherine Hignett, Senior Contributor, \n Katherine Hignett, Senior Contributor\n https://www.forbes.com/sites/katherinehignett-1/",
      "title": "U.K. At Risk Of Tropical Diseases If Temperatures Rise",
      "description": "Potentially fatal dengue could become endemic in London by 2060 as the effects of climate change intensify.",
      "url": "https://www.forbes.com/sites/katherinehignett/2023/12/12/uk-at-risk-of-tropical-diseases-if-temperatures-rise/",
      "urlToImage": "https://imageio.forbes.com/specials-images/imageserve/6578a3041cfe5e60331f634f/0x0.jpg?format=jpg&height=900&width=1600&fit=bounds",
      "publishedAt": "2023-12-12 21:27:49",
      "content": "A blood-engorged female Aedes albopictus mosquito feeding on a human host in 2002. Getty Images Tropical diseases could become relatively common in parts of the U.K. by 2060 without decisive action\u2026 [+3157 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:50.226426",
      "internal_id": "beea9433d97300337b3d5d0da7989acf4fdefef1ee849eac40561de9b11653ad",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3682,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Vozdeamerica.com",
      "author": "vozdeamerica@voanews.com (Voz de Am\u00e9rica - Redacci\u00f3n)",
      "title": "Las 5 principales noticias de Venezuela hoy: estiman inflaci\u00f3n en 2024; fumigan por dengue, y m\u00e1s",
      "description": "Pronostican la inflaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo a\u00f1o. Mueren migrantes en el mar cerca de Aruba, posiblemente venezolanos. Fumigaci\u00f3n masiva contra el dengue. P\u00f3ngase al d\u00eda con las 5 principales noticias de Venezuela hoy 12 de diciembre de 2023.",
      "url": "https://www.vozdeamerica.com/a/las-5-principales-noticias-de-venezuela-hoy-estiman-inflacion-en-2024-fumigan-por-dengue-/7395055.html",
      "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/2a02f4e8-c50c-469e-bf54-bd6e046c695c_cx0_cy10_cw0_w1200_r1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 21:18:29",
      "content": "Estas son las 5 noticias m\u00e1s destacadas de Venezuela este martes 12 de diciembre de 2023. 1. Proyectan 176% de inflaci\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o El Observatorio Venezolano de Finanzas (OVF) proyect\u00f3 que la \u2026 [+1690 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:50.246449",
      "internal_id": "2be4324126f2da6256c10ba06cea0aa182560b47f0266cb5437776cce3883100",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3683,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Minas Gerais tem alerta para epidemia de dengue em 2024 devido a calor e chuva",
      "description": "O estado de Minas Gerais tem alerta para epidemia de dengue em 2024. A proje\u00e7\u00e3o \u00e9 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ser\u00e3o dois anos seguidos com n\u00fameros...",
      "url": "https://noticias.r7.com/minas-gerais/mg-record/videos/minas-gerais-tem-alerta-para-epidemia-de-dengue-em-2024-devido-a-calor-e-chuva-12122023",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/1418760/2023/12/12/6578e6914b4955649b000157/c981fe85a4134a0486aaef10b5195538__MGR_1212_EPIDEMIA_DENGUE_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 20:39:27",
      "content": "O estado de Minas Gerais tem alerta para epidemia de dengue em 2024. A proje\u00e7\u00e3o \u00e9 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ser\u00e3o dois anos seguidos com n\u00fameros elevados da doen\u00e7a. Os principais motivos desse aumento \u2026 [+70 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:50.250624",
      "internal_id": "e2478eaa885fba045b7fb7a8eaa393ec883e05150c26ef90db92a34d50c445fc",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3686,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "FDA.gov",
      "author": "FDA",
      "title": "IXCHIQ",
      "description": "For the prevention of disease caused by chikungunya virus (CHIKV) in individuals 18 years of age and older who are at high risk of exposure to CHIKV.",
      "url": "https://www.fda.gov/vaccines-blood-biologics/ixchiq",
      "urlToImage": "https://www.fda.gov/themes/custom/preview/img/FDA-Social-Graphic.png",
      "publishedAt": "2023-12-12 19:33:57",
      "content": "The .gov means its official.Federal government websites often end in .gov or .mil. Before sharing sensitive information, make sure you're on a federal government site.",
      "retrievedAt": "2023-12-14 07:05:51.360027",
      "internal_id": "0cf537fb1fdd91b87e0cc11c1b9adea6e74996cd72baeb7fc1c983bafa734a2d",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3669,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "R7.com",
      "author": "Do R7",
      "title": "Casos de dengue aumentam no Rio",
      "description": "Os casos de dengue registraram alta no Rio de Janeiro. At\u00e9 o in\u00edcio de dezembro, 6 mil casos foram mapeados pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade...",
      "url": "https://recordtv.r7.com/balanco-geral-rj/videos/casos-de-dengue-registram-alta-no-rio-6-mil-casos-foram-mapeados-ate-o-inicio-de-dezembro-12122023",
      "urlToImage": "https://vtb.akamaized.net/image/1418760/2023/12/12/6578b8a819d2247fff002973/1adfb759dc9d4f07b6170bbbde480ed9__BGT_R7_12DEZ2023_ALTADENGUE_thumb.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 18:09:38",
      "content": "Os casos de dengue registraram alta no Rio de Janeiro. At\u00e9 o in\u00edcio de dezembro, 6 mil casos foram mapeados pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade. Os n\u00fameros da doen\u00e7a cresceram 300% durante o inverno n\u2026 [+11 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.028213",
      "internal_id": "90e980344c4c173df013c5f7787a547a074680badcea0cb2e23347c0b2c2b366",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3666,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "newsweek",
      "source_name": "Newsweek",
      "author": "Thomas Kika",
      "title": "Painful Disease on Brink of Spreading, Health Officials Warn",
      "description": "Rising global temperatures could push dengue fever into non-tropical regions.",
      "url": "https://www.newsweek.com/painful-disease-brink-spreading-mosquitos-1851754",
      "urlToImage": "https://d.newsweek.com/en/full/2322292/dengue-fever-global-spread.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 17:37:54",
      "content": "Global health officials are sounding the alarm on dengue fever, warning that the illness could pose a major worldwide threat in the coming decade. Dengue fever is a disease known to be spread by mos\u2026 [+2575 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.000300",
      "internal_id": "9aec8c7e4f98feac4296bf765de0d5f8bab1a97b28a5e637e79b86e92a30438a",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3668,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": "the-times-of-india",
      "source_name": "The Times of India",
      "author": "PTI",
      "title": "Over 30 per cent dengue seroprevalence among Kerala's children, Lancet study finds",
      "description": "A study published in The Lancet Regional Health - Southeast Asia has found a low to moderate dengue seroprevalence of 30.9% among children aged 9-12 and 24.6% in 5-8-year-olds in Kerala. The research, with a sample size of 5,236, highlights regional variation\u2026",
      "url": "https://economictimes.indiatimes.com/news/india/over-30-per-cent-dengue-seroprevalence-among-keralas-children-lancet-study-finds/articleshow/105941527.cms",
      "urlToImage": "https://img.etimg.com/thumb/msid-105941601,width-1200,height-630,imgsize-2281849,overlay-economictimes/photo.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 16:39:52",
      "content": "A study published in The Lancet Regional Health - Southeast Asia journal has found a dengue seroprevalence of 30.9 per cent among children aged 9-12 and 24.6 per cent in 5-8-year-olds in Kerala, cate\u2026 [+2103 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.016406",
      "internal_id": "24a0d8562f4e1c0bf6da6cdf39272c1feba2bf6bce4a622344244e334d48979c",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3678,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Infosalus.com",
      "author": null,
      "title": "El 40% de los pacientes con viruela del mono presentaban tambi\u00e9n infecci\u00f3n por VIH",
      "description": "El 40 por ciento de los pacientes con viruela del mono (Mpox, por sus siglas en ingl\u00e9s) en Espa\u00f1a durante el brote de 2022 presentaban, adem\u00e1s, infecci\u00f3n por VIH, seg\u00fan un estudio llevado a cabo por el Grupo de Estudio de Patolog\u00edas Importadas (GEPI) y el Gru\u2026",
      "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-40-pacientes-viruela-mono-presentaban-tambien-infeccion-vih-20231212165138.html",
      "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20231212165138_1200.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 15:51:38",
      "content": "MADRID, 12 Dic. (EUROPA PRESS) - El 40 por ciento de los pacientes con viruela del mono (Mpox, por sus siglas en ingl\u00e9s) en Espa\u00f1a durante el brote de 2022 presentaban, adem\u00e1s, infecci\u00f3n por VIH, \u2026 [+3932 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:31.852941",
      "internal_id": "8e4b1b636f01bf45bebaa6d959e4b975d9caff7061ad47939298d3337e050930",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3676,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Bangkok Post",
      "author": "Post Reporters",
      "title": "Zika cases prompt health alert",
      "description": "Residents of Prachuap Khiri Khan are being warned to remain cautious after six cases of the Zika virus were diagnosed in the province.",
      "url": "https://www.bangkokpost.com/thailand/general/2704058/zika-cases-prompt-health-alert",
      "urlToImage": "https://static.bangkokpost.com/media/content/20231212/c1_2704058_231212202809_700.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-12 14:14:00",
      "content": "Residents of Prachuap Khiri Khan are being warned to remain cautious after six cases of the Zika virus were diagnosed in the province. Public health officials in Muang district on Tuesday led an eff\u2026 [+842 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:31.076502",
      "internal_id": "779d89051e7ed1ea78671be81665afc1e1533cc8c668cecffe15f619153a2a47",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3674,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Danny Xuan-Rong Koh, Mohamed Afiq Hidayat Zailani, Raja Zahratul Azma Raja Sabudin, Sanggari Muniandy, Nur Awatif Akmal Muhamad Hata, Siti Noor Baya Mohd Noor, Norhazilah Zakaria, Ainoon Othman, Endom Ismail",
      "title": "Prevalence and molecular heterogeneity of glucose-6-phosphate dehydrogenase (G6PD) deficiency in the Senoi Malaysian Orang Asli population",
      "description": "Glucose-6-phosphate dehydrogenase (G6PD) deficiency is an X-linked genetic disorder characterized by reduced G6PD enzyme levels in the blood. This condition is common in populations exposed to malaria; an acute febrile disease caused by Plasmodium parasites. \u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0294891",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosone/article/figure/image?id=10.1371/journal.pone.0294891.g001&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-12 14:00:00",
      "content": "Abstract Glucose-6-phosphate dehydrogenase (G6PD) deficiency is an X-linked genetic disorder characterized by reduced G6PD enzyme levels in the blood. This condition is common in populations exposed\u2026 [+30339 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.874363",
      "internal_id": "a0099385ea0fecb8b9f0c539b446b28164e8f9347b9aa45d9e49614a3fc47506",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3677,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": "el-mundo",
      "source_name": "El Mundo",
      "author": "Pilar P\u00e9rez",
      "title": "En cuatro de cada diez casos espa\u00f1oles de viruela del mono hab\u00eda infecci\u00f3n por VIH",
      "description": "La anta\u00f1o denominada (y m\u00e1s conocida) por viruela del mono, hoy Mpox, ya est\u00e1 considerada una infecci\u00f3n de transmisi\u00f3n sexual (ITS). En 2022, en plena convivencia con las...",
      "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2023/12/12/65782592e85ece80478b45a1.html",
      "urlToImage": "https://phantom-elmundo.unidadeditorial.es/b5fc26f3ad40700a9379741b58da35af/crop/93x19/2657x1728/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2023/12/12/17023726322195.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 13:03:09",
      "content": "La anta\u00f1o denominada (y m\u00e1s conocida) por viruela del mono, hoy Mpox, ya est\u00e1 considerada una infecci\u00f3n de transmisi\u00f3n sexual (ITS). En 2022, en plena convivencia con las \u00faltimas olas del Covid, surg\u2026 [+4908 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:31.841119",
      "internal_id": "414f4f05fa01e57ed20fb93db1307598defc9830b67f5955c62012e79db55cd3",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3665,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "Tim Dale",
      "title": "Health leaders raise concern over measles",
      "description": "Peoplw are being urged to ensure they and their children are fully vaccinated.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/uk-england-york-north-yorkshire-67680944",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/48EB/production/_131976681_gettyimages-1358974427.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 08:56:54",
      "content": "Health leaders have urged people to ensure they are up to date with their vaccinations due to a rise in measles cases. The Humber and North Yorkshire Health and Care Partnership said it was importan\u2026 [+1808 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:29.586410",
      "internal_id": "6124bbf5bbb9b928df5dbff9141a6bd2fd8c361eff75b8e1e97a00b28f835ebc",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3670,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "svenska-dagbladet",
      "source_name": "Svenska Dagbladet",
      "author": "Sofia Eriksson/TT",
      "title": "S\u00e5gar oljelobby: Som myggor p\u00e5 malariakonferens",
      "description": "M\u00e4nsklighetens livb\u00e5t sjunker om inte COP28 tar modiga beslut om framtiden f\u00f6r olja, kol och naturgas, enligt aktivisten Vanessa Nakate. Men en rekordstor fossillobby har varit p\u00e5 plats p\u00e5 klimatm\u00f6tet i Dubai. \u2013 Varf\u00f6r? Myggor bjuds inte in p\u00e5 en konferens f\u00f6\u2026",
      "url": "https://www.svd.se/a/abzAM5/sagar-oljelobby-som-myggor-pa-malariakonferens",
      "urlToImage": "https://svd.vgc.no/v2/images/4f7c8bc8-bb51-4839-aa80-e180183c35b2?h=630&q=80&upscale=true&w=1200&s=e1f58229c30a10a978c900d13bbe207d06a93a69",
      "publishedAt": "2023-12-12 08:55:15",
      "content": "I n\u00e4stan tv\u00e5 veckor har runt 90 000 m\u00e4nniskor samlats under den br\u00e4nnande \u00f6kensolen i Dubai f\u00f6r att diskutera framtiden p\u00e5 en allt varmare planet. Nu g\u00e5r det st\u00f6rsta klimattoppm\u00f6tet hittills mot sitt\u2026 [+363 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.852535",
      "internal_id": "fa0e5880b3ee055655e3d8dcafeab7afa615161169e3b2921a71fa3da6ae6a01",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3673,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Aftonbladet.se",
      "author": "TT",
      "title": "S\u00e5gar oljelobby: Som myggor p\u00e5 malariakonferens",
      "description": "M\u00e4nsklighetens livb\u00e5t sjunker om inte COP28 tar modiga beslut om framtiden f\u00f6r olja, kol och naturgas, enligt aktivisten Vanessa Nakate. Men en rekordstor fossi",
      "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/BWQ8Lg/sagar-oljelobby-som-myggor-pa-malariakonferens",
      "urlToImage": "https://images.aftonbladet-cdn.se/v2/images/e6aa7a75-f2ca-4fdc-a4d8-e1bac678292a?fit=crop&format=auto&h=1267&q=50&w=1900&s=0494d8ba710d330da7e415e4c1b4586495e6d460",
      "publishedAt": "2023-12-12 08:55:14",
      "content": "Aktivisten Vanessa Nakate efterlyser modiga beslut p\u00e5 COP28.1 / 2Foto: Henrik Montgomery/TT M\u00e4nsklighetens livb\u00e5t sjunker om inte COP28 tar modiga beslut om framtiden f\u00f6r olja, kol och naturgas, enl\u2026 [+2953 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.870265",
      "internal_id": "0323b17ef6bde7f3b9643948e135aa4d156a8737444910ffa1b4b3d437834b7e",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3671,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Nyteknik.se",
      "author": "TT",
      "title": "Aktivist p\u00e5 COP28 s\u00e5gar oljelobby: Som myggor p\u00e5 malariakonferens",
      "description": "M\u00e4nsklighetens livb\u00e5t sjunker om inte COP28 tar modiga beslut om framtiden f\u00f6r olja, kol och naturgas, enligt aktivisten Vanessa Nakate.",
      "url": "https://www.nyteknik.se/inrikes/aktivist-pa-cop28-sagar-oljelobby-som-myggor-pa-malariakonferens/4220094",
      "urlToImage": "https://image.nyteknik.se/4220097.jpg?imageId=4220097&panox=0&panoy=0&panow=0&panoh=0&width=1200&height=683",
      "publishedAt": "2023-12-12 08:54:40",
      "content": "Men en rekordstor fossillobby har varit p\u00e5 plats p\u00e5 klimatm\u00f6tet i Dubai. Varf\u00f6r? Myggor bjuds inte in p\u00e5 en konferens f\u00f6r att bota malaria. I n\u00e4stan tv\u00e5 veckor har runt 90000 m\u00e4nniskor samlats und\u2026 [+2737 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.858866",
      "internal_id": "5bb7a46399d524e0d77228bc13437153b8ea4a899c6818cab6723b04204efa40",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3675,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ing.dk",
      "author": "Mie Stage",
      "title": "Flere stikkes af malariamyg, der stortrives i varmt klima",
      "description": "Antallet af malariasmittede bliver ved med at stige, og selvom der endelig er kommet virksomme vacciner, har myggene f\u00e5et bedre vilk\u00e5r.",
      "url": "https://ing.dk/artikel/flere-stikkes-af-malariamyg-der-stortrives-i-varmt-klima",
      "urlToImage": "https://ing.dk/sites/mi/files/styles/open_graph_image_16_9/public/2021-10/44648.jpg?itok=p5GchPjs",
      "publishedAt": "2023-12-12 08:51:00",
      "content": "Op mod en kvart million mennesker blev i 2022 smittet med malariaparasitten, og det er et tal i stigning. Blandt andet har resistens over for b\u00e5de medicin og insektmidler gjort det sv\u00e6rere at b\u00e5de b\u2026 [+5409 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.883428",
      "internal_id": "ed93930066ea062c9d5b8c5cbb9aa0aa487c121beb2b94f07da9d547ede47064",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3672,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "AllAfrica - Top Africa News",
      "author": null,
      "title": "Kisii, Nyamira Residents to Benefit From Treated Mosquito Nets",
      "description": "[Capital FM] Nairobi -- Residents in Nyamira and Kisii are set to benefit from treated mosquito nets in line with the malaria elimination campaign.",
      "url": "https://allafrica.com/stories/202312120055.html",
      "urlToImage": "https://cdn08.allafrica.com/static/images/structure/aa-logo-rgba-no-text-square.png",
      "publishedAt": "2023-12-12 07:16:11",
      "content": "Nairobi \u2014 Residents in Nyamira and Kisii are set to benefit from treated mosquito nets in line with the malaria elimination campaign. According to the Ministry of Health, twenty two counties includi\u2026 [+1146 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.864612",
      "internal_id": "6107f56334796eb80b47cc4b304569ee3ce6279707de2770b446bf9da5bb8ce0",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3660,
      "query": [
        "measles"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "BBC News",
      "author": "Tim Dale",
      "title": "Health leaders raise concern over measles",
      "description": "Peoplw are being urged to ensure they and their children are fully vaccinated.",
      "url": "https://www.bbc.com/news/uk-england-york-north-yorkshire-67680944",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/48EB/production/_131976681_gettyimages-1358974427.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 06:34:38",
      "content": "The main symptoms of measles re a fever and a rash Health leaders have urged people to ensure they are up to date with their vaccinations due to a rise in measles cases. The Humber and North Yorksh\u2026 [+2551 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 07:05:54.092251",
      "internal_id": "7799933b327f33f7000465b314948cf0f04bb10330de12fc9e290f6af5877a4b",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3664,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Diariomotor.com",
      "author": "Emmanuel Jim\u00e9nez",
      "title": "El cambio clim\u00e1tico podr\u00eda haber contribuido a la reaparici\u00f3n de la amenaza de la malaria",
      "description": "El cambio clim\u00e1tico se ha convertido en gran foco de debate por m\u00faltiples motivos. Exagerado por algunos en busca de provecho propio, y negado por otros guiados por la misma raz\u00f3n, se hace dif\u00edcil incluso saber en qu\u00e9 informaci\u00f3n confiar. Sin embargo, la real\u2026",
      "url": "https://www.diariomotor.com/energia-sostenibilidad/cambio-climatico-malaria-oms/",
      "urlToImage": "https://www.diariomotor.com/wp-content/themes/diariomotor2014/images/logo-diariomotor-black.png",
      "publishedAt": "2023-12-12 06:00:26",
      "content": "El cambio clim\u00e1tico se ha convertido en gran foco de debate por m\u00faltiples motivos. Exagerado por algunos en busca de provecho propio, y negado por otros guiados por la misma raz\u00f3n, se hace dif\u00edcil in\u2026 [+4189 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 07:05:55.473749",
      "internal_id": "dca9ff316272be954a247daf3cdbf02027592b6b16997d2efaa2548b6bdb15ef",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3663,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Huffingtonpost.es",
      "author": "Jorge \u00c1lvarez",
      "title": "La revolucionaria vacuna de dos euros para combatir la enfermedad de 240 millones de personas",
      "description": "Se cumplen dos meses desde que el director de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), Tedros Adhanom Ghebreyesus, anunciase la aprobaci\u00f3n de una segunda vacuna contra la malaria, la 'R21/Matrix-M', que es igual de eficaz que la primera y que po\u2026",
      "url": "https://www.huffingtonpost.es/life/salud/la-revolucionaria-vacuna-dos-euros-combatir-enfermedad-240-millones-personas.html",
      "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.es/files/og_thumbnail/uploads/2023/12/12/un-bebe-recibe-una-dosis-de-la-vacuna-de-la-malaria-en-kenia.jpeg",
      "publishedAt": "2023-12-12 05:36:03",
      "content": "Se cumplen dos meses desde que el director de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), Tedros Adhanom Ghebreyesus, anunciase la aprobaci\u00f3n de una segunda vacuna contra la malaria, la 'R21/Matrix-M'\u2026 [+3136 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 07:05:55.469681",
      "internal_id": "d3adc0160f19659718f7a27891467ca270d9bfacb23008ccf5d26e9092e0e2d3",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3667,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Cdc.gov",
      "author": null,
      "title": "Emergence of Dengue Virus Serotype 2 Cosmopolitan Genotype, Colombia",
      "description": "Emergence of Dengue Virus Serotype 2 Cosmopolitan Genotype, Colombia",
      "url": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/30/1/23-0972_article",
      "urlToImage": "https://wwwnc.cdc.gov/eid/images/og-eid-logo-2.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 05:00:00",
      "content": "Disclaimer: Early release articles are not considered as final versions. Any changes will be reflected in the online version in the month the article is officially released.Dengue fever is a viral di\u2026 [+6434 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 19:05:30.009256",
      "internal_id": "f7a8ff4d4f4483bc6d12f9bb9171d2981274ebe03bdfb693eb10d5f00e261abe",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3662,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Independent.ie",
      "author": "Eilish O'Regan",
      "title": "HSE confirms \u2018serious failings\u2019 in care of teenager Aoife Johnston who died after 12-hour hospital wait with meningitis",
      "description": "A report found \u201cserious failings\u201d in the care of a teenager who died of meningitis after a 12-hour wait in an overcrowded hospital emergency department, the HSE has said.",
      "url": "https://www.independent.ie/irish-news/hse-confirms-serious-failings-in-care-of-teenager-aoife-johnston-who-died-after-12-hour-hospital-wait-with-meningitis/a1767608911.html",
      "urlToImage": "https://focus.independent.ie/thumbor/wFxAH7A8hs0yzE2_mmYWRmy3pc0=/60x0:735x450/675x450/prod-mh-ireland/bdde5298-1bfa-4b13-9c1a-3ce36ab1308d/f59c016f-d254-4d4e-a64d-8bca22f783a5/video/video.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-12 02:30:00",
      "content": "A report found serious failings in the care of a teenager who died of meningitis after a 12-hour wait in an overcrowded hospital emergency department, the HSE has said.It comes as a leading emergency\u2026 [+2827 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 07:05:54.864832",
      "internal_id": "acbbb19cefe6c1e459659308ebe41e07e96ef175f127754fda40744cffa5aa9e",
      "publishedAtLabel": "Dec 12"
    },
    {
      "id": 3661,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Eluniversal.com.co",
      "author": "REDACCI\u00d3N SALUD",
      "title": "Dengue en aumento: Colombia busca soluciones en foro acad\u00e9mico en Cartagena",
      "description": "El 2023 prendi\u00f3 las alertas por casos de dengue en Colombia, afectando a los pobladores de 825 municipios de todo el pa\u00eds.",
      "url": "https://www.eluniversal.com.co/salud/dengue-en-aumento-colombia-busca-soluciones-en-foro-academico-en-cartagena-AB9614112",
      "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.co/binrepository/1029x686/229c1/800d686/none/13704/RTPN/foro-dengue_9126085_20231211170328.png",
      "publishedAt": "2023-12-11 22:05:11",
      "content": "El 2023 prendi\u00f3 las alertas por casos de dengue en Colombia, afectando a los pobladores de 825 municipios de todo el pa\u00eds. Seg\u00fan el \u00faltimo bolet\u00edn epidemiol\u00f3gico de dengue del Instituto Nacional de \u2026 [+3807 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-13 07:05:54.583146",
      "internal_id": "ea6cad36136e44b0f5f83000c6fc57d0387499822faac2e06632fbc76a35d0af",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3656,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Perfil.com",
      "author": "Perfil Brasil",
      "title": "Butantan trabalha em vacina contra Zika para prevenir microcefalia em rec\u00e9m-nascido",
      "description": "O Instituto Butantan est\u00e1 desenvolvendo uma vacina contra o Zika, v\u00edrus que pode causar microcefalia em beb\u00eas de m\u00e3es infectadas na gesta\u00e7\u00e3o, e para o qual ainda n\u00e3o existe preven\u00e7\u00e3o",
      "url": "https://brasil.perfil.com/saude/butantan-trabalha-em-vacina-contra-zika-para-prevenir-microcefalia-em-recem-nascido.phtml",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/11/1673109234-abre-perfil-brasil-redimensionado-2023-12-11t114948276.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 15:19:53",
      "content": "O Instituto Butantan est\u00e1 desenvolvendo uma vacina contra o Zika, v\u00edrus que pode causar microcefalia em beb\u00eas de m\u00e3es infectadas na gesta\u00e7\u00e3o, e para o qual ainda n\u00e3o existe preven\u00e7\u00e3o. A expectativa \u00e9\u2026 [+4587 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.920971",
      "internal_id": "4b252fb89594e2abb183688d6a071f70c52997e94f5257b4570ef898c1c7c4bf",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3658,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Www.bt.dk",
      "author": "ansb@bt.dk (Anne-Sofie Breinholt)",
      "title": "Sender advarsel: Smitsom sygdom spreder sig igen",
      "description": "'Virusvarianten er kendt for at v\u00e6re mere smitsom. Hvis den tilpasser sig bedre til overf\u00f8rsel fra menneske til menneske, udg\u00f8r det en risiko'",
      "url": "https://www.bt.dk/samfund/sender-advarsel-smitsom-sygdom-spreder-sig-igen",
      "urlToImage": "https://bt.bmcdn.dk/media/cache/resolve/image_960x545/image/209/2099314/24591183-en-af-symptomerne-p-mpox-er-blrer-p-huden-der.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 14:02:27",
      "content": "Abekoppevirussen spreder sig igen. B\u00e5de amerikanske og europ\u00e6iske sundhedsmyndigheder advarer nu om den alvorlige virus mpox, der tidligere er blevet kaldt abekoppevirus. En mere alvorlig udgave a\u2026 [+1759 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:56.424384",
      "internal_id": "218dff63d8e4189f5e2b49a7f633bedd2ee0c37998667c036d271177e2a7fc44",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3657,
      "query": [
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Plos.org",
      "author": "Miguel Angel Aguilar-Luis, Hugh Watson, Yordi Tarazona-Castro, Lucinda Troyes-Rivera, Felipe Cabellos-Altamirano, Wilmer Silva-Caso, Ronald Aquino-Ortega, Hugo Carrillo-Ng, Victor Zavaleta-Gavidia, Juana del Valle-Mendoza",
      "title": "The Chikungunya virus: A reemerging cause of acute febrile illness in the high jungle of northern Peru",
      "description": "Author summary The Chikungunya virus (CHIKV) has been one of the most challenging pathogens to affect humanity in recent years. Since its first major outbreak in 2004 in Africa, this virus has caused a series of epidemics worldwide, leading the scientific com\u2026",
      "url": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0011787",
      "urlToImage": "https://journals.plos.org/plosntds/article/figure/image?id=10.1371/journal.pntd.0011787.g003&size=inline",
      "publishedAt": "2023-12-11 14:00:00",
      "content": "Abstract Background The Chikungunya virus (CHIKV) is an emerging arthropod-borne virus (arbovirus) that causes undifferentiated acute febrile illness. Cases of CHIKV may be under-reported in Peru, \u2026 [+30146 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:56.242525",
      "internal_id": "37ece58d621d0bb1f0434e187feb4e0ed811f7dd1f21142ae29d62ba9db90985",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3650,
      "query": [
        "dengue",
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Gbnews.com",
      "author": "Sarra Gray",
      "title": "Britons warned Dengue Fever found in UK - warning of rashes and vomiting",
      "description": "Mosquitoes carrying diseases such as dengue fever and the Zika virus could become common in the UK within 20 years. Experts have warned the insects could call parts of the UK home as temperatures increase.",
      "url": "https://www.gbnews.com/health/dengue-fever-mosquito-health-warning-uk",
      "urlToImage": "https://www.gbnews.com/media-library/mosquitoes.jpg?id=50739786&width=1200&height=600&coordinates=0%2C560%2C0%2C560",
      "publishedAt": "2023-12-11 12:03:23",
      "content": "Mosquitoes carrying diseases such as dengue fever and the Zika virus could become common in the UK within 20 years. Experts have warned the insects could call parts of the UK home as temperatures i\u2026 [+2530 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.066958",
      "internal_id": "77945aa70659699b11eee75c4de49cb7e1769f96858cc614c57cc3366b268528",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3647,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Vox",
      "author": "Umair Irfan",
      "title": "The severe El Ni\u00f1o in South America is a preview of a climate-changed world",
      "description": "Dengue, drought, and floods are hammering Peru and Bolivia this year. At the UN climate talks, they\u2019re seeking justice.",
      "url": "https://www.vox.com/climate/23992678/el-nino-south-america-peru-bolivia-flood-drought-dengue-cop28-climate",
      "urlToImage": "https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/tr0KKop0H_XXVNdZewKC5M1Hj3Y=/0x38:1920x1043/fit-in/1200x630/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/25141735/El_Nin_o.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 11:30:00",
      "content": "This story is part of a Vox series examining how the climate crisis is impacting communities around the world, as the 28th annual United Nations conference on climate change (COP28) unfolds. For cen\u2026 [+16820 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:54.992742",
      "internal_id": "e294b38db9d312a97ddf718621b1b24243638249a10d6535727180d6e5eff6db",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3651,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Kalbaronline.com",
      "author": "adminkalbaronline",
      "title": "Angka Kesakitan DBD Masih Bertambah, Kadiskes Kalbar Minta Masyarakat Getol Lakukan PHBS Hingga PSN",
      "description": "KalbarOnline, Pontianak \u2013 Hingga minggu ke-48 di tahun 2023, angka kesakitan akibat The post Angka Kesakitan DBD Masih Bertambah, Kadiskes Kalbar Minta Masyarakat Getol Lakukan PHBS Hingga PSN appeared first on KalbarOnline.Com.",
      "url": "https://www.kalbaronline.com/2023/12/11/angka-kesakitan-dbd-masih-bertambah-kadiskes-kalbar-minta-masyarakat-getol-lakukan-phbs-hingga-psn/",
      "urlToImage": "https://www.kalbaronline.com/wp-content/uploads/2023/06/IMG-20230609-WA0020.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 10:25:26",
      "content": "KalbarOnline, Pontianak Hingga minggu ke-48 di tahun 2023, angka kesakitan akibat demam berdarah dengue (DBD) di wilayah Kalbar masih meningkat. Tercatat hingga memasuki minggu kedua bulan Desember 2\u2026 [+1799 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.072160",
      "internal_id": "056e41a89b6be782f9a6e7064a11e95e324f3ef1fb7241cfbd86724256b762c1",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3654,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Project Syndicate",
      "author": "Peter Singer",
      "title": "A Bargain in Saving Lives",
      "description": "When vaccines for COVID-19 became available, governments\u2019 highest priority was to get them approved as quickly as possible, in order to save millions of lives. Regulatory authorization of a new, low-cost malaria vaccine, recommended by the World Health Organi\u2026",
      "url": "https://www.project-syndicate.org/commentary/new-low-cost-malaria-vaccine-could-save-millions-by-peter-singer-2023-12",
      "urlToImage": "https://webapi.project-syndicate.org/library/f9f95fda0fddd9a031e336e3517261ab.2-1-super.1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 09:42:02",
      "content": "When vaccines for COVID-19 became available, governments highest priority was to get them approved as quickly as possible, in order to save millions of lives. Regulatory authorization of a new, low-c\u2026 [+6010 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.700390",
      "internal_id": "d56b4e31a0764f96a4257ecaa206def1358b03b7f06907561d02979002968a6d",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3655,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Project Syndicate",
      "author": "Peter Singer",
      "title": "Una enorme oportunidad de salvar vidas a bajo costo",
      "description": "Project Syndicate - The World\u2019s Opinion Page",
      "url": "https://www.project-syndicate.org/commentary/new-low-cost-malaria-vaccine-could-save-millions-by-peter-singer-2023-12/spanish",
      "urlToImage": "https://webapi.project-syndicate.org/library/f9f95fda0fddd9a031e336e3517261ab.2-1-super.1.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 09:42:02",
      "content": "PRINCETON En 2021, la malaria caus\u00f3 619 000 muertes; 77% de ellas entre ni\u00f1os menores de cinco a\u00f1os y 96% en \u00c1frica. Pero ahora, tras d\u00e9cadas de investigaci\u00f3n (y varios intentos fallidos), existe una\u2026 [+6315 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.715329",
      "internal_id": "cc704efc26511023ee9d799d4253c05875bcbd5bfef81d2058292367636350e0",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3659,
      "query": [
        "mpox"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Ing.dk",
      "author": "Mie Stage",
      "title": "WHO advarer mod ny abekoppevariant",
      "description": "Verdenssundhedsorganisationen WHO og de amerikanske og europ\u00e6iske sygdomsagenturer CDC og ECDC advarer nu om ny stamme af abekoppevirus. Virussen, som nu g\u00e5r under navnet mpox, er blevet udbredt i Den demokratiske republik Congo (DRC), hvor der siden januar e\u2026",
      "url": "https://ing.dk/note/who-advarer-mod-ny-abekoppevariant",
      "urlToImage": "https://ing.dk/sites/mi/files/styles/open_graph_image_16_9/public/2022-05/monkeypox.jpg?itok=ISk96ogf",
      "publishedAt": "2023-12-11 08:39:57",
      "content": "Verdenssundhedsorganisationen WHO og de amerikanske og europ\u00e6iske sygdomsagenturer CDC og ECDC advarer nu om ny stamme af abekoppevirus. Virussen, som nu g\u00e5r under navnet mpox, er blevet udbredt i D\u2026 [+736 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:56.442535",
      "internal_id": "1ef39398fa8f7e884c0c95198768195e402055b87b886f95fd7f9b12bb7426f3",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3652,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Jotdown.es",
      "author": "Ricardo Jon\u00e1s G.",
      "title": "Breve biograf\u00eda de un cobarde (y tal)",
      "description": "Este art\u00edculo est\u00e1 disponible en papel en nuestra tienda online1Tuve miedo al nacer: me horrorizaba decepcionar a mis padres y no estar a la altura de sus expectativas. Quiz\u00e1 por eso no tard\u00e9 en sufrir una meningitis que tuvo la virtud de trasladarles mi mied\u2026",
      "url": "https://www.jotdown.es/2023/12/breve-biografia-de-un-cobarde-y-tal/",
      "urlToImage": "https://www.jotdown.es/wp-content/uploads/2023/04/Breve-biografia-de-un-cobarde.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 08:00:37",
      "content": "Fotograf\u00eda: G. C Woolley (CC). cobarde Este art\u00edculo est\u00e1 disponible en papel en nuestra tienda online 1 Tuve miedo al nacer: me horrorizaba decepcionar a mis padres y no estar a la altura de sus \u2026 [+10159 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.268246",
      "internal_id": "5d9d830453ee344f0eef6e55ba45a8ca611fdffaf418b3dc1c675a85b21924d7",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3653,
      "query": [
        "malaria"
      ],
      "source_id": "al-jazeera-english",
      "source_name": "Al Jazeera English",
      "author": "Al Jazeera",
      "title": "Refugees use plants to fight malaria & climate change in Uganda",
      "description": "Refugees in Uganda are involved in a scheme to plant shrubs and trees to help local communities fight malaria.",
      "url": "https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2023/12/11/refugees-use-plants-to-fight-malaria-climate-change-in-uganda",
      "urlToImage": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2023/12/Screenshot-2023-11-24-at-09.03.58-1702281342.png?resize=1920%2C1440",
      "publishedAt": "2023-12-11 07:56:40",
      "content": "NewsFeed Refugees in Uganda are involved in a scheme to plant shrubs and trees to help local communities fight malaria and restore environments hit by climate change.",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.694527",
      "internal_id": "0731b9c3687716d1bf9cadc65aeb6474767a95e06f07eb38775c9e904438db15",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3648,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "As doen\u00e7as que podem aumentar no Brasil com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas",
      "description": "Estudos revelam que, com aumento da temperatura e maior incid\u00eancia de eventos clim\u00e1ticos extremos, doen\u00e7as como AVC, esquistossomose, mal\u00e1ria e dengue devem aumentar no Brasil.",
      "url": "https://www.bbc.com/portuguese/articles/cjrpj177ddxo",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/1543/live/974e1340-948d-11ee-b9a7-c91b9dfa91e5.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 07:55:40",
      "content": "Cr\u00e9dito, Getty Images Legenda da foto, Velho conhecido dos brasileiros, o Aedes aegypti pode se proliferar ainda mais com condi\u00e7\u00f5es trazidas pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas Article informationAut\u2026 [+9025 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.012708",
      "internal_id": "8a7a75e96ba516996c81b414ab5e25c7899ea0f099e7347335b98fbbc97a6e71",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3649,
      "query": [
        "dengue",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Portfolio.hu",
      "author": "Portfolio.hu",
      "title": "Elk\u00e9peszt\u0151 vesz\u00e9lyre figyelmeztetnek az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szak\u00e9rt\u0151k: v\u00e1ratlan helyeken jelenhetnek meg puszt\u00edt\u00f3 v\u00edrusok",
      "description": "A 2040-es \u00e9s 2050-es \u00e9vekre a dengue-l\u00e1z, a chikungunya \u00e9s a zikav\u00edrus terjeszt\u00e9s\u00e9re k\u00e9pes sz\u00fanyogok jelenhetnek meg az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g egyes r\u00e9szein - figyelmeztetnek brit eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi tisztvisel\u0151k a BBC besz\u00e1mol\u00f3ja szerint.",
      "url": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/20231211/elkepeszto-veszelyre-figyelmeztetnek-az-egeszsegugyi-szakertok-varatlan-helyeken-jelenhetnek-meg-pusztito-virusok-656881",
      "urlToImage": "https://pcdn.hu/articles/images-xl/d/e/n/dengue-virus-illusztracio-644285.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 07:09:00",
      "content": "Az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g Eg\u00e9szs\u00e9gbiztons\u00e1gi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek (UK Health Security Agency) jelent\u00e9se a legrosszabb forgat\u00f3k\u00f6nyvet veszi alapul, amely magas k\u00e1rosanyag-kibocs\u00e1t\u00e1ssal sz\u00e1mol, \u00e9s amely szerint 2\u2026 [+1094 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 19:05:55.030611",
      "internal_id": "a564c636434a1a9f5de683c05f56a5d448ab9f242caef62a41545b4a256c3c87",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3645,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "People.cn",
      "author": "F_400991",
      "title": "Dengue cases surpass 80,000 in Sri Lanka so far this year",
      "description": "COLOMBO, Dec. 10 (Xinhua) -- Total dengue cases reported in Sri Lanka so far this year surpassed 80,",
      "url": "http://en.people.cn/n3/2023/1211/c90000-20108502.html",
      "urlToImage": null,
      "publishedAt": "2023-12-11 07:02:09",
      "content": "(Xinhua) 14:30, December 11, 2023 COLOMBO, Dec. 10 (Xinhua) -- Total dengue cases reported in Sri Lanka so far this year surpassed 80,000, according to the latest statistics released by the National\u2026 [+345 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 07:05:46.803481",
      "internal_id": "f5ab9467f99aeaa2ba43355bfeac4cedd02e1252d31ba75780fb971d0aaa657d",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3644,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Sky.com",
      "author": null,
      "title": "Asian tiger mosquitoes carrying dengue fever could be common in England within decades",
      "description": "Asian tiger mosquitoes carrying dengue fever could be common in England by the middle of this century, according to government health experts.",
      "url": "https://news.sky.com/story/asian-tiger-mosquitoes-carrying-dengue-fever-could-be-common-in-england-within-decades-13027883",
      "urlToImage": "https://e3.365dm.com/23/06/1600x900/skynews-aedes-disease-illness_6196002.jpg?20231211030926",
      "publishedAt": "2023-12-11 02:01:00",
      "content": "Asian tiger mosquitoes carrying dengue fever could be common in England by the middle of this century, according to government health experts. The insects have spread across large parts of Europe in\u2026 [+3718 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 07:05:46.774453",
      "internal_id": "f0c501b46147261cfa8d2d384e93e0ecba0e5df706901258c9ed81b1eaaa060e",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3646,
      "query": [
        "meningitis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "New Zealand Herald",
      "author": "Grace Tinetali-Fiavaai, Te Rito journalism cadet",
      "title": "Double-amputee owner of stolen vehicle involved in M\u0101ngere crash",
      "description": "Rex Natoealofa lost his legs when he contracted meningitis as a teenager.",
      "url": "https://www.nzherald.co.nz/talanoa/double-amputee-owner-of-stolen-vehicle-involved-in-mangere-crash/6BOA6BPPLFB7NKOGAIRD6I7Z5I/",
      "urlToImage": "https://www.nzherald.co.nz/resizer/2f3YE69AoVIr2xBLSy2rVr1B6DY=/1200x675/filters:focal(304x284:1504x960)/cloudfront-ap-southeast-2.images.arcpublishing.com/nzme/3ILLO2ZOFREXZIIPMKTKQAV36Q.JPG",
      "publishedAt": "2023-12-11 01:40:34",
      "content": "A younger Rex Natoealofa pictured celebrating a birthday in hospital after having his legs amputated.Double-amputee Rex Natoealofa is known among his family and close friends for being fiercely indep\u2026 [+2791 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 07:05:47.091609",
      "internal_id": "71a5e8a7d64d7d481c56fb0927711914f87f25b0cf47ebf57c2099f886690eb8",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3643,
      "query": [
        "dengue"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "The Indian Express",
      "author": "Anu Raghunathan",
      "title": "The future of healthcare is in our genes",
      "description": "Gene and cell therapy are the cutting-edge medical advancements poised to revolutionise our approach to and treatment of various health conditions, from sickle cell disease and dengue to cancer and HIV/AIDS",
      "url": "https://indianexpress.com/article/opinion/columns/gene-and-cell-therapy-future-of-indian-healthcare-system-global-healthcare-landscape-9062573/",
      "urlToImage": "https://images.indianexpress.com/2023/12/GENE-AND-CELL-THEREPY.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 01:30:43",
      "content": "Indian healthcare system, healthcare issues in India, global healthcare landscape, future of Indian healthcare system, treatment of various health conditions, gene and cell therapy, mainstream health\u2026 [+5338 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 07:05:46.762634",
      "internal_id": "ac0018c673452c1fd77d552df66771b0f1504709b91eee3e0f004f62fc6d9f40",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3642,
      "query": [
        "dengue",
        "zika",
        "chikungunya"
      ],
      "source_id": "bbc-news",
      "source_name": "BBC News",
      "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
      "title": "Mosquito-borne disease risk looms for UK - study",
      "description": "Diseases like dengue fever could be common if little is done to tackle climate change, report warns.",
      "url": "https://www.bbc.co.uk/news/health-67654008",
      "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/448A/production/_131964571_gettyimages-1423629110.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-11 01:14:41",
      "content": "Some parts of the UK could become home to mosquitoes capable of spreading dengue fever, chikungunya and zika virus by the 2040s and 2050s, health officials warn. The UK Health Security Agency's repo\u2026 [+4088 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-12 07:05:46.750944",
      "internal_id": "c116a51cb6ff4fea02b93505cc7f7b086822052fe4eaf8b8eb613a769e41cd5c",
      "publishedAtLabel": "Dec 11"
    },
    {
      "id": 3640,
      "query": [
        "pertussis"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Asianetnews.com",
      "author": "Web Team",
      "title": "'100 \u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d1a\u0d41\u0d2e'\u0d2f\u0d46\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d05\u0d23\u0d41\u0d2c\u0d3e\u0d27; \u0d1c\u0d3e\u0d17\u0d4d\u0d30\u0d24 \u0d2a\u0d3e\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d23\u0d2e\u0d46\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d28\u0d3f\u0d30\u0d4d\u200d\u0d26\u0d47\u0d36\u0d35\u0d41\u0d2e\u0d3e\u0d2f\u0d3f \u0d2f\u0d41\u0d15\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d32\u0d4d\u200d \u0d06\u0d30\u0d4b\u0d17\u0d4d\u0d2f\u0d35\u0d15\u0d41\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d",
      "description": "\u0d38\u0d3e\u0d27\u0d3e\u0d30\u0d23 \u0d1c\u0d32\u0d26\u0d4b\u0d37\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u200d\u0d31\u0d46 \u0d24\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d23\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d23\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d47 '100 \u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d1a\u0d41\u0d2e'\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d24\u0d41\u0d1f\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d. \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d32\u0d4d\u200d \u0d2a\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d40\u0d1f\u0d4d \u0d2e\u0d42\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d2e\u0d3e\u0d38\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d32\u0d27\u0d3f\u0d15\u0d02 \u0d1a\u0d41\u0d2e \u0d28\u0d40\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d3f\u0d32\u0d4d\u200d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d05\u0d35\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d2f\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41",
      "url": "https://www.asianetnews.com/health/100-day-cough-infection-cases-on-surge-in-uk-health-department-warns-public-s5fy95",
      "urlToImage": "https://static-ai.asianetnews.com/images/01epy9ef8135ab8dte71vxnjb2/pneumonia--jpg_1200x630xt.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-10 12:45:52",
      "content": "'100 ' . 19 . . . . . . '100 ' . 100 . , . . . . '100 ' . . 'Bordetella pertussis bacteria' '100 ' . . 1950 . . . . . , . '100 ' . . '100 ' . . . '100 ' . Also Read:- ' '?; ? ... \u2026 [+55 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-11 19:05:24.793192",
      "internal_id": "acf2edf9d18e841ea459b3181537b06547cad382f659d3c4f1f96c70fc7744ba",
      "publishedAtLabel": "Dec 10"
    },
    {
      "id": 3641,
      "query": [
        "zika"
      ],
      "source_id": null,
      "source_name": "Terra.com.br",
      "author": "Ag\u00eancia Mural - Conte\u00fado Exclusivo",
      "title": "Conhe\u00e7a Zika das Artes, de S\u00e3o Mateus, que assina capas de \u00e1lbuns do trap e rap",
      "description": "Com est\u00e9tica que mistura t\u00e9cnicas de artes cl\u00e1ssicas ao mundo digital, artista ganha notoriedade no cen\u00e1rio musical",
      "url": "https://www.terra.com.br/visao-do-corre/conheca-zika-das-artes-de-sao-mateus-que-assina-capas-de-albuns-do-trap-e-rap,6c60a4d16ec3fdc6dd2c93dcb29775e80z7ntplh.html",
      "urlToImage": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/630/middle/images.terra.com/2023/12/08/1-zika-das-artes-na-perifacon-2023-credito-leu-britto-agencia-mural-(1)-ure13t557g36.jpg",
      "publishedAt": "2023-12-10 08:00:20",
      "content": "Com assinatura nas capas de \u00e1lbuns de renomados m\u00fasicos do universo do trap e do rap, o artista visual Kayo Mathias, 23, o Zika das Artes, de S\u00e3o Mateus, na zona leste de S\u00e3o Paulo, celebra um 2023 d\u2026 [+3286 chars]",
      "retrievedAt": "2023-12-11 19:05:26.676231",
      "internal_id": "a7015427e17347ed9b4d87bae7c063e7f102cccb9e7f341deb9675d0006bae7b",
      "publishedAtLabel": "Dec 10"
    }
  ]
}